<!DOCTYPE html>
<html>
	<head>
		<meta charset="UTF-8">
		<title></title>
		<script>
			var channel_id = "441251616851492904";
			var channel = [{"id":"441645895306706944","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://archive.is"}],"timestamp":"2018-05-03T17:03:06.825000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T18:56:19.381000+00:00","reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\ude93"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udeb4"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc6e"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude94"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\u2696"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udd74"}}],"content":"Teilen und Debattieren \u00fcber strafrechtlich relevante Inhalte, um eine Anzeige zu erm\u00f6glichen.\nHass ist nicht nur \u00fcberfl\u00fcssig, er ist auch in bestimmten F\u00e4llen strafbar. Wir k\u00f6nnen uns an der Gruppe beteiligen, indem wir Beitr\u00e4ge einsenden und zur Diskussion stellen oder gemeinsam Beitr\u00e4ge zur Anzeige bringen. \n\nHass-Kommentare anonym online anzeigen in drei einfachen Schritten:\n\n1. Handelt es sich 'nur' um Hass, oder auch um eine STRAFTAT nach deutschem Recht? Da dies in letzter Instanz von Gerichten gepr\u00fcft werden muss, reicht hier erst mal dein Anfangsverdacht aus.\n\n2. W\u00e4hle die in deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache auf der Webseite www.online-strafanzeige.de aus und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Offizialdelikte (Volksverhetzung zum Beispiel) k\u00f6nnen anonym angezeigt werden. Egal, auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten und es ggf. selbst an die lokal zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde weiterreichen. \n\n3. Solltest du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst du (bei nach Offizialdelikten strafbaren) Hass-Kommentaren jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. Achtung: Wenn ihr hingegen pers\u00f6nlich beleidigt worden seid, geht das nicht! \n\nUm strafrechtlich relevante Beitr\u00e4ge f\u00fcr die Allgemeinheit oder den Staatsanwalt zu sichern, nutzen wir: http://archive.is","author":0,"s":109120,"mentions":[]},{"id":"441670371591061532","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:40:22.426000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, sucht mal bitte auf Twitter nach: \"Realtalk: Als wir damals das\"\nDer erste Tweet sollte von einem Leander sein. Ich wollte das erst melden, wurde dann aber durch die Meldefunktion von Twitter etwas verunsichert - ich w\u00fcrde gern eure Meinung dazu h\u00f6ren (inkl. Kommentare zum Tweet)","author":2,"s":109122,"mentions":[]},{"id":"441671577352929281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:45:09.902000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#polizistensohn #polizistenmum und ich hab nen spdparteiabgeordneten in der familie, bei fragen k\u00f6nnt ihr mich gerne fragen","author":3,"s":109123,"mentions":[]},{"id":"441671861063909376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:46:17.544000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gibt es denn noch andere Systeme von anderen Bundesl\u00e4ndern, bei denen man anonym Strafanzeige erstatten kann?","author":4,"s":109124,"mentions":[]},{"id":"441672324278779929","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:48:07.983000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!288029399767580682> Du hast das vermutlich gesehen, aber: \"Bitte beachten Sie, dass das BKMS\u00ae Hinweissystem f\u00fcr anonyme Anzeigen von schwerwiegenden Straftaten und Hinweise auf rechtsextremistische/ terroristische Strukturen eingerichtet wurde. Dazu z\u00e4hlen in der Regel Delikte oder Sachverhalte [\u2026] F\u00fcr Hinweise zu anderen Straftaten oder sonstigen extremistischen Aktivit\u00e4ten nutzen Sie bitte die Internetwache oder erstatten Sie pers\u00f6nlich Anzeige bei jeder Polizeidienststelle.\"","author":5,"s":109125,"mentions":[0]},{"id":"441672391974715392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:48:24.123000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also insbesondere scheint das nicht f\u00fcr Volksverhetzung / Beleidigung / \u2026 gedacht zu sein","author":5,"s":109126,"mentions":[]},{"id":"441672563559497728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:49:05.032000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T18:49:13.577000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude2b"}},{"count":8,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Nicht, dass wir uns da schlechte Laune auf Seiten der Polizei einhandeln. Die Kommen mit VW-Bus, brechen uns Beppo die Haxen.","author":5,"s":109127,"mentions":[]},{"id":"441672875238490112","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:50:19.342000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u270a"}}],"content":"Ich habe da auch einen Kunden... Meiner Ansicht nach Volksverhetzung. Das habe ich respect! gemeldet... Interessiert die aber nicht die Bohne.","author":6,"s":109128,"mentions":[]},{"id":"441672962345795585","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:50:40.110000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@339727898099580930> Danke f\u00fcr dein Feedback. Wir arbeiten dran!","author":0,"s":109129,"mentions":[5]},{"id":"441673152649625601","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:51:25.482000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@439168036461608961> Die von \"respect\" k\u00f6nnen das (soweit ich das einsehen kann) sehr gut einsch\u00e4tzen, ob das justiziabel ist oder nicht. Das hat nichts damit zu tun, ob die das interessiert oder nicht\u2026","author":5,"s":109130,"mentions":[6]},{"id":"441673342429429792","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:52:10.729000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}}],"content":"Unsere Lieben Freunde sind gerade unter #WestdeutscherBumsFunk und  #ReconquistaInternet mit neuen Accounts auf twitter am vorlegen.","author":7,"s":109131,"mentions":[]},{"id":"441674055398064128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T18:55:00.714000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":11,"emoji":{"name":"\ud83e\udd22"}}],"content":"Wenn ein Mensch behauptet, dass das T4 Euthanasie Programm \"War ne gute Sache damals..70.000 halt zu wenig\" Ist nicht justitzabel?  \u003c@339727898099580930>","author":6,"s":109132,"mentions":[5]},{"id":"441678980299620364","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:14:34.902000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ne","author":8,"s":109133,"mentions":[]},{"id":"441679670136799252","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:17:19.372000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"OK... Dann brauche ich auch nicht morgen zu den cops zu gehen.","author":6,"s":109134,"mentions":[]},{"id":"441681037605470239","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:22:45.402000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab einen Screenshot mit dem Wortlaut: \"Siegheil\" und einen zweiten mit \"oder kikk in arsch\", also t\u00e4tl. Drohung. Nicht an mich gerichtet, wohlgemerkt, aber anscheinend Usus auf dem Server, auf dem ich nach Zusammenbruch des unseren hier kurz war.  Ist das Justiziabel?","author":9,"s":109135,"mentions":[]},{"id":"441681763300016149","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:25:38.421000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr Bedrohung muss ein Verbrechen angedroht werden, ein Tritt in den Allerwertesten geh\u00f6rt eher zu den Vergehen.","author":10,"s":109136,"mentions":[]},{"id":"441681994221617162","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:26:33.477000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T05:05:55.364000+00:00","content":"naja, kikk ist ein streaming-dienst, und eine Kamera in den Allerwertesten eingef\u00fchrt zu bekommen ist wohl etwas schwerwiegender, sollte dies tats\u00e4chlich gemeint worden sein.","author":9,"s":109137,"mentions":[]},{"id":"441682297272401930","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:27:45.730000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":13,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\udd97"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udfff"}}],"content":"Hier noch ein kleiner Nachtrag zur Startnachricht von \u003c@439172624321478656> \n\nAlternativ k\u00f6nnt ihr strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber *respect* (demokratiezentrum-bw.de), der einzigen, bundesweiten Meldestelle f\u00fcr Hetze im Netz, melden. Diese Meldestelle leitet strafrechtlich Relevantes an die Polizei weiter. Ebenso fordern sie den Plattformbetreiber dazu auf, den betreffenden Post zu entfernen.\n\nWie ihr dazu vorgeht:\n- Erstellt zuerst einen Account mit Mailadresse und Klarnamen,\n- er\u00f6ffnet dann ein neues Ticket, inklusive einem Screenshot des zu meldenden Beitrags,\n- f\u00fcgt den Link zu dem Vorfall in das vorgesehene Formularfeld ein, und\n- w\u00e4hlt euer Bundesland aus.","author":0,"s":109138,"mentions":[11]},{"id":"441682530199142420","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:28:41.264000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Strafgesetzbuch [StGB] stellt den Hitlergru\u00df in all seinen Varianten zweifach unter Strafe. Zun\u00e4chst macht sich gem\u00e4\u00df\u00a0\u00a7 86a Absatz 1 und 2 StGB\u00a0strafbar, wer unter anderem nationalsozialistische Kennzeichen wie Fahnen, Abzeichen, Uniformst\u00fccke, Parolen und Gru\u00dfformen verwendet. Eine solche Tat wird mit\u00a0Freiheitsstrafe\u00a0bis zu drei Jahren oder mit\u00a0Geldstrafebestraft. Daneben macht sich der Verwender des Hitlergru\u00dfes h\u00e4ufig auch gem\u00e4\u00df\u00a0\u00a7 130 StGB\u00a0wegen\u00a0Volksverhetzung\u00a0strafbar. Diese Tat wird mit Freiheitsstrafe von drei Monaten bis zu f\u00fcnf Jahren bestraft.","author":12,"s":109140,"mentions":[]},{"id":"441682646506930176","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:29:08.994000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83e\udd89"}}],"content":"Beim\u00a0Hitlergru\u00df\u00a0\u2013 der zu Zeiten des Nationalsozialismus auch als \u201eDeutscher Gru\u00df\u201c bekannt war \u2013 wird der rechte Arm mit flacher Hand auf Augenh\u00f6he schr\u00e4g nach oben gestreckt. Dazu werden in der Regel die Worte \u201eHeil Hitler\u201c oder \u201eSieg Heil\u201c gesprochen.","author":12,"s":109141,"mentions":[]},{"id":"441682808520310786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:29:47.621000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T19:30:14.639000+00:00","content":"Auch die gef\u00e4hrliche KV geh\u00f6rt nicht zu den Verbrechen. \"Sieg Heil\" geh\u00f6rt klar zu den justiziablen Aussagen, vgl. OVG Berlin-Brandenburg openJur 2013, 29286","author":10,"s":109142,"mentions":[]},{"id":"441683353247416320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:31:57.494000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T19:33:51.979000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> Vollkommen korrekt dargestellt \ud83d\udc4d Theoretisch k\u00f6nnte man eine N\u00f6tigung daraus ableiten, je nachdem, welchen Hintergrund die Androhung des Tritts hat.","author":13,"s":109143,"mentions":[10]},{"id":"441684063716114433","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:34:46.883000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich w\u00fcrde f\u00fcr so etwas mal was entwickeln. Wo man solche Sachen sammeln und archivieren kann \ud83d\ude04","author":14,"s":109144,"mentions":[]},{"id":"441684164010442752","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:35:10.795000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also als Web-Applikation","author":14,"s":109145,"mentions":[]},{"id":"441685683149471744","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:41:12.986000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T19:42:03.187000+00:00","content":"\u003c@!288029399767580682> D\u00fcrfen Web-Applikationen hier frei zur Verf\u00fcgung gestellt werden? Also zwecks Archivierung solcher Tweets oder Posts","author":14,"s":109146,"mentions":[0]},{"id":"441688118631071756","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:50:53.650000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah, so ne Datenbank w\u00e4re echt verdammt witzig f\u00fcr Analysen \\:D","author":15,"s":109147,"mentions":[]},{"id":"441688941188612097","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:54:09.763000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist twitter.com/Konstanz_Kritik/status/992115268213268480 strafrechtlich relevant?","author":5,"s":109148,"mentions":[]},{"id":"441689491627835442","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:56:20.998000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/patrick_enting/status/992128148501393410 wie siehts aus mit videos in denen kinder misshandelt werden?","author":16,"s":109149,"mentions":[]},{"id":"441689534363861002","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:56:31.187000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00a7130 Abs.1 Nr.2 StGB, Volksverhetzung \u003c@339727898099580930>","author":17,"s":109150,"mentions":[5]},{"id":"441689660888973312","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:57:01.353000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@198130627281813504> Ja, ich h\u00e4tte auch auf Volksverhetzung getippt","author":5,"s":109151,"mentions":[18]},{"id":"441690167523147777","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:59:02.144000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@251483313745690624> tats\u00e4chlich ist ab jetzt das erheben des datensatzes schon relevant und das findet beim fotografieren selbst statt","author":20,"s":109152,"mentions":[19]},{"id":"441690309387091968","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:59:35.967000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/bewerbuck/status/992113830682615808 Liegt hier ein Strafbestand vor bzw kann ich das bei Twitter melden? Falls ja unter welche Kategorie f\u00e4llt das?","author":21,"s":109153,"mentions":[]},{"id":"441690331407319040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:59:41.217000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das ist doch alles mist =.=","author":19,"s":109154,"mentions":[]},{"id":"441690553357434880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:00:34.134000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T20:01:17.323000+00:00","content":"\u003c@251483313745690624>, \u003c@439178697447178280>  bitte keine Offtopic-Diskussionen hier! \u2764","author":11,"s":109155,"mentions":[19,22]},{"id":"441690678297100289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:01:03.922000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@198130627281813504> danke, das hei\u00dft man kann ihn nur trollen?","author":21,"s":109156,"mentions":[18]},{"id":"441690691295248405","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:01:07.021000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> okey sorry, kommt nicht wieder vor ...","author":19,"s":109157,"mentions":[11]},{"id":"441690888293580803","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:01:53.989000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc4d\ud83c\udffb","author":21,"s":109158,"mentions":[]},{"id":"441690906547191808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:01:58.341000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke","author":21,"s":109159,"mentions":[]},{"id":"441691456114262047","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:04:09.368000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":11,"emoji":{"name":"\ud83e\udd22"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaa"}}],"content":"twitter.com/patrick_enting/status/992128148501393410  postet Videos in denen Kinder und Tiere misshandelt werden und sch\u00fcrt Hass gegen jeden, der nicht seinen Genpool teilt. Au\u00dferdem scheint er mit uns ein Problem zu haben, aber das nur am Rande. Bitte helft mit, das Profil bei Twitter zu melden. Was kann man da sonst noch tun?","author":23,"s":109160,"mentions":[]},{"id":"441697147155513384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:26:46.218000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439322320541319170>  unter was f\u00e4llt das/sollte man das am besten melden? gibt dummerweise nur sexuellen missbrauch von kindern nicht misshandlung generell","author":24,"s":109161,"mentions":[23]},{"id":"441697626535100426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:28:40.511000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Verbreitung kinderpornographischen Materials ist meines Wissens ganz alleine schon strafbar....","author":25,"s":109162,"mentions":[]},{"id":"441697864880488458","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:29:37.337000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Soweit ich sehe, ist es nichts pornografisches, daf\u00fcr aber Gewalttaten. \u00dcbrigens liest er hier als Maulwurf mit uns hat meinen Beitrag als Screenshot getwittert. Gr\u00fc\u00dfe an Faktenschwindler, an dieser Stelle \ud83d\ude04","author":23,"s":109163,"mentions":[]},{"id":"441698211347038220","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:30:59.941000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"habs unter Paragraph 131 StGB: Gewaltdarstellung gemeldet","author":24,"s":109164,"mentions":[]},{"id":"441699065089097728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:34:23.489000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}}],"content":"ok hatte Sixtus falsch verstanden, Profil nur kotzend \u00fcberflogen und gemeldet \u2764","author":25,"s":109165,"mentions":[]},{"id":"441699278398685204","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:35:14.346000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja die w\u00e4hlbaren optionen lassen in bestimmten f\u00e4llen zu w\u00fcnschen \u00fcbrig","author":24,"s":109166,"mentions":[]},{"id":"441699387006124042","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:35:40.240000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"dieser wolff den der retweetet ist auch sone seelenlose propagandadrohne","author":24,"s":109167,"mentions":[]},{"id":"441699388486713344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:35:40.593000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439507699827212329> und \u003c@198130627281813504> so nicht ganz richtig, ich w\u00fcrde nebenbei eine volksverhetzung (das n-wort) sehen, btw. s\u00e4mtliche straftaten sind durch jedermann m\u00f6glich zur anzeige gebracht zu werden. einige straftaten bed\u00fcrfen eines sog. strafantrags, der durch die polizei bei der/ dem gesch\u00e4digten einzuholen ist bzw. dann nicht, wenn ein besonderes \u00f6ffentliches interesse unterstellt werden kann. in jedem fall nicht eure Sorge, von daher feuer frei ;)","author":26,"s":109168,"mentions":[18,21]},{"id":"441699845858656256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:37:29.639000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mal ne andere Frage hierzu. Das stimmt doch auch nicht oder? Zitat: \u201estimmt. das GG gilt f\u00fcr alle Deutschen (Pr\u00e4ambel), nicht f\u00fcr Neger, bzw. nicht f\u00fcr Nicht-Deutsche. twitter.com/TrashPandista/status/992134715850264576\u201c","author":21,"s":109169,"mentions":[]},{"id":"441700253977018378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:39:06.942000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kurz gesagt: \"Die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar\" gilt klassisch f\u00fcr \"Menschen\" und nicht f\u00fcr \"Deutsche\". Also nein, das stimmt so nicht.","author":10,"s":109170,"mentions":[]},{"id":"441700574153408512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:40:23.278000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> doch, das ist zutreffend","author":26,"s":109171,"mentions":[10]},{"id":"441700630491562008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:40:36.710000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Die Pr\u00e4ambel, nach der sich das GG ans \"Deutsche Volk\" richtet, hei\u00dft nicht, dass allen Nicht-Deutschen keine Rechte daraus erwachsen. Es gibt einzelne Rechte, die man nur als Deutscher aus dem Grundgesetz erh\u00e4lt - Berufsfreiheit, da steht \"alle Deutschen\" -, bedeutet aber konkret, dass sie die Rechte von Nicht-Deutschen bzgl. Berufsergreifung aus anderen Gesetzen ergibt.","author":10,"s":109172,"mentions":[]},{"id":"441700936080162817","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:41:49.568000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2714"}}],"content":"Das waren Jedermannsrechte und Deutschenrechte hie\u00dfen die oder?","author":21,"s":109173,"mentions":[]},{"id":"441701194050568202","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:42:51.073000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Deutsche ist Teil der Menge Mensch \ud83d\ude18... Vermutlich \u2665\ufe0f","author":27,"s":109174,"mentions":[]},{"id":"441701250581528596","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:43:04.551000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"allerdings hat das gg nur indirekten einfluss auf die b\u00fcrger und andere in deutschland aufh\u00e4ltige menschen, da grundlage f\u00fcr die gesetzgebung. durch einzelne gesetze sind jedoch alle gesch\u00fctzt und unabh\u00e4ngig davon bestehen internationale menschenrechte.","author":26,"s":109175,"mentions":[]},{"id":"441701287483015179","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:43:13.349000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jupp, aber nicht relevant f\u00fcr das, was wir hier tun. Inhalte, \u00fcber die wir stolpern, werden nicht wegen \"Grundgesetzverletzungen\", sondern meist einfach wegen Strafvorschriften geahndet.","author":10,"s":109176,"mentions":[]},{"id":"441702089836724236","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:46:24.645000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke","author":21,"s":109177,"mentions":[]},{"id":"441703312585392157","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:51:16.171000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439507699827212329>  die aussage mit dem GG stimmt der rest ist rassismus und hat mit dem GG nichts zu tun da das GG deutsch als nationalit\u00e4t ansieht","author":24,"s":109178,"mentions":[21]},{"id":"441703371871617055","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:51:30.306000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"ein schwarzer ist auch deutsch wenn er den deutschen pass hat","author":24,"s":109179,"mentions":[]},{"id":"441703573508587523","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:52:18.380000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"rechtsextreme erkennen farbige niemals als deutsch an weil die nationalangeh\u00f6rigkeit nicht von ethnie trennen (und auch von ethnien wenig ahnung haben)  auch mit pass nicht daher diese quarktweets","author":24,"s":109180,"mentions":[]},{"id":"441719566704312340","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T21:55:51.455000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn sich GG1 an Deutsche richtet, hei\u00dft das mMn, dass Deutsche die Menschenw\u00fcrde achten sollen. Die von allen Menschen. \nNebenbei bemerkt gibt es ein Grundrecht, das sich ausdr\u00fccklich nicht auf Deutsche bezieht: das Asylrecht.","author":28,"s":109181,"mentions":[]},{"id":"441724236738854913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T22:14:24.878000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T22:15:27.185000+00:00","reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Das Grundgesetz findet seine Anwendung im Verh\u00e4ltnis von Staat zu B\u00fcrger/Mensch. Wenn eine Privatperson also jemanden beleidigt, einem anderen Menschen etwas androht, etc, dann wird ja nicht gegen den Staat geklagt. Also ist das GG in diesen F\u00e4llen tats\u00e4chlich nur indirekt von Bedeutung, da es auf die Gesetzgebung einwirkt, bzw. f\u00fcr diese Vorraussetzung ist. Aber dass das Grundgesetz nur f\u00fcr Deutsche direkt von Bedeutung ist stimmt nach meinem Verst\u00e4ndnis nicht. Schlie\u00dflich kann man ja bei einer Menschenrechtsverletzung durch den Staat auch als Nicht-Deutscher einen Prozess gegen den Staat f\u00fchren und gewinnen.","author":29,"s":109182,"mentions":[]},{"id":"441727923804962838","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T22:29:03.943000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wieso werden meine posts geschluckt?","author":30,"s":109183,"mentions":[]},{"id":"441727938342158336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T22:29:07.409000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jetzt gehts","author":30,"s":109184,"mentions":[]},{"id":"441727998887067668","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T22:29:21.844000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"oh man, mit einem link kann ich nicht posten. ist das normal?","author":30,"s":109185,"mentions":[]},{"id":"441728580221665280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T22:31:40.445000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde gerne fragen, ob ein Tweet anzeigbar ist. Br\u00e4uchte mal euer Feedback, aber kann den Link nicht posten.","author":30,"s":109186,"mentions":[]},{"id":"441754859390107648","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T00:16:05.887000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das GG unterscheidet ja auch ausdr\u00fccklich zwischen dem Jedermannsrecht (\"jeder\", \"Mensch\") und dem B\u00fcrgerrecht (\"jeder Deutsche/B\u00fcrger\")","author":31,"s":109187,"mentions":[]},{"id":"441834006577938443","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T05:30:36.047000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":20,"emoji":{"name":"\u261d"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ermahnung in den Channel: Das ist keine Debattierplattform und f\u00fcr Verfassungsfragen sowieso nicht gedacht. Hier werden strafrechtlich relevante Vorg\u00e4nge gemeldet.","author":32,"s":109188,"mentions":[]},{"id":"441834815944392714","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T05:33:49.015000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke \u003c@438990001435443210>","author":12,"s":109189,"mentions":[32]},{"id":"441839349416329226","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T05:51:49.879000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\u270a"}}],"content":"Zur Erg\u00e4nzung zu respect und den Online-Wachen und auch zur Frage nach einer App-L\u00f6sung: Mit banhate stellt die Antidiskriminierungsstelle Steiermark eine App  bereit um strafrechtlich relevante Vorf\u00e4lle zu melden. Das ist haupts\u00e4chlich f\u00fcr \u00d6sterreich interessant, aber sie  behandeln wohl auch Meldungen aus Deutschland.","author":33,"s":109190,"mentions":[]},{"id":"441875566119878666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T08:15:44.614000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das strafrechtlich relevant? Und sind Allgemein Androhungen von sexuellen \u00dcbergriffen zu melden? twitter.com/bewerbuck/status/992113830682615808","author":30,"s":109191,"mentions":[]},{"id":"441875947793285120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T08:17:15.612000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439174029555924992> ja, w\u00fcrde ich einen Anfangsverdacht sehen & ja, w\u00fcrde ich melden!","author":11,"s":109192,"mentions":[30]},{"id":"441876461943783424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T08:19:18.195000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude17"}}],"content":"super, danke. Hab ihn schon mit Liebe geflutet, aber  das reicht in dem Fall nicht. Geht direkt raus. Einen sch\u00f6nen Vormittag noch! \u2600","author":30,"s":109193,"mentions":[]},{"id":"441909738884562944","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:31:32.036000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude00"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}}],"content":"\u003c@439174029555924992> Mal mit gemeldet nach NetzDG.","author":34,"s":109194,"mentions":[30]},{"id":"441910700487606272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:35:21.300000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beim Melden mit NetzDG muss man seinen Klarnamen als Verifikation angeben?","author":35,"s":109195,"mentions":[]},{"id":"441911030059106304","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:36:39.876000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc3f"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd18"}}],"content":"\u003c@439466471614316555> \"M\u00fcssen\".... \"nicht m\u00fcssen\".... das sind doch b\u00fcrgerliche Kategorien.","author":36,"s":109196,"mentions":[35]},{"id":"441911085726040077","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:36:53.148000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00c4h... Also nicht dass ich w\u00fcsste. Man kann da als SIgnatur eintragen was man will.","author":34,"s":109197,"mentions":[]},{"id":"441911583556501505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:38:51.840000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Als ob das jemand pr\u00fcft. So ein Tweet verschwindet und ggf. auch das Profil und gut.","author":34,"s":109198,"mentions":[]},{"id":"441912767843270667","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:43:34.196000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich kann mir vorstellen das es relevant wird sobald du Tatbest\u00e4nde die sich gegen dich pers\u00f6nlich richten dort anzeigst.","author":37,"s":109199,"mentions":[]},{"id":"441913141320744970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:45:03.240000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Alles klar, danke! \ud83d\ude03","author":35,"s":109200,"mentions":[11]},{"id":"441913320887418880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:45:46.052000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eben. *Sollen* ist nicht m\u00fcssen.","author":34,"s":109201,"mentions":[]},{"id":"441913676954599424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:47:10.945000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"```\nUm eine Ansprechperson f\u00fcr R\u00fcckfragen zu haben, lassen wir Meldungen nur mit angegebenem Klarnamen zu.\n```","author":37,"s":109202,"mentions":[]},{"id":"441913751374004234","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:47:28.688000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klingt f\u00fcr mich nach \"m\u00fcssen\" \ud83d\ude04","author":37,"s":109203,"mentions":[]},{"id":"441913905384521728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:48:05.407000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und solange du in deiner Meldung nicht die Mitarbeiter von Respect beleidigst hast du nichts zu bef\u00fcrchten und kannst getrost deinen echten realen Klarnamen da rein schreiben.","author":37,"s":109204,"mentions":[]},{"id":"441914701069287424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:51:15.113000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T10:52:54.625000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u270c"}}],"content":"Das ist von demokratiezentrum-bw.de, richtig, \u003c@222433511221493761>? Dann da auf jeden Fall machen! Bei Twitter *soll* man es machen, es wird aber nicht an den Gemeldeten weitergeleitet \u2013 bottom line: es schadet nicht und  hilft nur, also macht's grunds\u00e4tzlich! \ud83d\ude09 Das ist etwas, wof\u00fcr man mit seinem Namen stehen kann, oder...? \ud83d\ude0a","author":11,"s":109205,"mentions":[37]},{"id":"441915003855962113","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:52:27.303000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah sorry. Ja, hab die Einleitung in dieses Gespr\u00e4ch falsch verstanden. Ja ich hab \u00fcber respect geschrieben \ud83d\ude04 sorry \u2764","author":37,"s":109206,"mentions":[]},{"id":"441937682147311657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:22:34.229000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"dann lass doch mal 10 von denen mit deiner Schwester oder Freundin 24h in einem Raum. \nWir alle wissen, was da passiert.\" bzgl. dem \"Aufstand\" in der Fl\u00fcchtlingsunterkunft.... ist das schon volksverhetzung","author":38,"s":109207,"mentions":[]},{"id":"441937695514558465","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:22:37.416000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"?","author":38,"s":109208,"mentions":[]},{"id":"441938939419295744","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:27:33.986000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kann mir da jemand helfen?","author":38,"s":109209,"mentions":[]},{"id":"441939896844943370","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:31:22.254000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439440471710892034> Ich w\u00fcrde sagen zu diffus formuliert um da einen Ansatzpunkt zu haben.","author":36,"s":109210,"mentions":[38]},{"id":"441939925957607426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:31:29.195000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es ist zwar eindeutig, worauf er/sie da anspielt, aber es wird ja nicht direkt genannt, wof\u00fcr hier die fl\u00fcchtlinge verd\u00e4chtigt werden, also nehm ich mal an, das ist nichts strafrechtlich relevantes...","author":39,"s":109211,"mentions":[]},{"id":"441941006703656975","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:35:46.865000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"manchmal frag ich mich wof\u00fcr man gesetze macht, wenn man dann noch kein interesse an strafverfolgung","author":38,"s":109212,"mentions":[]},{"id":"441945995312627712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:55:36.242000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"facebook.com/story.php?story_fbid=2050720801622911&id=100000550346039\n\nDie Kommentare sollten f\u00fcr mehr als eine Anzeige ausreichen oder? \ud83d\ude2e","author":40,"s":109213,"mentions":[]},{"id":"441948966737936417","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:07:24.685000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439501846311206912> Ich bin die geistigen Erg\u00fcsse der Kommentarschreiber mal durchgegangen. Entweder sind die strafrechtlich relevanten schon gel\u00f6scht, oder ich habe etwas \u00fcbersehen. Abgesehen von ein paar Beleidigungen die wir selbst h\u00f6chstens melden k\u00f6nnten, ist der Rest zu verschwommen geschrieben. (Oder habe doch was etwas \u00fcbersehen?)","author":13,"s":109214,"mentions":[40]},{"id":"441951373379239939","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:16:58.473000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nun ja ich interpretiere folgende Aussagen als grenzwertig:\n\n\"Wenn das mein Auto  gewesen w\u00e4re h\u00e4tte ich ihm die Stange um den Hals gedreht und die Spitze so hingebogen das er endlich mal mit einem St\u00e4nder durchs  Leben gegangen w\u00e4re\"\n\nDann der Kommentar \"schnelle Hilfe:\" und eine Waffe darunter.\n \nUnd: \n\"Warum geht da keiner und nimmt dem die Stange weg und zieht ihm damit mal so richtig sch\u00f6n einen Scheitel???\"\n\nKenne die Rechtslage nicht genau (daf\u00fcr gibt es ja den Channel hier), aber kann mir nicht vorstellen, dass der Aufruf einen Menschen mit einer Eisenstange zu verpr\u00fcgeln oder einfach zu erschie\u00dfen von der Meinungsfreiheit gedeckt ist.","author":40,"s":109215,"mentions":[]},{"id":"441951976423424020","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:19:22.250000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich denke da in Richtung \u00a7111 StGB \u00d6ffentliche Aufforderung zu einer Straftat.","author":40,"s":109216,"mentions":[]},{"id":"441952834448261130","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:22:46.819000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Amtsgericht Emden hat einen T\u00e4ter zu 14 Tagen Arrest f\u00fcr einen Lynchaufruf auf fb verurteilt. Das ist ja \u00e4hnlich gelagert.","author":40,"s":109217,"mentions":[]},{"id":"441954512203153419","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:29:26.827000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439501846311206912> Leider zu unpr\u00e4zise. \"H\u00e4tte h\u00e4tte Fahrradkette\". Theoretisch k\u00f6nnen sich die Kommentarschreiber sogar auf Notwehr, bzw in dem Fall eher auf Nothilfe berufen (\u00a732 StGB). Denn ein rechtswidriger Angriff lag dem Video nach definitiv vor.\nSobald sich die Diskussion allerdings nicht mehr um die Tat und ihren Zeitpunkt selbst dreht, sondern um \"Rache\" nachdem die Polizei bereits eingegriffen hat, sieht die Welt nat\u00fcrlich anders aus. Ist halt d\u00fcnnes Eis.","author":13,"s":109218,"mentions":[40]},{"id":"441954749445570591","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:30:23.390000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde nicht mal die M\u00f6glichkeit, die Kommentare unter facebook.com/story.php?story_fbid=2050720801622911&id=100000550346039 zu melden. Vor allem der Kommentar \"schnelle Hilfe\" mit der Schusswaffe als Bild sollte ausreichen f\u00fcr eine Meldung.","author":41,"s":109219,"mentions":[]},{"id":"441977418815766548","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:00:28.189000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":13,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u2013\u00a0\u2013\u00a0\u2013 Kleiner Reminder: Das ist keine Debattierplattform. Hier werden **strafrechtlich relevante** Vorg\u00e4nge **gemeldet**.\u00a0\u2013\u00a0\u2013\u00a0\u2013","author":11,"s":109220,"mentions":[]},{"id":"441983852957663232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:26:02.208000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da ich keine Links posten kann versuche ich es mal so. F\u00e4llt ein Tweet mit: \"Bringt ihn mir. Ich werde ihn integrieren!\" darunter ein Bild von einem Strick mit Henkersknoten unters Netzwerkdurchsetzungsgesetz?","author":42,"s":109221,"mentions":[]},{"id":"441986022595887118","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:34:39.490000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439133463304732677>  mh. Was ist das Drohung? Vielleicht. Beleidigung? Eher nicht. Volksverhetzung? Eher nicht.","author":43,"s":109222,"mentions":[42]},{"id":"441988816333701120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:45:45.569000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hups Link. Also nochmal. Am ehesten eine Gewaltdarstellung nach \u00a7131","author":44,"s":109223,"mentions":[]},{"id":"441990345488596992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:51:50.148000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T16:10:53.330000+00:00","content":"das \"sch\u00f6ne\" an Volksverhetzung ist, dass man das recht gut auslegen kann, da die Definition recht schwammig ist.\n\n__***\u00a7130 StGB***__\n\n__-Tathandlung__\n\n**Beschimpfen, Verleumden **\n - Siehe 185ff\n\n**B\u00f6swillige Ver\u00e4chtlichmachung**\nDas b\u00f6swillige Ver\u00e4chtlichmachen, ist die aus verwerflichen Beweggr\u00fcnden erfolgte Darstellung anderer als __verachtenswert__, __minderwertig__ oder __unw\u00fcrdig__.\n\n\n\nDabei geht es nur darum, dass das Ansehen eines Bev\u00f6lkerungsteils herabgesetzt werden **KANN**.\n**KEINE ERFOLGSQUALIFIZIERTES DELIKT** (genau wie bei 130 I Nr1) !!! \n\nZwar m\u00fcssen die Handlungsvarianten aus 130 I sich immer auf die Menschenw\u00fcrde des Gesch.(\u00e4digten) beziehen, \nAllerdings sagt die Rechtssprechung  immer wieder, dass so ein Bezug gegeben ist, wenn der T\u00e4ter sich mit der Rassenideologie identifiziert, bzw. die \u00c4u\u00dferung damit in Zusammenhang steht.\n\n\u00a7130 Abs.3 Bezieht sich (vor allem) auf die Holocaustleugnung.\n\n\n__Subjektivier Tatbestand__\nDann braucht man nat\u00fcrlich noch f\u00fcr jede Tat hier einen Vorsatz, \nF\u00fcr 130 wird Eventualvorsatz ben\u00f6tigt.\nAuch Dolus Eventualis genannt.\n**Dolus Eventualis ist das zumindest billigende Inkaufnehmen der Rechtsgutsverletzung**\nBzw.: o.g. liegt vor, wenn der T\u00e4ter den Erfolg zwar nicht unbedingt will, sich damit aber ohne weiteres abfindet und den Erfolg als (ggfs. sogar unerw\u00fcnschte) Nebenwirkung seines Handeln in Kauf nimmt.\n\n\nBeispiele zu \u00a7130 Abs. 1 ``politische Agitation, Parolen, Flugbl\u00e4tter \u201e Kauft nicht bei Juden``\nBeispiele zu 130 Abs.2 ``Hetzjagden, Ausschluss von Veranstaltungen, Parolen mit dem Hintergrund zum Verlassen des Landes. ``\n\n*wer sich weiter in die Materie reinlesen will, dem kann ich nur juraforum_de/lexikon/volksverhetzung empfehlen (von da kommen auch die Beispiele)*","author":45,"s":109224,"mentions":[]},{"id":"441990818031599617","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:53:42.811000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"```gesetze-im-internet.de/stgb/__130.html ```","author":45,"s":109225,"mentions":[]},{"id":"441990855507574794","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:53:51.746000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"Sollte man den laden mal hoch gehen lassen?\" Im bezug auf eine erstaufnahmestelle. Ist das schon anstiftung oder so?","author":46,"s":109226,"mentions":[]},{"id":"441991530597842956","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:56:32.700000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es gibt keinen Nutzer \"judenj\u00e4ger88\" (mehr?) hier, \u003c@344641995005755393>!","author":11,"s":109227,"mentions":[47]},{"id":"441991649237663745","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:57:00.986000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Danke, dann hat es sich schon erledigt. Ging schnell. Ich danke euch","author":47,"s":109228,"mentions":[]},{"id":"441991690161750026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:57:10.743000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder er hats selbst gleich verstanden!","author":47,"s":109229,"mentions":[]},{"id":"441991956487340052","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:58:14.240000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> was h\u00e4lst du von 130 ? h\u00e4tte vielleicht noch was zur Tathandlung sagen k\u00f6nnen, wie z.b. genau \"Beschimpfen, b\u00f6swillig ver\u00e4chtlich machen oder verleumden definiert wird ?","author":45,"s":109230,"mentions":[11]},{"id":"441992502858219525","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:00:24.505000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich glaube dann wird's irgendwann zu technisch, \u003c@193672854288465920> \ud83d\ude09","author":11,"s":109231,"mentions":[45]},{"id":"441992589369933825","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:00:45.131000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist das sch\u00f6ne an Jura \u2764","author":45,"s":109232,"mentions":[]},{"id":"441992848297164800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:01:46.864000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"darum gehts ja, es leuten verst\u00e4ndlich zu machen, denen \"b\u00f6swillige ver\u00e4chtlichmachung\" soviel sagt wie Ein Eistee-rezept f\u00fcr Ameisen (mir ist kein besserer vergleich eingefallen...xD)","author":45,"s":109233,"mentions":[]},{"id":"441995215465742337","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:11:11.241000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"so. fertig \ud83d\ude03","author":45,"s":109234,"mentions":[]},{"id":"441995702512648212","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:13:07.362000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Judenj\u00e4ger (Twitter-Handle: richtofen88) ist zwar ein kleiner, aber ein ziemlich furchtbarer Account. Hab ihn bereits bei Twitter gemeldet. Kann man da sonst noch was unternehmen?","author":48,"s":109235,"mentions":[]},{"id":"441997376404586513","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:19:46.449000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Irgendwie kommt meine Nachricht hier nicht an....?","author":49,"s":109236,"mentions":[]},{"id":"441997588078788609","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:20:36.916000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah jetzt\nHabe vorgestern einen Tweet gemaldet, der nicht f\u00fcr schlimm befunden wurde, jetzt das: twitter.com/ichhelfeanderen/status/992117930891661313","author":49,"s":109237,"mentions":[]},{"id":"441997837803454464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:21:36.455000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe den Tweet dann dem Bundesjustizamt gemeldet, aber in der Bearbeitungszeit k\u00f6nnen vllt Leute, die es genauso schlimm finden wie ich auch melden oder Liebe schenken?\u2764","author":49,"s":109238,"mentions":[]},{"id":"441998717789405206","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:25:06.260000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T16:25:55.380000+00:00","content":"Das habe ich in einer Anti Islam Gruppe entdeckt. Es ist wirklich sinnvoll strafrechtlich relevante Inhalte anzuzeigen, Wie man hier sieht, wird das auch ernst genommen von der Polizei. ( Die Anzeige hier kam nicht von mir).\nwww.facebook.com/groups/1386862754946630/permalink/1543410742625163/","author":50,"s":109239,"mentions":[]},{"id":"442006856718745630","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:57:26.732000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":63,"emoji":{"name":"\ud83c\udd97"}},{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83c\uddf5"}},{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83c\uddee"}},{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83c\uddf3"}},{"count":10,"emoji":{"name":"\ud83d\ude94"}},{"count":11,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udfff"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udd4b"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83e\udd19\ud83c\udfff"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc85"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83c\uddec"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83e\udd10"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udd54"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc6e"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83c\uddf2"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83c\uddea"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83c\udded"}},{"count":18,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\uddf1"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0f"}}],"content":"@here Bitte f\u00fchrt in diesem Channel keine Diskussionen, sondern reportet strafrechtlich relevantes Verhalten...","author":32,"s":109240,"mentions":[]},{"id":"442006923324162068","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:57:42.612000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":26,"emoji":{"name":"\ud83d\ude04"}},{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}},{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83c\udd97"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc76"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\udf1f"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc45"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udde9\ud83c\uddea"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udde7\ud83c\uddea"}}],"content":"Ja Papa","author":51,"s":109241,"mentions":[]},{"id":"442007251222265858","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:59:00.789000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude11"}}],"content":"ich hab schon einige arge sachn gsehn, aber kenn mich leider null aus ab wann was strafbar is, hat da vlt jmd infos f\u00fcr mich? \ud83d\ude0a","author":52,"s":109242,"mentions":[]},{"id":"442007371443601408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:59:29.452000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude1c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Im Zweifel diskutieren wir das hier... Ache ne... doch nicht \ud83d\ude09","author":53,"s":109243,"mentions":[]},{"id":"442008472846860289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:03:52.047000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":10,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich glaube die anwesenden Juristen sollten eine Art Guide schreiben. Es muss ja nicht alles tats\u00e4chlich! strafbar sein, dass wird ja im Verfahren festgestellt. Aber um unsere Gruppe zu st\u00e4rken halte ich eine Grundbef\u00e4higung f\u00fcr wichtig. Auch f\u00fcr Verfassungsrecht. Als Medienrechtler finde ich gerade bez\u00fcglich Art. 5 I und Art. 2 I iVm 1 I sollte da informiert werden. Gibt es da bereits einen Plan? \u003c@439172624321478656>","author":54,"s":109244,"mentions":[11]},{"id":"442008785322508288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:05:06.547000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":9,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaa"}},{"count":11,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Aufgenommen, wir denken dar\u00fcber nach, \u003c@439724519247052811>!","author":11,"s":109245,"mentions":[54]},{"id":"442009735617839105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:08:53.115000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> Generell w\u00e4re es ja w\u00fcnschenswert, wenn Leute mit Spezialf\u00e4higkeiten (wie Jura oder Photoshop) diese geeignet einbringen k\u00f6nnten und wir unsere Kompetenzen so sinnvoll b\u00fcndeln.","author":53,"s":109246,"mentions":[11]},{"id":"442014932435992587","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:29:32.133000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"zu $130 StgB hab ich schon was geschrieben, weiter oben, sonst wer was rechtliches erfahren will, dem kann ich nur juraforum.de/lexikon/volksverhetzung (und generell juraforum.de) empfehlen. haben mir in meinem Studium seeeeehr weiter geholfen \ud83d\ude04","author":45,"s":109247,"mentions":[]},{"id":"442015164028551168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:30:27.349000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439539549346201607>","author":45,"s":109248,"mentions":[52]},{"id":"442019525563777036","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:47:47.220000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das was Elmar H\u00f6rig auf Facebook so postet schon strafrechtlich relevant? Stichwort \"King-Kongs S\u00f6hne\"?","author":55,"s":109249,"mentions":[]},{"id":"442019685505171466","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:48:25.353000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440087459519397888> : Nat\u00fcrlich schon l\u00e4ngst, der ist seit Sommer 2016 so komisch drauf","author":56,"s":109250,"mentions":[55]},{"id":"442019798675882005","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:48:52.335000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ist \"sprechender Affe\" zu einem Schwarzen strafrechtlich relevant?","author":57,"s":109251,"mentions":[]},{"id":"442021028269391872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:53:45.493000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wei\u00df, dass das kein Diskussions Thread ist, aber wie geht man in so einem Fall vor? Einfach zur Polizei und anzeigen?","author":55,"s":109252,"mentions":[]},{"id":"442022185742368778","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:58:21.456000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440087459519397888> Schau mal in die angepinnten Nachrichten \ud83d\ude42","author":58,"s":109253,"mentions":[55]},{"id":"442022485748088843","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:59:32.983000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@335843905331396610> danke \ud83d\ude03","author":55,"s":109254,"mentions":[58]},{"id":"442028485125472289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T18:23:23.346000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@114649065785917441> sicher. Straftatbestand: Beleidigung","author":59,"s":109255,"mentions":[57]},{"id":"442048232374272001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:41:51.457000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber kann ich ne Beleidigung nicht nur anzeigen, wenn ich h\u00f6chstselbst betroffen bin?","author":60,"s":109256,"mentions":[]},{"id":"442048675515072522","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:43:37.110000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"nein, Straftaten kann JEDER anzeigen","author":61,"s":109257,"mentions":[]},{"id":"442049329080041472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:46:12.932000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T19:55:28.179000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"das schlimmste was passieren kann ist, dass du 2-3 Wochen spaeter nen Brief zur Einstellung des Verfahrens bekommts, weil entweder keine Straftat vorliegt, oder der Taeter nicht ermittelt werden konnte","author":61,"s":109258,"mentions":[]},{"id":"442049466199965716","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:46:45.624000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wichtig ist nur, dass du keine unwahren Angaben machst, waere ja doof sich selbst strafbar zu machen","author":61,"s":109259,"mentions":[]},{"id":"442050545881186305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:51:03.040000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4re ja noch sch\u00f6ner, wenn man angst davor haben m\u00fcsste, eine beobachtete Straftat zur Anzeige zu bringen, das w\u00e4re sowas von ersch\u00fctternd f\u00fcr unser Rechtssystem","author":61,"s":109260,"mentions":[]},{"id":"442050937150898177","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:52:36.326000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"}}],"content":"W\u00fcrde da gerne noch mal einen Juristen zu h\u00f6ren. Meine Kenntnis ist, dass die Beleidigung zun\u00e4chst mal ein Strafantrag nach 194 StGB erforderlich ist, der aber in der Regel nur von demjenigen der beleidigt wurde gestellt werden kann (77 StGB).","author":60,"s":109261,"mentions":[]},{"id":"442051359995461632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:54:17.140000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T19:54:24.365000+00:00","content":"das entscheidet dann der Staatanwalt oder ein Gericht","author":61,"s":109262,"mentions":[]},{"id":"442051493344968719","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:54:48.933000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"deine Anzeige kannst du v\u00f6llig unabh\u00e4ngig und laienhaft ausf\u00fchren.","author":61,"s":109263,"mentions":[]},{"id":"442051873592311809","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:56:19.591000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"auch das ist so gedacht, w\u00e4re ebenfalls ersch\u00fctternd, wenn man zur Anzeige einer potentiellen Straftat Rechtsbeistand br\u00e4uchte","author":61,"s":109264,"mentions":[]},{"id":"442051967188205578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:56:41.906000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Um die Geschichte mit Antragsdelikten in diesem Chanel einmal zu kl\u00e4ren: Absolute Antragsdelikte (wie Beleidigung) k\u00f6nnen per Strafantrag auch von Dritten beanzeigt werden. Es liegt aber hier grunds\u00e4tzlich immer in der Hand des Opfers, ob der StA \u00fcberhaupt die Ermittlungen aufnehmen kann (\u00a7194 StGB). Sagt das Opfer \"hab ich keinen Bock drauf\" passiert in diesem Fall auch nichts.","author":13,"s":109265,"mentions":[]},{"id":"442052156170960909","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:57:26.963000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T19:58:15.490000+00:00","content":"es sei denn es liegt \u00f6ffentliches Interesse vor, den Straft\u00e4ter zu fassen\u2026 ist dann aber nen neuer Fall","author":61,"s":109266,"mentions":[]},{"id":"442052299297259560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:58:01.087000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber die Anzeige selbst, kann man immer und unabh\u00e4ngig davon, v\u00f6llig ohne Risiko durchf\u00fchren.","author":61,"s":109267,"mentions":[]},{"id":"442052388149264384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:58:22.271000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@426560054104162306> und daf\u00fcr muss das Opfer auch bekannt sein oder zumindest ermittelbar.","author":60,"s":109268,"mentions":[13]},{"id":"442052534866149376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:58:57.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das ist aber f\u00fcr die Anzeige ebenfalls kein Hinderniss","author":61,"s":109269,"mentions":[]},{"id":"442052662624649226","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:59:27.711000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wenn du auf der Stra\u00dfe siehst wie jemand verpr\u00fcgelt wird, musst du ihn auch nicht kennen um Anzeige gegen den T\u00e4ter zu erstatten","author":61,"s":109270,"mentions":[]},{"id":"442052710418743316","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:59:39.106000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@387704878585217024> Relative und absolute Antragsdelikte nicht verwechseln ;)","author":13,"s":109271,"mentions":[61]},{"id":"442052843168333864","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:00:10.756000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@387704878585217024> das ist doch jetzt gar nicht das Thema. Du schilderst eine K\u00f6rperverletzung. Das ist doch was ganz anderes.","author":60,"s":109272,"mentions":[61]},{"id":"442053019216117782","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:00:52.729000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T20:01:22.440000+00:00","content":"kp ich hatte nur selbst einen fall, wo meine anzeige ins nivana ging aber ich als zeuge dann wieder geladen war, war wegen versuchter KV aber im grunde auch, das opfer war nicht zu ermitteln aber es waren halt zeugen vorhanden --KV ist natuerlich ggf. etwas anderes","author":61,"s":109273,"mentions":[]},{"id":"442053072244703242","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:01:05.372000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Massenhaft Beleidigungen an zu zeigen ist nicht zielf\u00fchrend, weil wir damit Gerichte \u00fcberlasten, statt ein \u00f6ffentliches Statement zu setzen oder rechte Trolle zu \u00e4rgern.","author":62,"s":109274,"mentions":[]},{"id":"442053243460386818","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:01:46.193000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@414882315588861963> seh ich genauso","author":60,"s":109275,"mentions":[62]},{"id":"442053412553621505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:02:26.508000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439331608093261825> jein, die tatsache, dass zu anzeigen kannst, darfst, sollst und keine angst haben muss ist ok, es muss nat\u00fcrlich immer ein triftiger Grund da sein, aber die Vermutung einer Straftat ist genau so ein Grund","author":61,"s":109276,"mentions":[60]},{"id":"442053497962233857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:02:46.871000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im Gegenteil ein rechter Troll f\u00fchlt sich nach einer Anzeige wegen Beleidigung nur in der Weltsicht best\u00e4tigt, dass der Staat (der das Verfahren f\u00fchrt) ihn*sie*es mundtot machen will.","author":62,"s":109277,"mentions":[]},{"id":"442053542987956234","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:02:57.606000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udd1d"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Geh\u00fcpft wie gesprungen: Solche Diskussionen vllt. in \u003c#441251984990011392> verlagern \u2764\ufe0f","author":13,"s":109278,"mentions":[]},{"id":"442056536190091264","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:14:51.241000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dieser Mensch verbreitet unglaublichen Rassismus in Diskussionen mir mir . twitter.com/Namaste52342468  Ich bin ratlos. Wie kann man so etwas unterbinden ?","author":63,"s":109279,"mentions":[]},{"id":"442057341580476435","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:18:03.261000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439359002464485377> melden nach Netzwerksdurchsetzungsgesetz","author":64,"s":109280,"mentions":[63]},{"id":"442057481259319296","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:18:36.563000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Geh\u00f6rt sowas in diesen Kanal? twitter.com/Hessenadler82/status/992475063298482176?s=19","author":65,"s":109281,"mentions":[]},{"id":"442057486774698004","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:18:37.878000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey Leute, ich bin gerade \u00fcber die Seite truth24.net gestolpert und denke dass da einiges h\u00f6chst fragw\u00fcrdig ist.","author":66,"s":109282,"mentions":[]},{"id":"442058112556597249","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:21:07.076000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann ich denn sowas melden obwohl ich mit einem Fake-Account unterwegs bin ?","author":63,"s":109283,"mentions":[]},{"id":"442058689973583872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:23:24.743000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja du musst halt mit deinem.echten Namen unterschreiben","author":65,"s":109284,"mentions":[]},{"id":"442060926405967872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:32:17.950000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Seite sieht in der Tat h\u00f6chst fragw\u00fcrdig aus","author":67,"s":109285,"mentions":[]},{"id":"442062018586083338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:36:38.346000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mir fehlt die Kraft mich da rein zu knien , ich blocke ihn einfach","author":63,"s":109286,"mentions":[]},{"id":"442063119716581386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:41:00.876000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"AfD KV L\u00fcchow Dannenberg scheint gr\u00f6\u00dferes vor zu haben. Ist das juristisch relevant? twitter.com/AfDLueneburg/status/992097832961064961?s=19","author":68,"s":109287,"mentions":[]},{"id":"442065407600230402","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T20:50:06.350000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439280826161561600> Nein","author":62,"s":109288,"mentions":[68]},{"id":"442100104078426122","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:07:58.635000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":9,"emoji":{"name":"\u261d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@324131141500272641> ich habe bei Twitter noch nie mit meinem echten Namen unterschrieben wenn ich jemanden gemeldet habe. Ich schreib da immer irgendein K\u00fcrzel wie \u201efre\u201c, hat die bei Twitter bisher nicht gest\u00f6rt und die Inhalte wurden trotzdem geblockt","author":69,"s":109289,"mentions":[65]},{"id":"442101290965794826","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:12:41.611000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439238778662420480> danke f\u00fcr die Info !","author":65,"s":109290,"mentions":[69]},{"id":"442193254184910849","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T05:18:07.351000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/gottseinvater/status/992413913621913600?s=19\n\nBedrohung und Androhung von Straftaten. Und sowas streamt auch noch bei Twitch...","author":70,"s":109291,"mentions":[]},{"id":"442225703593836544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:27:03.893000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@196377826679586817> Nach NetzDG wegen Bedrohung gemeldet. Das ist ja nun wirklich sehr offensichtlich ...","author":71,"s":109292,"mentions":[70]},{"id":"442229409903149067","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:41:47.546000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich denke nicht, dass die Drohung ernst gemeint ist.","author":72,"s":109293,"mentions":[]},{"id":"442229413384421386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:41:48.376000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jopp eben! Und das schlimme ist: Sowas streamt bei Twitch. Ich will nicht wissen was er da so von sich l\u00e4sst","author":70,"s":109294,"mentions":[]},{"id":"442229642489757696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:42:42.999000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"WAS Bot...","author":70,"s":109295,"mentions":[]},{"id":"442229696525238273","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:42:55.882000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn ich es nicht ernst meine schreibe ich es erst garnicht","author":70,"s":109296,"mentions":[]},{"id":"442229789831593985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:43:18.128000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder packe fett Kappa hinter usw dass eben der Spass f\u00fcr jeden zu erkennen ist","author":70,"s":109297,"mentions":[]},{"id":"442229955938615297","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:43:57.731000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und die Person ist nicht wirklich hinsichtlich Beleidigungen usw eine unbekannte","author":70,"s":109298,"mentions":[]},{"id":"442230053653315584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:44:21.028000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@242945209304875009> Das zu kl\u00e4ren ist nicht unsere Aufgabe, zumal es die h\u00f6chstpers\u00f6nliche Wahrnehmung des Opfers betrifft.","author":71,"s":109299,"mentions":[72]},{"id":"442230297090588672","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:45:19.068000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":9,"emoji":{"name":"\u2665"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude13"}},{"count":4,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u2026 und das hier zu diskutieren ist auch nicht unsere Aufgabe, da sich sowas sowieso nicht kl\u00e4ren l\u00e4sst! \ud83e\udd13 Merci! \u2764","author":11,"s":109300,"mentions":[]},{"id":"442248354206842890","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T08:57:04.220000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"ich hoffe, hier bin ich richtig. zitat\"Naja, H\u00f6henfl\u00fcge beinhalten ja meist auch tiefe St\u00fcrze. So viel Selbstherrlichkeit und Arroganz kann auf Dauer nicht gut gehen. Bei Erdogan hat er schon gezeigt, was f\u00fcr ein Weichei er ist, d\u00fcrfte also nicht viel dazu geh\u00f6ren, ihm mal einen ordentlichen Schreck einzujagen.\" wom\u00f6gl ist es nicht relevant, aber ich finde es gruselig.","author":73,"s":109301,"mentions":[]},{"id":"442269084344778752","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:19:26.670000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weichei k\u00f6nnte vielleicht eine Beleidigung sein, aber glaub ich eher nicht... Der Rest ist zu schwammig formuliert, sodass es wahrscheinlich nur freie Meinungsa\u00fc\u00dferung ist.","author":39,"s":109302,"mentions":[]},{"id":"442278071018455040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:55:09.260000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439873491899252737> solche schwammigen Drohungen B\u00f6hmi gegen\u00fcber habe ich jetzt auch schon \u00f6fter gelesen aber ich glaube da kommt man nicht gegen an","author":74,"s":109303,"mentions":[73]},{"id":"442278880015941633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:58:22.140000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja wenn man da explizit danach sucht findet man davon einen Haufen, und viele davon sind auch dupliziert und widerholen sich","author":75,"s":109304,"mentions":[]},{"id":"442291441717346305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:48:17.083000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"ja, aber im notfall sollte b\u00f6hmi geschutzt sein, nicht dass man ihm schaden zuf\u00fcgt.","author":73,"s":109305,"mentions":[]},{"id":"442305350801031179","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T12:43:33.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Stimmt zwar \u003c@439873491899252737>  aber in der Aussage ist leider nichts was Strafrechtlich verfolgbar w\u00e4re.","author":76,"s":109306,"mentions":[73]},{"id":"442327071885361152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T14:09:51.977000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Umarmen hilft dennoch zu neutralisieren.","author":77,"s":109307,"mentions":[]},{"id":"442329657787023372","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T14:20:08.504000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T14:21:11.078000+00:00","content":"Also der Twitteraccount von \"gottseinvater\" hat sich ja schon mal erledigt.","author":36,"s":109308,"mentions":[]},{"id":"442331378210832405","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T14:26:58.685000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441595993775931402> Ich glaube die sollen nach der Verifizierung gel\u00f6scht werden\u003c:reconquista:441321669534023691>","author":79,"s":109309,"mentions":[78]},{"id":"442331907879862272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T14:29:04.968000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die solltet ihr vor allem selbst nach Verifizierung nochmal aus den Chats an die Admins l\u00f6schen. Falls von denen jemand gehackt wird.","author":80,"s":109310,"mentions":[]},{"id":"442335934680399872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T14:45:05.032000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jup, ich erachte es als sinnvoll das die Admin's die Chatverl\u00e4ufe auch auf ihrer Seite l\u00f6schen und  2FA aktiviert haben","author":75,"s":109311,"mentions":[]},{"id":"442337411532587008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T14:50:57.141000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Keine Sorgen, das machen wir \u003c@145059089477664768>. Solche Diskussionen aber besser im \u003c#441251984990011392> oder der \u003c#441251908532043777>! \ud83d\ude0a","author":11,"s":109312,"mentions":[75]},{"id":"442346477952565248","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:26:58.744000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T15:27:45.135000+00:00","content":"\u003c@439172624321478656> was haltet ihr davon f\u00fcr die Separation von Staat und Wirtschaft,\u00e4 hnlich wie der Separation von Staat und Wirtschaft einzutreten?","author":81,"s":109313,"mentions":[11]},{"id":"442346801849171998","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:28:15.967000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T15:30:51.162000+00:00","content":"Das hier ist nicht der Ort f\u00fcr Grundsatzdebatten, sondern zum Melden von strafrechtlich relevantem Material, \u003c@374183326053040141>! \ud83d\ude0a","author":11,"s":109314,"mentions":[81]},{"id":"442347008561250304","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:29:05.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, gibt es einen Ort f\u00fcr solche Debatten auf diesen Server?","author":81,"s":109315,"mentions":[]},{"id":"442347318482567168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:30:19.142000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T15:30:34.964000+00:00","content":"Au\u00dferdem entschuldige ich mich nat\u00fcrlich f\u00fcr die fehlplazierte Nachricht.","author":81,"s":109316,"mentions":[]},{"id":"442348217972293633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:33:53.597000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T15:34:00.622000+00:00","reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Prinzipiell kannst du erstmal im Chat \u00fcber alles diskutieren was dir lieb ist \ud83d\ude42","author":23,"s":109317,"mentions":[]},{"id":"442358473775251468","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T16:14:38.771000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"moin, ich wollte fragen, ob sowas Meldew\u00fcrdig ist:\ntwitter.com/burghard_r/status/992727299970813952","author":82,"s":109318,"mentions":[]},{"id":"442369987525476354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T17:00:23.863000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist IMO geschmacklos, aber nicht direkt meldew\u00fcrdig.","author":83,"s":109319,"mentions":[]},{"id":"442592621832044547","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T07:45:04.018000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Darf man eigentlich Menschen pauschal als \"Invasoren\" bezeichnen??","author":84,"s":109320,"mentions":[]},{"id":"442597757069295618","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:05:28.354000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es *kann* strafrechtlich relevant sein, ob dass der Fall ist, kann so allgemein allerdings niemand beantworten, \u003c@439190003726155780>.","author":11,"s":109321,"mentions":[84]},{"id":"442600088041291778","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:14:44.101000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke erst mal! Konkret geht es um einen Pastor (Jakob Tscharntke), der auf Facebook Gefl\u00fcchtete pauschal und konsequent als \u201eInvasoren\u201c bezeichnet.","author":84,"s":109322,"mentions":[]},{"id":"442601276673622016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:19:27.493000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T08:43:24.731000+00:00","reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\ude32"}},{"count":8,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u2696 Da kann ich dann sagen, dass das nach einem Urteil des AG Traunstein (Urteil vom 20.04.2017, Az. 510 JS 54808/16) sehr wohl relevant sein k\u00f6nnte. Ein \u00e4lterer Herr zumindest, der Gefl\u00fcchtete als \"Invasoren\" (und zus\u00e4tzlich auch \"rapefugees\") auf Facebook bezeichnet hat, wurde mit einer Geldstrafe bestraft, \u003c@439190003726155780>. Solche \u00c4u\u00dferungen greifen die Menschenw\u00fcrde in Deutschland lebender Asylbewerber an.\n\n\u00c4hnliche Urteile zum Begriff der \"Invasoren\" gibt's auch aus Duisburg (Urteil vom 08.12.2017, Az. 81 Ds-113 Js 339/15-433/16) und Dresden (Urteil vom 13.09.2017, Az. 2 (S) AR 32/17).\n\nTenor ist immer ungef\u00e4hr:\n\n```\"Indem er s\u00e4mtliche nach Deutschland einreisende Asylbewerber als \u201eInvasoren\u201c, die das Land \u201efluten\u201c w\u00fcrden bzw. die Einreise von Asylbewerbern im Juli 2015 als \u201eInvasoren-Ansturm\u201c bezeichnete, hat er diesen Teil der Bev\u00f6lkerungsgruppe als feindliche Eindringlinge dargestellt. Ein Invasor ist ein Eroberer, der fremde L\u00e4nder oder Landesteile in feindlicher Absicht einnimmt und die antreffende Bev\u00f6lkerung \u00fcbermannt, unterdr\u00fcckt oder vertreibt. Der Angeklagte hat durch diese Bezeichnung ein Feindbild heraufbeschworen, das s\u00e4mtlichen Asylbewerbern \u2013 ohne weitere Differenzierung \u2013anhaften soll. [...]\"```","author":11,"s":109323,"mentions":[84]},{"id":"442606275558375425","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:39:19.320000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielen Dank! Kann man den als nicht Betroffener anzeigen?","author":84,"s":109324,"mentions":[]},{"id":"442606355283574785","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:39:38.328000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"@cdream141312 dieser \"Nicolei Alexander\" bedroht in seinem Video aber ganz sch\u00f6n oft deine Kinder.....das finde ich geht zu weit!!!","author":85,"s":109325,"mentions":[]},{"id":"442606406634438666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:39:50.571000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210>","author":85,"s":109326,"mentions":[32]},{"id":"442606682590281728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:40:56.364000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T08:47:11.464000+00:00","content":"Das kannst Du, \u003c@439190003726155780>!","author":11,"s":109327,"mentions":[84]},{"id":"442607761721917460","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:45:13.649000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T08:47:59.334000+00:00","content":"Ich habe aufgrund folgenden Videos und der darin enthaltenen Relativierung eine Anfrage nach NetzDG gestellt, da f\u00fcr mich die Feststellung, das Hitler Patriot gewesen sei und nur deswegen von aller Welt gehasst wurde, den Holocaust relativiert. Genau genommen geht es mir um die Sequenz ab 3', genauer: \"Adolf Hitler (, ein Traum f\u00fcr Hater, denn er ist K\u00fcnstler, Politiker, Schriftsteller und sein s\u00fc\u00dfer Bart kitzelt beim K\u00fcssen. Ach ne, das ist denen ja egal, denn er) ist (au\u00dferdem): Patriot. Das ist der eine und einzige Grund warum sich Hitler beim Rest der Welt geh\u00f6rig unbeliebt gemacht hat.\" (youtu.be/4nVkL6oGAbQ) Ist so etwas strafrechtlich relevant, obwohl der Holocaust nicht ausdr\u00fccklich geleugnet wird, sondern als Ursache f\u00fcr die angebliche Unbeliebtheit von Hitler ausschlie\u00dflich dessen Patriotismus herausgestellt wird? (Erg\u00e4nzung: Meldung nach NetzDG verlieft schon abschl\u00e4gig. Habe unterschiedliche Quellen bem\u00fcht, aber eindeutig konnte das weder Wikipedia, noch die taz zu \u00a7130 noch andere Quellen beantworten.)","author":86,"s":109328,"mentions":[]},{"id":"442609675590959106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:52:49.951000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Lieber \u003c@439784488948596736>, bei `\"Das ist der eine und einzige Grund warum sich Hitler beim Rest der Welt geh\u00f6rig unbeliebt gemacht hat\"` w\u00fcrde ich schon zumindest einen begr\u00fcndeten Anfangsverdacht hinsichtlich \u00a7 130 III sehen. \"Verharmlosung\" ist, neben anderen, eine Tathandlung, die von \u00a7 130 erfasst ist, und ist `\"das quantitative Herunterspielen sowie das qualitative Besch\u00f6nigen iSv Relativieren oder Bagatellisieren der NS-Verbrechen.\"`","author":11,"s":109329,"mentions":[86]},{"id":"442620156498280458","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T09:34:28.794000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> Hab Dank. Dann sehe ich meine Einsch\u00e4tzung best\u00e4tigt und \u00fcberlasse das Weitere den daf\u00fcr zust\u00e4ndigen Juristen und stelle entsprechend Strafanzeige.","author":86,"s":109330,"mentions":[11]},{"id":"442649845677948939","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T11:32:27.246000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Macht es Sinn mit mehreren eine Strafanzeige zu:stellen?","author":87,"s":109331,"mentions":[]},{"id":"442653854715215882","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T11:48:23.075000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gibt keine Sammelklagen in DE, Strafanzeigen werden immer von der bereits durch Name, Gerichtskammerbezirk und Strafsache festgelegten Staatsanwaltschaft bearbeitet. Wenn eine Anzeige nicht durchkommt, kommen auch 5 in aller Regel nicht durch, da es sich nicht um demokratische Abstimmungen sondern um juristische Pr\u00fcfungen handelt.","author":10,"s":109332,"mentions":[]},{"id":"442654050417246228","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T11:49:09.734000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zudem w\u00e4ren Sammelklagen, wie man sie aus den USA kennt, zivilrechtlicher Natur.","author":10,"s":109333,"mentions":[]},{"id":"442655498836377600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T11:54:55.064000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T12:00:03.937000+00:00","reactions":[{"count":15,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\ud83d\udd1d Genau.\n\nVielleicht auch noch interessant f\u00fcr alle die, die Bedenken haben, eine Strafanzeige zu erstatten weil \"*dass dann doch nicht strafbar war, was der andere gemacht hat*\":\n\nAnzeigeerstatter m\u00fcssen von ihren Vermutungen **nicht \u00fcberzeugt sein**. Unerlaubt ist es grunds\u00e4tzlich nur, gegen\u00fcber den Beh\u00f6rden v\u00f6llig unbegr\u00fcndete Annahmen zu \u00e4u\u00dfern oder gar **b\u00f6sgl\u00e4ubig falsche Angaben** zu machen!","author":11,"s":109334,"mentions":[]},{"id":"442683199169232896","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T13:44:59.338000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo ich habe mal ne Frage.....kann man hier schon strafrechtlich gegen vorgehen: \nOlaf Reinders V\u00f6lkermord?? Eine glaubensrichtung ist kein Volk. Was f\u00fcr ein V\u00f6lkermord wurde in Deutschland begangen? Habe vielleicht, nicht richtig in Geschichte aufgepasst\n1\nVerwalten\nGef\u00e4llt mirWeitere Reaktionen anzeigen \u00b7 Antworten \u00b7 24 Min.\nOlaf Reinders\nOlaf Reinders Ich kenne nur den V\u00f6lkermord an den Deutschen. Es wurden ca. 13 Millionen Deutsche nach Beendigung des Krieges Ermordet.","author":88,"s":109335,"mentions":[]},{"id":"442683771846787072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T13:47:15.875000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja, ich such dir eben raus was \u003c@439172624321478656> dazu schrieb","author":89,"s":109336,"mentions":[11]},{"id":"442683851438030859","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T13:47:34.851000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Staatsanwalt - Today at 10:52 AM\nLieber \u003c@439784488948596736>, bei \"Das ist der eine und einzige Grund warum sich Hitler beim Rest der Welt geh\u00f6rig unbeliebt gemacht hat\" w\u00fcrde ich schon zumindest einen begr\u00fcndeten Anfangsverdacht hinsichtlich \u00a7 130 III sehen. \"Verharmlosung\" ist, neben anderen, eine Tathandlung, die von \u00a7 130 erfasst ist, und ist \"das quantitative Herunterspielen sowie das qualitative Besch\u00f6nigen iSv Relativieren oder Bagatellisieren der NS-Verbrechen.\"","author":89,"s":109337,"mentions":[86]},{"id":"442709801827434506","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T15:30:41.906000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Guckt Euch bitte den @AzaghalGermania mal an. Danke","author":90,"s":109338,"mentions":[]},{"id":"442709877983412238","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T15:31:00.063000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wo, auf Twitter?","author":83,"s":109339,"mentions":[]},{"id":"442709989329600515","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T15:31:26.610000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja. Wollte verlinken. Klappt aber irgendwie nicht.","author":90,"s":109340,"mentions":[]},{"id":"442714318555971609","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T15:48:38.778000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude32"}}],"content":"Sal\u00fc. Hatte neulich einen kurzen Disput mit jmd bei Twitter (mein Klarprofil), der hat mich danach mit den auf meiner Website befindlichen Adressdaten f\u00fcr einen Haufen Newsletter und Papierkataloge angemeldet. Was ist das strafrechtlich? Stalking? Bel\u00e4stigung? Verstoss geg. Datenschutzgesetze?","author":91,"s":109341,"mentions":[]},{"id":"442717698963537921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:02:04.730000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T16:03:08.660000+00:00","content":"\u003c@439536078446264325> \n\u00a7 238 StGB Nachstellung: Wer einem Opfer unbefugt nachstellt, indem er \u201eunter missbr\u00e4uchlicher Verwendung von dessen personenbezogenen Daten Bestellungen von Waren oder Dienstleistungen f\u00fcr ihn aufgibt oder Dritte veranlasst, mit diesem Kontakt aufzunehmen\u201c kann mit bis zu drei Jahren Freiheitsstrafe bestraft werden. Der \u00a7 238 StGB ist auch als Stalking-Paragraph bekannt.","author":92,"s":109342,"mentions":[91]},{"id":"442718195321929728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:04:03.071000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude2e"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Dazu gehen nat\u00fcrlich auch zivilrechtliche Ma\u00dfnahmen, wie bspw. Abmahnungen und Unterlassungsklagen usw.","author":92,"s":109343,"mentions":[]},{"id":"442721107146178570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:15:37.304000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitte mal in den YouTube Channel kommen","author":93,"s":109344,"mentions":[]},{"id":"442721155170959370","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:15:48.754000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da brauchen wir Polizei","author":93,"s":109345,"mentions":[]},{"id":"442721417935585290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:16:51.402000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T16:17:31.373000+00:00","content":"\u003c@441680672751353856> \nWas ist passiert?","author":92,"s":109346,"mentions":[93]},{"id":"442726085969313804","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:35:24.348000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@308219487436668930>  ui. Das ist ja ziemlich happig. Werde berichten. Danke Dir!","author":91,"s":109347,"mentions":[92]},{"id":"442726988084674571","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:38:59.429000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Darf ich hier auch ein Bild posten, wenn ich mir bzgl. eines Twitter Beitrages unschl\u00fcssig bin, ob dieser rechtlich belangbar ist?","author":94,"s":109348,"mentions":[]},{"id":"442727063640866816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:39:17.443000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das darfst du, \u003c@439703007303696384> \ud83d\ude0a","author":11,"s":109349,"mentions":[94]},{"id":"442727256532582420","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:40:03.432000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Geht leider nicht \ud83d\ude05","author":94,"s":109350,"mentions":[]},{"id":"442727301403115532","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:40:14.130000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"link?","author":92,"s":109351,"mentions":[]},{"id":"442727408920035338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:40:39.764000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"OK, ich hoffe ich schaff das. Bin nicht so versiert..","author":94,"s":109352,"mentions":[]},{"id":"442727678852857858","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:41:44.121000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich probiers mal bei Reaktionen zu schicken \ud83d\ude11","author":94,"s":109353,"mentions":[]},{"id":"442727854065844229","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:42:25.895000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ohne das \"https://\" geht's auch hier btw","author":95,"s":109354,"mentions":[]},{"id":"442728092482404352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:43:22.738000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und ich finde der ist belangbar","author":89,"s":109355,"mentions":[]},{"id":"442728118306734090","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:43:28.895000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mindestens verharmlosung","author":89,"s":109356,"mentions":[]},{"id":"442728142415855628","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:43:34.643000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich such dir eben was dazu raus","author":89,"s":109357,"mentions":[]},{"id":"442728242898665492","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:43:58.600000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Staatsanwalt - Today at 10:52 AM\nLieber derWahrlord, bei \"Das ist der eine und einzige Grund warum sich Hitler beim Rest der Welt geh\u00f6rig unbeliebt gemacht hat\" w\u00fcrde ich schon zumindest einen begr\u00fcndeten Anfangsverdacht hinsichtlich \u00a7 130 III sehen. \"Verharmlosung\" ist, neben anderen, eine Tathandlung, die von \u00a7 130 erfasst ist, und ist \"das quantitative Herunterspielen sowie das qualitative Besch\u00f6nigen iSv Relativieren oder Bagatellisieren der NS-Verbrechen.\"","author":89,"s":109358,"mentions":[]},{"id":"442728262720815115","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:44:03.326000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mindestens das","author":89,"s":109359,"mentions":[]},{"id":"442730392563351553","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:52:31.120000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hm, Weiss nicht ob es das trifft zumal ich die Aussage, da\u00df eine Person nur durch den Tod geheilt wird (in diesem Fall ist Jan B\u00f6hmermann gemeint) um einiges heftiger finde... Laut Twitterprofil der Person ist das Profil auch schon gemeldet...","author":94,"s":109360,"mentions":[]},{"id":"442730434023915520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:52:41.005000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn jemand auf einen Auszug aus dem GG dies antwortet:\n\nAchso und eines noch Ausz\u00fcge aus M\u00e4rchen B\u00fcchern k\u00f6nnen Sie sich schenken.\n.... Die Staatsgewalt geht vom Volke aus... Das ich nicht lache\n\nIst das strafrechtlich relevant?","author":96,"s":109361,"mentions":[]},{"id":"442730550667509762","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:53:08.815000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich sagte mindestens, ich w\u00fcrde es zur anzeige bringen und dann werden die beh\u00f6rden schon die korrekten sachverhalte ermitteln und bei bedarf handeln","author":89,"s":109362,"mentions":[]},{"id":"442730701482360843","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:53:44.772000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke","author":94,"s":109363,"mentions":[]},{"id":"442732019085082635","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:58:58.913000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@409650539241013250> Ich glaube das ist nicht strafbar, erst, wenn man gegen das Grundgesetz verst\u00f6\u00dft begeht die Person eine Straftat. So lange man sich im rechtlichen Rahmen bewegt sollte das glaube ich keine Relevanz haben. Wobei ich irgendwie in Erinnerung habe das der Verfassungsschutz einen sehr schnell auf dem Schirm hat, wenn man die Verfassung und/oder das Grundgesetz ablehnt.","author":89,"s":109364,"mentions":[96]},{"id":"442733575209615391","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:05:09.922000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Darum ging es mir auch...Ablehnung des GG","author":96,"s":109365,"mentions":[]},{"id":"442734546484723723","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:09:01.492000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"die Ablehnung wird meines Verst\u00e4ndnisses nach durch das Widerstandsrecht erm\u00f6glicht - wie gesagt, so lange man keine Straftaten begeht ist das (glaube ich) legitim","author":89,"s":109366,"mentions":[]},{"id":"442735188074561546","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:11:34.459000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey hey ihr Lieben \ud83d\ude43 Ich hoff ich poste des hier richtig \ud83d\ude48.Wei\u00df wer von euch ob und wo man Hackenkreuz-schmierereien melden bzw. beseitigen lassen kann? Ich habs schon bei der offiziellen st\u00e4dtischen Anlaufstelle gegen Rechtsextremismus gemeldet aber ich glaub tats\u00e4chlich, dass die des nur dokumentieren aber  nicht wegmachen. Kennt sich da wer aus?","author":97,"s":109367,"mentions":[]},{"id":"442735331842981909","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:12:08.736000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bei der Stadtreinigung","author":89,"s":109368,"mentions":[]},{"id":"442735352353128449","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:12:13.626000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"w\u00e4re jetzt mein 1. Gedanke","author":89,"s":109369,"mentions":[]},{"id":"442735391670403088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:12:23+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Polizei.","author":98,"s":109370,"mentions":[]},{"id":"442735531613356034","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:12:56.365000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"anzeige gegen anonym, joah, k\u00fcmmern die sich dann auch um die entfernung?","author":89,"s":109371,"mentions":[]},{"id":"442735643529838592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:13:23.048000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"m\u00fcsste man  nachfragen.","author":98,"s":109372,"mentions":[]},{"id":"442735796928118785","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:13:59.621000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wobei ich nicht wei\u00df ob die stadtreinigung nicht nur schmierereien an \u00f6ffentlichen geb\u00e4uden beseitigt","author":89,"s":109373,"mentions":[]},{"id":"442735865471696896","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:14:15.963000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich glaube der immobilienbesitzer muss das machen bei privatbesitz","author":89,"s":109374,"mentions":[]},{"id":"442736796829220885","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:17:58.016000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T17:18:30.274000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Die Ablehnung des GG an sich ist keine Straftat. Sieht erst anders aus, wenn zu Verst\u00f6\u00dfen gegen die \u00f6ffentliche Sicherheit/Ordnung aufgerufen wird, was nicht der Fall ist, wenn man \"nur\" in Abrede stellt, dass die Staatsgewalt vom Volk ausgeht.\n\nF\u00fcr \u00f6ffentliche Hakenkreuzschmiererei: Ordnungsamt ist zust\u00e4ndig, diese F\u00e4lle zu bearbeiten. Ist das Symbol auf Privatbesitz, kann es Eigent\u00fcmer zur Entfernung auffordern.\n\nWichtiger Hinweis: das eigenm\u00e4chtige Entfernen oder \u00fcbermalen solcher Symbole durch Unbefugte Dritte stellt eine Sachbesch\u00e4digung dar!","author":10,"s":109375,"mentions":[]},{"id":"442737013108768788","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:18:49.581000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Schmiererein waren tats\u00e4chlich an diesen gelben gro\u00dfen m\u00fcllkontainern. fie m\u00fcssten ja eig st\u00e4dtisch sein oder?","author":97,"s":109376,"mentions":[]},{"id":"442737025318387723","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:18:52.492000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}}],"content":"yaaaay, ich bin K-L-U-K! \u2764","author":89,"s":109377,"mentions":[]},{"id":"442737069148864522","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:19:02.942000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aye","author":89,"s":109378,"mentions":[]},{"id":"442737688899092500","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:21:30.702000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> genau deswegen will ichs nicht selber \u00fcbermalen \ud83d\ude48\nAber Ordnungsamt w\u00e4re wirklich ne Idee. Vielen Dank \ud83d\ude43","author":97,"s":109379,"mentions":[10]},{"id":"442738196229390376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:23:31.659000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eigentum an M\u00fcllbeh\u00e4ltern ist glaub ich bundesweit uneinheitlich geregelt, aber auch da hilft das Ordnungsamt \ud83d\ude42","author":10,"s":109380,"mentions":[]},{"id":"442738315142234122","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:24:00.010000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bei uns war es zuletzt an einer Haltestelle vollgekrakelt. daraufhin habe ich den Verkehrsbetrieb angeschrieben welche die schmierereien entfernt haben (lassen).","author":98,"s":109381,"mentions":[]},{"id":"442738398453563393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T17:24:19.873000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber Ordnungsamt ist immer eine gute Idee.","author":98,"s":109382,"mentions":[]},{"id":"442773618158469123","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:44:16.905000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich h\u00e4tte da mal eine Frage: Sind Listen auf Twitter rechtlich \u00fcberhaupt von Belang? Ich meine, jeder Nutzer kann mit seinem Account Listen anlegen und diese Teilen und auch exportieren. Naiv w\u00fcrde ich sagen, dass Listen kein Thema sind. Egal ob es eine Top 10 meiner liebsten Accounts ist, eine Liste aller Bundestagsabgeordneten oder sogar einer Liste aller, meiner Meinung nach, rechten Accounts ist. H\u00f6re halt auf Twitter alle schreien, dass die Listen vom Mittwoch/Donnerstag rechtliche Konsequenzen haben...","author":99,"s":109383,"mentions":[]},{"id":"442773803500699648","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:45:01.094000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und wage zu bezweifeln, dass sich dem \u00fcberhaupt wer annimmt","author":99,"s":109384,"mentions":[]},{"id":"442776853640380418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:57:08.304000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T19:57:24.452000+00:00","content":"Ist es strafrechtlich relevant wenn gefragt wird, ob Juden nicht eher profiteure statt Opfer des Holocaust seien? (Geht mir um die Formulierung als frage). Es waren auch antisemitische memes drunter.","author":100,"s":109385,"mentions":[]},{"id":"442777008490020875","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:57:45.223000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/Vienna360/status/993213367878905863?s=19","author":100,"s":109386,"mentions":[]},{"id":"442786642198265856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T20:36:02.078000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> Ich w\u00fcrde das mindestens melden, wenn nicht auch zur Anzeige bringen.\n\"Holocaustleugnung\" muss nicht in im Wortsinn verleugnen, dass es den Holocaust gab, sondern auch ein Verharmlosen reicht aus. => \u00a7 130 StGB","author":10,"s":109387,"mentions":[100]},{"id":"442787289307938816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T20:38:36.361000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kann auch Verharmlosung sein und wird ebenfalls durch \u00a7 130 StGB abgedeckt","author":89,"s":109388,"mentions":[]},{"id":"442792360913534987","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T20:58:45.526000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mach n screenshot","author":101,"s":109389,"mentions":[]},{"id":"442792509740154880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T20:59:21.009000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich melde den Dreck jetzt. Sowas macht einen doch echt sauer.","author":101,"s":109390,"mentions":[]},{"id":"442792680196669460","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T21:00:01.649000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"du kannst sowas auch online zur strafanzeige stellen","author":89,"s":109391,"mentions":[]},{"id":"442792766188158994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T21:00:22.151000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mit screenshot und so und es dann an twitter melden","author":89,"s":109392,"mentions":[]},{"id":"442798256305471498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T21:22:11.097000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Tweet ist schon weg \ud83d\udc4c\ud83c\udffb","author":102,"s":109393,"mentions":[100]},{"id":"442806712160747521","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T21:55:47.130000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist er leider nicht, oder? \ud83d\ude29  \ud83e\udd14","author":103,"s":109394,"mentions":[]},{"id":"442806872743870464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T21:56:25.416000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"N\u00f6, ist noch sichtbar.","author":10,"s":109395,"mentions":[]},{"id":"442921738976624640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T05:32:51.660000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T05:37:21.524000+00:00","content":"Habe bei Twitter gemeldet, aber auch einen screen gemacht. Mit zur Anzeige bringen meint ihr die Organisationen die hier angeheftet sind?","author":100,"s":109396,"mentions":[]},{"id":"442926090835460096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T05:50:09.224000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So ist bei respect gemeldet. Tweet ist immer noch online","author":100,"s":109397,"mentions":[]},{"id":"442926211501522945","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T05:50:37.993000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Sch\u00f6nen Tag euch!\u270a","author":100,"s":109398,"mentions":[]},{"id":"442969224793554954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:41:33.161000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe auf Twitter gerade folgendes gelesen : \u201emacht Dresden wieder judenfrei\u201c \u00fcbrigens mit hashtags und Profilbild von uns. Meinungen?","author":104,"s":109399,"mentions":[]},{"id":"442969328833265664","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:41:57.966000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nutzer hei\u00dft Pandanus auf Twitter","author":104,"s":109400,"mentions":[]},{"id":"442969389868908554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:42:12.518000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Link?  \u003c@427847655797030913>","author":105,"s":109401,"mentions":[104]},{"id":"442970100417429504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:45:01.926000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"link in \u003c#441252395758911488>","author":89,"s":109402,"mentions":[]},{"id":"442970657970454538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:47:14.857000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Pandanu55451967/status/993408043923771393","author":103,"s":109403,"mentions":[]},{"id":"442971229041983489","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:49:31.011000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4re eine Anzeige wert.","author":106,"s":109404,"mentions":[]},{"id":"442971533024034819","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:50:43.486000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jap, \u00a7 130 StGB","author":89,"s":109405,"mentions":[]},{"id":"442971882921394176","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:52:06.908000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hast du schon ein Screenshot gemacht? Dann am Besten ab zur Internetwache \ud83d\ude03","author":106,"s":109406,"mentions":[]},{"id":"442972211687456768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:53:25.292000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"du kannst auch online strafanzeige stellen \ud83d\ude09","author":89,"s":109407,"mentions":[]},{"id":"442972323339829248","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:53:51.912000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"schick dir den link mal via DM","author":89,"s":109408,"mentions":[]},{"id":"442972546757820419","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:54:45.179000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jau hab ich","author":104,"s":109409,"mentions":[]},{"id":"442972657969922049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:55:11.694000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja danke das brauche ich noch gern NetzDG hab ich schon \u003c@180349159637909513>","author":104,"s":109410,"mentions":[89]},{"id":"442972910668480532","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:56:11.942000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"done","author":89,"s":109411,"mentions":[]},{"id":"442973937802936320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:00:16.830000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also Strafanzeige und Meldung wegen NetzDG wurde beides erledigt?","author":106,"s":109412,"mentions":[]},{"id":"442974846956077057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:03:53.589000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":3,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Strafanzeige muss ich noch machen zu Hause wenn das nicht jemand jetzt schon machen kann. Meldung netzDG haben schon mehrere inklusive mir aus der Twitter Ag gemacht","author":104,"s":109413,"mentions":[]},{"id":"442975267133063208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:05:33.767000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Super! Danke.","author":106,"s":109414,"mentions":[]},{"id":"442976381056450560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:09:59.347000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Junge junge, hab mir gerade sein Profil angeguckt. Ganz \u00fcbel. Hab ihn jetzt auch im Rahmen des NetzDGs gemeldet.","author":106,"s":109415,"mentions":[]},{"id":"442981868917227530","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:31:47.755000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schade dass man keine \"Hatergruppen\" bzw \"Zusammenschl\u00fcsse\" direkt melden kann sondern nur jeden einzelnen. Aber eben da ist es schwer dann den Zusammenhang zu erkl\u00e4ren","author":70,"s":109416,"mentions":[]},{"id":"442983813455544330","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:39:31.369000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na ja, nur \"Mitglied\" zu sein ist ja erst einmal noch kein Versto\u00df gegen nix","author":89,"s":109417,"mentions":[]},{"id":"442983891750486016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:39:50.036000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"erst bei einer nachweisbaren Handlung kann man die jeweilige Person daran bemessen","author":89,"s":109418,"mentions":[]},{"id":"442985770765123604","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:47:18.028000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitte  um Anregung. Wenn einer per Video aufruft B\u00fccher von Kafka zu verbrennen?","author":107,"s":109419,"mentions":[]},{"id":"442985987056992257","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:48:09.596000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist nicht illegal","author":89,"s":109420,"mentions":[]},{"id":"442986434681372702","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:49:56.318000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also, sich ein Buch zu kaufen und es zu verbrennen","author":89,"s":109421,"mentions":[]},{"id":"442986477194838016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:50:06.454000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ansonsten nat\u00fcrlich Besch\u00e4digung von Fremdeigentum oder sowas","author":89,"s":109422,"mentions":[]},{"id":"442986614973792266","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:50:39.303000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nicht per se. H\u00f6chstens der Kontext. Falls jedenfalls eine Glorifizierung des NS daraus abgeleitet werden kann, bekommt das Ganze einen neuen Aspekt.","author":108,"s":109423,"mentions":[]},{"id":"442986786172567552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:51:20.120000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T09:51:51.104000+00:00","content":"oder wenn man \"nur\" B\u00fccher z.B. von j\u00fcdischen Schriftstellern verbrennt, dann k\u00f6nnte man das unter Umst\u00e4nden unter \u00a7 130 StGB (Volksverhetzung) fassen, aber das schon sehr schwammig","author":89,"s":109424,"mentions":[]},{"id":"442986857219751946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:51:37.059000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"so wie \u003c@250736854616375297> sagt","author":89,"s":109425,"mentions":[108]},{"id":"442987141266538507","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:52:44.781000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vgl 2009 - 1 BvR 2150/08","author":108,"s":109426,"mentions":[]},{"id":"442987741811048449","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:55:07.962000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn einer mal Zeit hat. Der Kanal heisst  ORWELLZEIT, hat \u00fcber 4000 Abonennten .  Und Orwell hat sich deswegen sicher schon oft  im Grab umgedreht. Ist fies und schwer zu fassen.","author":107,"s":109427,"mentions":[]},{"id":"442987995532886016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:56:08.454000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439847465311666176>  Welches Medium?","author":106,"s":109428,"mentions":[107]},{"id":"442988112549904384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:56:36.353000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T10:07:38.066000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439847465311666176>, \u003c@250736854616375297> und \u003c@180349159637909513>: Im Akt der B\u00fccherverbrennung *kann* gut vertretbar ein Symbol des Nationalsozialismus gesehen werden. Diese historische Verwurzelung der Handlung wird auch oftmals als Verherrlichung der Taten im Dritten Reich gesehen. So wie das Hakenkreuz ein Symbolismus aus jenen Tagen ist, so ist auch das Anz\u00fcnden von B\u00fcchern ein nicht weniger aussagekr\u00e4ftiger Symbolismus. Ob dies in die Strafbarkeit hineinreicht, ist Auslegungssache. Ich pers\u00f6nlich w\u00fcrde eine Strafbarkeit aus dem \u00a7 86 a StGB bejahen, so auch K\u00fchl in seinem StGB-Kommentar \u00a786a Rn. 2.\n\nWeitergehend muss man auch pr\u00fcfen, warum die B\u00fccher verbrannt werden. Liegt es an der Thematik oder an den Autoren oder sogar an der Bev\u00f6lkerungsgruppe, der die Autoren angeh\u00f6ren? Dann st\u00fcnde ebenfalls der \u00a7130 StGB im Raume. Das VG M\u00fcnster hat mit Urteil vom 10.07.2017 - 13 K 5475/16.O eine B\u00fccherverbrennung als volksverhetzerisch eingestuft. \n\nEs kommen zu dem noch Ordnungswidrigkeiten in Frage, da dass \u00f6ffentliche Verbrennen von Gegenst\u00e4nden (Laub, Ge\u00e4st usw. oder wie in diesem Fall B\u00fccher) uU nicht gestattet ist und nach den Landes-Immissionsschutzgesetzen mit einem Ordnungsgeld beschwert ist... \ud83d\ude1b","author":11,"s":109429,"mentions":[107,89,108]},{"id":"442988539903475732","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:58:18.242000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude2c"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> K\u00fchl ist ein Fiesling. Der hat mein Buch zerrissen, den w\u00fcrde ich bei dem Thema nicht trauen \ud83e\udd14","author":108,"s":109430,"mentions":[11]},{"id":"442988549533597716","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:58:20.538000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@243855391560171520>  You Tube","author":107,"s":109431,"mentions":[106]},{"id":"442988792434130966","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:59:18.450000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Twitter-Account von Orwellzeit ist bereits gesperrt","author":108,"s":109432,"mentions":[]},{"id":"442990029254426625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:04:13.331000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke sch\u00f6n. Vielleicht schreibe ich auch den Erben von Orwell...\ud83d\ude09","author":107,"s":109433,"mentions":[]},{"id":"442994751306858507","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:22:59.156000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo auf der Seite von \"michael-mannheimer net\"  gibt es jedemenge sehr fragw\u00fcrdige aussagen kann hat man da ihrgend eine hadnhabe?","author":109,"s":109434,"mentions":[]},{"id":"442995389063495680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:25:31.209000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"da hast du ja was ausgegraben haleluja :x","author":104,"s":109435,"mentions":[]},{"id":"442995476967456768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:25:52.167000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"gegen fragw\u00fcrdig und nicht unserem meinungsbild entsprechend kann man leider nix machen denke ich","author":104,"s":109436,"mentions":[]},{"id":"442995805578854410","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:27:10.514000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da gibts aber mit Sicherheit einiges was man melden kann. Da wird z.B. auch wieder der Begriff \"Invasoren\" genutzt, zu dem der \u003c@439172624321478656> bereits gesagt hat, dass es strafrechtlich relevant sein kann","author":95,"s":109437,"mentions":[11]},{"id":"442996105563734016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:28:22.036000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann hei\u00dft aber juristisch leider meistens und besonders im Internet so viel wie: lieber Finger davon lassen weil die Erfolgsaussichten gegen 0 tendieren -.-","author":110,"s":109438,"mentions":[]},{"id":"442996348933898240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:29:20.060000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"frage ist, ist staatsanwalt anwalt, dann k\u00f6nnten ja alle ver.di-mitglieder oder jeder mit rechtschutzversicherung das nutzen ^^","author":89,"s":109439,"mentions":[]},{"id":"442996434795495424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:29:40.531000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"verdient er sich zu den 17,50 EUR noch was dazu!!!!!1111 *sarkasmus*","author":89,"s":109440,"mentions":[]},{"id":"442996775062732800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:31:01.657000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich finde es sollte mal f\u00fcr das Thema recht ein eigener Kanal entstehen wo entsprechende Fragen gestellt und von Leuten mit echtem juristischem Know-How beantwortet aber nicht diskutiert werden - das w\u00fcrde f\u00fcr alle ein kleines Glossar \u00fcber das geltende recht darstellen und war zum nachlesen und vergleichen ganz sinnvoll finde ich","author":110,"s":109441,"mentions":[]},{"id":"442996820088717313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:31:12.392000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sieht das jemand \u00e4hnlich?","author":110,"s":109442,"mentions":[]},{"id":"442996923989753856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:31:37.164000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Bisher gab staatsanwalt immer sehr verl\u00e4ssliche aussagen \u003c@409088261311692811>","author":89,"s":109443,"mentions":[110]},{"id":"442996947322798080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:31:42.727000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc4d","author":111,"s":109444,"mentions":[]},{"id":"442996972618514442","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:31:48.758000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also, daf\u00fcr ist dieser Raum hier schon gedacht ^_^","author":89,"s":109445,"mentions":[]},{"id":"442997511875985409","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:33:57.327000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> ja ich wei\u00df aber ich dachte mehr an einen Channel von quasi jeweils nur die Frage und die Antwort von \u003c@439172624321478656> oder anderen \u201eExperten\u201c steht um eben f\u00fcr alle eine Selbstlernzentrum f\u00fcr Jura zu schaffen - aber vielleicht ist das tats\u00e4chlich hiermit gut abgedeckt - bin noch neu hier","author":110,"s":109446,"mentions":[11,89]},{"id":"442997587281182730","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:34:15.305000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok hab ich mir leider schon gedacht. Trozdem danke f\u00fcr die schnelle antwort","author":109,"s":109447,"mentions":[]},{"id":"442998014886281226","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:35:57.254000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zu viel des Lobes, hier gibt's viele die viel und gerne und sehr gut helfen! Und f\u00fcr sowas ist das hier auch gedacht \ud83d\ude0a","author":11,"s":109448,"mentions":[]},{"id":"443001735217152001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:50:44.250000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn ich einen Kommentar oder einen User auf Twitter nach NetzDG melden m\u00f6chte muss ich am Ende unterschreiben. Ist also nicht so gut, wenn mein Twitter-Account eig annonym sein sollte, oder? (hab mir Twitter nur hierf\u00fcr eingerichtet)","author":112,"s":109449,"mentions":[]},{"id":"443001838472790027","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:51:08.868000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"der gemeldete kriegt den melder ja nicht mitgeteilt","author":89,"s":109450,"mentions":[]},{"id":"443002445480722453","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:53:33.590000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"www.twitter.com/BreidsamerXLI/status/993352426521550848?s=19 Br\u00e4uchte Mal eben eure Hilfe, der Kerl (andere Accounts von Ihm wurden ja bereits gesperrt) will mal wieder gegen mich hetzen... Bitte mal reporten. Danke","author":70,"s":109451,"mentions":[]},{"id":"443002566109036554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:54:02.350000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440283689511813140> ich unterschreibe immer da mit Mike und war bisher immer ok","author":70,"s":109452,"mentions":[112]},{"id":"443002603823955979","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:54:11.342000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"in \u003c#441253259743723520> \u003c@196377826679586817>","author":89,"s":109453,"mentions":[70]},{"id":"443002648460001283","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:54:21.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jopp oki","author":70,"s":109454,"mentions":[]},{"id":"443003648901906434","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:58:20.508000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hm wollte eig auch gegen\u00fcber twitter anonym bleiben. Unterschrift f\u00e4lschen, wei\u00df nicht - meine ip-adresse ist gut einsehbar, hab leider noch keinen vern\u00fcnftigen vpn gefunden","author":112,"s":109455,"mentions":[]},{"id":"443003734667034624","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:58:40.956000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"reicht ja Vorname \u003c@440283689511813140>","author":89,"s":109456,"mentions":[112]},{"id":"443003925386493954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:59:26.427000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"geht ja nur darum eine \"digitale Unterschrift\" zu setzen, sozusagen als Verifizierung das die gemachten Angaben auch stimmen","author":89,"s":109457,"mentions":[]},{"id":"443004397367066635","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:01:18.956000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440283689511813140> ich unterschreibe immer mit #ReconquisteInternet - geht auch","author":110,"s":109458,"mentions":[112]},{"id":"443004682827202560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:02:27.015000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jo, unterm strich haben sie eh deine IP-Adresse, von daher eh wayne","author":89,"s":109459,"mentions":[]},{"id":"443004752717021205","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:02:43.678000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"soll glaube ich eher das gef\u00fchl von \"was offiziellem\" geben ^^","author":89,"s":109460,"mentions":[]},{"id":"443004991918309378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:03:40.708000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es ist juristisch notwendig die Beschwerde unterschrieben einzureichen aber eine Unterschrift kann man ja selber w\u00e4hlen - ihr k\u00f6nnt beim Paketdienst ja auch als Weihnachtsmann unterschreiben man nutzt es nur als Verifizierung","author":110,"s":109461,"mentions":[]},{"id":"443005065792323584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:03:58.321000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok, danke!","author":112,"s":109462,"mentions":[]},{"id":"443005097442672641","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:04:05.867000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@409088261311692811> die Idee ist vom Team bereits aufgenommen worden, hatte ich inhalts\u00e4hnlich mal angesprochen da hier viel abseits des Channelthemas diskutiert wird :)","author":10,"s":109463,"mentions":[110]},{"id":"443005502889394186","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:05:42.533000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> ah cool - kann man da irgendwie mitdiskutieren oder wird das intern im Team besprochen?","author":110,"s":109464,"mentions":[10]},{"id":"443005681184800778","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:06:25.042000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann man die melden?  \n\"Daily Fake News\n\u200f @DFakeNews\n22 Std.Vor 22 Stunden\n\nLangeweile im Stall und auf der Weide? Abhilfe schafft der ultimative Ratgeber in Sachen #Liebe & #Sex. Schnell zugreifen, die Nachfrage ist enorm!\n#Salafisten\n[im Bild: Salatfisten - 72 muslimische Sexpraktiken]\"","author":112,"s":109465,"mentions":[]},{"id":"443005759513427978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:06:43.717000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich bin kein Teammitglied, ich hatte nur die Best\u00e4tigung von Lukas, dass er die Idee aufnimmt. War in \u003c#441251678948163584>","author":10,"s":109466,"mentions":[]},{"id":"443005935661613057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:07:25.714000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich nehme also an -> intern","author":10,"s":109467,"mentions":[]},{"id":"443006313513877515","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:08:55.801000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Olay gut, danke \u003c@302192431242412033>","author":110,"s":109468,"mentions":[10]},{"id":"443007530046717952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:13:45.845000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440283689511813140> eher nicht strafbar. Keine konkrete Person beleidigt, gg\u00fc der Religion ist die St\u00f6rung der \u00f6ff. Sicherheit u. Ordnung zu bezweifeln. Ggfls. Einfach wegen Versto\u00df gg AGB melden, ich w\u00fcrd es aber nicht anzeigen.","author":10,"s":109469,"mentions":[112]},{"id":"443007792819994634","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:14:48.495000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440283689511813140> Achte auch mal auf den Kanal. \"Daily Fake News\" klingt prinzipiell erstmal nach Satire.","author":71,"s":109470,"mentions":[112]},{"id":"443008885528199169","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:19:09.017000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\uddf4"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\uddf0"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}}],"content":"\u003c@377509790957568002>  ne, der account ist mir schon \u00f6fters in die Richtung gehend aufgefallen","author":112,"s":109471,"mentions":[71]},{"id":"443021543518371840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:09:26.917000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafrechtlich ist dieser Beitrag eher nicht relevant. W\u00fcrde ihn auch nur normal melden.","author":106,"s":109472,"mentions":[]},{"id":"443027177051521025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:31:50.056000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo, wie hie\u00df noch mal die Seite wo man Beweissichere Screenshots in einem speziellen Browser machen kann? Der Link wurde hier auf dem alten Server mal gepinnt.","author":113,"s":109473,"mentions":[]},{"id":"443030579789824011","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:45:21.332000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T12:48:58.226000+00:00","content":"Beweissichere Screenshots k\u00f6nnen \u00fcber icanprove.de angefertigt werden.","author":11,"s":109474,"mentions":[]},{"id":"443031375319138334","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:48:31.001000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"k\u00f6nnen wir irgendwo eventuell eine ansammlung von solchen n\u00fctzlichen links anpinnen? vielleicht in \u003c#441253179284520960> oder so? Dann k\u00f6nnte man zuk\u00fcnftig halt einfach immer verweisen ^^","author":89,"s":109475,"mentions":[]},{"id":"443032191912509460","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:51:45.692000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Pandanu55451967 auf Twitter, schreibt Nachrichten wie \"du tust ja so als w\u00e4re die shoa und Antisemitismus was Schlimmes.\n#ReconquistaInternet \nf\u00fcr ein judenfreies Internet.\n#hisbollah\n#RefugeesWelcome\" Kann man da mehr machen als NetzDG? Twitter scheint das nicht so zu interessieren.","author":114,"s":109477,"mentions":[]},{"id":"443032542342283265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:53:09.241000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafanzeige stellen","author":89,"s":109478,"mentions":[]},{"id":"443032558440284187","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:53:13.079000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00a7 130 StGB","author":89,"s":109479,"mentions":[]},{"id":"443032696957173760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:53:46.104000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber m\u00fcsste Twitter da nicht eigentlich mal eingreifen? Wof\u00fcr gibt es denn das NetzDG?","author":114,"s":109480,"mentions":[]},{"id":"443032732306505728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:53:54.532000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafanzeige kann man auch online stellen, aber wenn eine Wache in deiner N\u00e4he ist kann man auch easy hingehen","author":89,"s":109481,"mentions":[]},{"id":"443032834928541696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:54:18.999000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"du kannst den Beitrag unter NetzDG bei Twitter melden, aber zus\u00e4tzlich kannst du auch noch Strafanzeige gegen die Person stellen","author":89,"s":109482,"mentions":[]},{"id":"443032988448456706","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:54:55.601000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn du NetzDG verwendest, mach vorher Screenshot, wenn Twitter sonst l\u00f6scht/versteckt, bringt Anzeige auch nicht mehr viel, weil Quelle nicht erreichbar","author":115,"s":109483,"mentions":[]},{"id":"443033180576940035","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:55:41.408000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bei Anzeige solltest du halt immer Screenshot haben und mit einreichen","author":89,"s":109484,"mentions":[]},{"id":"443033342896635924","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:56:20.108000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Tip: icanprove.de macht kryptographisch signierte, zeitgestempelte Screenshot-PDFs","author":5,"s":109485,"mentions":[]},{"id":"443033446542082049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:56:44.819000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"i.e., du kannst sp\u00e4ter bei Polizei / Staatsanwaltschaft / Gericht argumentieren, dass du die nicht manipuliert haben kannst","author":5,"s":109486,"mentions":[]},{"id":"443033460869824522","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:56:48.235000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@339727898099580930> Sichere das jetzt mal und gebe Twitter noch ein paar Stunden","author":114,"s":109487,"mentions":[5]},{"id":"443033688515674132","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:57:42.510000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@353495198719934474> Twitter braucht manchmal ne Weile. Ich hatte es auch schon ein paar Mal, dass ich ne Nachricht gemeldet habe, dann zwei Stunden sp\u00e4ter ein \"kein Versto\u00df gegen Richtlinien\" kam und einen Tag sp\u00e4ter ohne weitere Aktion von meiner Seite dann noch ein \"war doch ein Versto\u00df, haben was dagegen unternommen, danke f\u00fcr die Meldung\" hinterher.","author":83,"s":109488,"mentions":[114]},{"id":"443033774481997824","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:58:03.006000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Danke, icanprove.de war es. \ud83d\udc4d","author":113,"s":109489,"mentions":[]},{"id":"443033824566312970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T12:58:14.947000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T12:58:23.934000+00:00","content":"\u003c@288637828227661824> Ok vielleicht reagieren die mal bald darauf","author":114,"s":109490,"mentions":[83]},{"id":"443036038638600192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:07:02.823000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@268159659947327489>  die sozialen Medien sind nach dem NetzDG sogar verpflichtet zur Beweissicherung den Beitrag intern abzuspeichern.","author":106,"s":109491,"mentions":[115]},{"id":"443036296441495555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:08:04.288000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@243855391560171520>  OK, aber wissen das auch die Beamten? \ud83d\ude09 Vor dem Crash hat man in dem Channel \u00f6fter mal davon gelesen, dass sie nicht ermitteln konnten weil Quelle weg","author":115,"s":109492,"mentions":[106]},{"id":"443036469167128587","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:08:45.469000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Nach \u00a7 3 II Nr. 4 NetzDG m\u00fcssen die Betreiber den Inhalt zehn Wochen lang speichern. Ich nehme mal an die Staatsanwaltschaft hat Kenntnis davon. (Hoffe ich zumindest \ud83d\ude04 )","author":106,"s":109493,"mentions":[]},{"id":"443048668484993034","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:57:14.013000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn jemand auf Twitter antisemitische Grafiken verteilt und es mir nicht reicht, ihn \u00fcbers NetzDG zu melden, weil ich davon ausgehe, dass in der Twitter-Zentrale viele Pfeifen arbeiten \u2013 wie gehe ich dann weiter vor?","author":23,"s":109494,"mentions":[]},{"id":"443049193129377804","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:59:19.098000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T13:59:59.137000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}}],"content":"Respect-Meldestelle? Siehe gepinnte Nachricht.","author":5,"s":109495,"mentions":[]},{"id":"443049242341277717","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:59:30.831000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also - wenn du das f\u00fcr strafrechtlich relevant h\u00e4ltst.","author":5,"s":109496,"mentions":[]},{"id":"443052828286517258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:13:45.787000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie sieht das rechtlich aus, wenn Twitter auf @Pandanu55451967 sagt es wurden keine \"violations of the Twitter rules [...] or aplicable laws\" gefunden - das ist ja eindeutig Judenhass was er verbreitet \nkann man da noch weiteres Unternehmen?","author":110,"s":109497,"mentions":[]},{"id":"443053070994112512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:14:43.653000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T14:15:06.873000+00:00","content":"\u003c@409088261311692811> Das kommt meistens zuerst, manchmal schaut sich Twitter das dann hinterher (so 1-2 Tage) nochmal genauer an und kommt zu nem anderen Ergebnis. Ansonsten: Anzeige, siehe gepinnte Posts.","author":83,"s":109498,"mentions":[110]},{"id":"443053172156530719","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:15:07.772000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> Okay danke","author":110,"s":109499,"mentions":[83]},{"id":"443053647363047425","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:17:01.070000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Twitter-User @Pandanu55451967 twittert mit RI-Logo f\u00fcr mich nicht ganz klare Botschaften, die aber f\u00fcr mich nicht zu RI zu passen scheinen. Ich wei\u00df nicht, was damit passieren soll. Kann sich jemand darum k\u00fcmmern?","author":116,"s":109500,"mentions":[]},{"id":"443054637000425474","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:20:57.018000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441906108282699777> schau mal drei Posts \u00fcber dir. Der wurde hier schon ein paar Mal genannt.","author":83,"s":109501,"mentions":[116]},{"id":"443055518534336512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:24:27.192000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@441906108282699777> Anzeige ist von mir raus.","author":117,"s":109502,"mentions":[116]},{"id":"443055666001870848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:25:02.351000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> Ok, das hilft schon. Danke f\u00fcr den Hinweis.","author":116,"s":109503,"mentions":[83]},{"id":"443055756552699905","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:25:23.940000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@411577518806663170> Danke f\u00fcr das Salz","author":116,"s":109504,"mentions":[117]},{"id":"443055992071127061","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:26:20.092000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441906108282699777> Gerne, jeder hat das Recht auf einen pers\u00f6nlichen Salzstreuer.","author":117,"s":109505,"mentions":[116]},{"id":"443056058731069441","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:26:35.985000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und welcher Support ist es?","author":83,"s":109506,"mentions":[]},{"id":"443056531827720202","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:28:28.780000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@411577518806663170> sehr gut, Danke - kannst ja mal berichten was Twitter zur\u00fcckmeldet","author":110,"s":109507,"mentions":[117]},{"id":"443056552904228866","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:28:33.805000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aus Leago Legandos","author":117,"s":109508,"mentions":[]},{"id":"443056572873179137","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:28:38.566000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bzw was allgemein als Reaktion passiert","author":110,"s":109509,"mentions":[]},{"id":"443056610970173440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:28:47.649000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aka. League of Legends","author":117,"s":109510,"mentions":[]},{"id":"443056745019867137","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:29:19.609000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@411577518806663170> ah. Ich \u00fcberwache lieber.","author":83,"s":109511,"mentions":[117]},{"id":"443056887974330378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:29:53.692000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"(bzw. \u00fcberschaue. Oder gebe Deckung. Oder so. Jedenfalls Overwatch.)","author":83,"s":109512,"mentions":[]},{"id":"443057585009065994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:32:39.878000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@409088261311692811> Werde ich, falls die Internetwache BW es de jure zul\u00e4sst.","author":117,"s":109513,"mentions":[110]},{"id":"443057710318223380","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:33:09.754000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich denke dem steht nichts im Wege aber man wei\u00df ja nie...","author":110,"s":109514,"mentions":[]},{"id":"443057727980306481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:33:13.965000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@411577518806663170>","author":110,"s":109515,"mentions":[117]},{"id":"443067814538903563","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:13:18.788000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T15:13:55.495000+00:00","content":"\u003c@353495198719934474> \u003c@288637828227661824> \u003c@409088261311692811> \u003c@180349159637909513> \u003c@441906108282699777> Also von Twitter kam bez\u00fcglich Pandanu55451967 jetzt folgendes zur\u00fcck:","author":118,"s":109516,"mentions":[83,89,114,110,116]},{"id":"443067889176543232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:13:36.583000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja, haben mehrere bekommen","author":89,"s":109517,"mentions":[]},{"id":"443067893555396608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:13:37.627000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich auch","author":89,"s":109518,"mentions":[]},{"id":"443067915240210432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:13:42.797000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"brauchst nicht posten ^^","author":89,"s":109519,"mentions":[]},{"id":"443067947984879616","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:13:50.604000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"trotzdem anzeigen","author":89,"s":109520,"mentions":[]},{"id":"443068002032812051","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:14:03.490000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude09","author":89,"s":109521,"mentions":[]},{"id":"443068018931662880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:14:07.519000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok","author":118,"s":109522,"mentions":[]},{"id":"443068035549495296","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:14:11.481000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441906108282699777> Wurde schon","author":110,"s":109523,"mentions":[116]},{"id":"443068075537989632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:14:21.015000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"War einmal positive, einmal negative R\u00fcckmeldung","author":118,"s":109524,"mentions":[]},{"id":"443068117665579008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:14:31.059000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> wurde schon \nsorry \u003c@441906108282699777> falsche erw\u00e4hnung","author":110,"s":109525,"mentions":[89,116]},{"id":"443068150368567296","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:14:38.856000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@292632530652233728> Was wars denn?","author":110,"s":109526,"mentions":[118]},{"id":"443068290055536640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:15:12.160000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also die positive war \"Twitter is now withholding the reported content in Germany.\", also wohl NetzDG angewendet","author":118,"s":109527,"mentions":[]},{"id":"443068462567522305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:15:53.290000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und die negative der Standardspruch \"We have investigated the reported content and could not identify any violations of the Twitter Rules or applicable laws\"","author":118,"s":109528,"mentions":[]},{"id":"443068522684350467","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:16:07.623000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jo, same \ud83d\ude09","author":89,"s":109529,"mentions":[]},{"id":"443068649423765514","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:16:37.840000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"erf\u00fcllt f\u00fcr mich immer noch \u00a7 130 StGB aber daf\u00fcr gibt es Anw\u00e4lte / Polizei die das pr\u00fcfen k\u00f6nnen und im Zweifel entscheiden","author":89,"s":109530,"mentions":[]},{"id":"443068702318002187","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:16:50.451000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe allerdings glaube ich drei oder vier Sachen von dem gemeldet.. Kommt da nicht f\u00fcr jedes ne einzelne Mail von Twitter?","author":118,"s":109531,"mentions":[]},{"id":"443068728628740096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:16:56.724000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wir sprechen hier ja nur eine Empfehlung aus und liefern keinen abschlie\u00dfenden Rechtsbeistand","author":89,"s":109532,"mentions":[]},{"id":"443068958703091722","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:17:51.578000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Anzeige erstattet wurde schon oder was meintest du \u003c@409088261311692811> ?","author":118,"s":109533,"mentions":[110]},{"id":"443069143017717780","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:18:35.522000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@292632530652233728> Ja genau hat \u003c@411577518806663170> gemacht","author":110,"s":109534,"mentions":[118,117]},{"id":"443069193219211265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:18:47.491000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sehr sch\u00f6n \ud83d\udc4c","author":118,"s":109535,"mentions":[]},{"id":"443069400656904192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:19:36.948000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Aber: Nicht weniger ist mehr, mehr ist mehr!","author":89,"s":109536,"mentions":[]},{"id":"443081264992485376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:06:45.626000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Werd gleich mal schauen, leider vorhin keine Screenshots gemacht, aber da wohl nur einer seiner Beitr\u00e4ge gel\u00f6scht bzw. in Deutschland verborgen wurde, sollte noch genug  strafrechtlich relevantes Material da sein \ud83d\udc4c","author":118,"s":109537,"mentions":[]},{"id":"443084736047349760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:20:33.190000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Staatsanwalt - Today at 2:45 PM\nBeweissichere Screenshots k\u00f6nnen \u00fcber icanprove.de angefertigt werden.","author":89,"s":109538,"mentions":[]},{"id":"443088187074805760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:34:15.979000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Die nachricht ist auch angepinnt","author":110,"s":109539,"mentions":[89]},{"id":"443088573525131265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:35:48.116000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Jup, soeben getan \ud83d\udc4d","author":118,"s":109540,"mentions":[89]},{"id":"443088702055645185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:36:18.760000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da war tats\u00e4chlich noch so einiges, was ich vorher gar nicht gesehen hatte.. Auf jeden Fall genug! Alles mit icanprove.de gesichert","author":118,"s":109541,"mentions":[]},{"id":"443314686654676992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:34:17.687000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gibt es ein Gesetz, das demokratisch gew\u00e4hlte Volksvertreter davon abhalten soll, Antidemokraten abzufeiern? Ein MdB hat mir lang und breit und schriftlich seine Hochachtung vor Trump, Erdogan, Putin,Orban und Kaczynski aufgrund ihrer antimuslimischen und antirechtsstaat\u00f6ichen Kurse bekundet.","author":119,"s":109542,"mentions":[]},{"id":"443315517768466435","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:37:35.840000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Selbst wenn es so ein Gesetz g\u00e4be, ist es vermutlich schwer, Trump, Erdogan und co. die \"Antidemokratie\" nachzuweisen \ud83e\udd14","author":120,"s":109543,"mentions":[]},{"id":"443315947617517579","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:39:18.324000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@261507672493391893> muss man auch nicht - man m\u00fcsste in dem fall nur nachweisen, dass er das an denen lobt denn es geht ja um sein gedankengut nicht darum ob die das wirklich vertreten","author":110,"s":109544,"mentions":[120]},{"id":"443316692001619968","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:42:15.799000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@Fr0ntreicht das hier?\nDann sind Sie also gegen die Berichterstattung in den Medien \u00fcber Donald Trump, der ja in den MSM als Trottel hingestellt wird? Dann distanzieren Sie sich von der Hetze gegen Wladimir Putin in den Medien, die ihn als Kriegstreiber hinstellt? Sie finden, dass Viktor Orban in einem v\u00f6llig falschen Licht dargestellt wird, nur weil er versucht die Bev\u00f6lkerung Ungarns vor dem islamistischen Terror zu sch\u00fctzen? Und f\u00fcr Sie ist Kaczynski ein respektabler Mensch, weil die Beschimpfungen und Diskreditierungen gegen ihn, nur deshalb, weil er die \"neutralen\" Medien und unabh\u00e4ngigen Gerichte \"beschneidet\", die ihm zustehenden Menschenrechte verletzen w\u00fcrden? Wenn Sie all diese Menschen, die selbstverst\u00e4ndlich nur sinnbildlich f\u00fcr viele andere stehen, sch\u00e4tzen, ja respektieren, noch nie ein schlechtes Wort \u00fcber sie verloren haben, dann ziehe ich meinen Hut vor Ihnen. Oder ist es nicht eher so, dass Sie diese Leute nicht m\u00f6gen, ja vielleicht sogar verabscheuen? Vielleicht ist es dann mit Ihrer Toleranz gegen\u00fcber anderen Menschen (die nicht der gleichen Meinung sind wie Sie) doch nicht soweit her? Vielleicht hetzen Sie in Ihrer Community sogar gegen diese Menschen und verletzen damit deren W\u00fcrde? Das Leben besteht aus vielen Fragen. Sch\u00f6nen Tag noch.","author":119,"s":109545,"mentions":[]},{"id":"443316922780483586","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:43:10.821000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440348950852272128> ich habe das gestern schon gelesen in screenshots und ich denke a nicht dass es reicht und wei\u00df b nicht ob es ein dazu passendes gesetz gibt - was sagt denn \u003c@439172624321478656> dazu?","author":110,"s":109546,"mentions":[11,119]},{"id":"443318092693504010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:47:49.750000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist vermutlich auch ganz gut so, Meinungsfreiheit ist ja gro\u00dfartig. Zumal er nur Fragen formuliert und es im Zweifelsfall eh ein Praktikant war... Aber ich wollte mal nachfragen. Nicht, dass es doch relevant ist, aber mir durchrutscht \ud83d\ude0a","author":119,"s":109547,"mentions":[]},{"id":"443319827483066368","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:54:43.356000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich sehe das so, wie es \u003c@261507672493391893> schon formuliert hat, \u003c@409088261311692811>","author":11,"s":109548,"mentions":[110,120]},{"id":"443320396448661505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:56:59.008000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke f\u00fcr die Einsch\u00e4tzung \u003c@409088261311692811>  \u003c@261507672493391893>  \u003c@439172624321478656>","author":119,"s":109549,"mentions":[11,110,120]},{"id":"443346490463748096","attachments":[],"embeds":[{"url":"https://goo.gl/forms/WAracf2czxWUADi62."}],"timestamp":"2018-05-08T09:40:40.306000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hallo ihr Lieben,\n\ngerne w\u00fcrden wir zusammen mit euch herausfinden, wie schnell und effektiv Meldungen von Inhalten oder Profilen von den sozialen Netzwerken wirklich bearbeitet werden. \ud83e\udd13 Ihr k\u00f6nnt uns dabei helfen, in dem ihr \u2013 nat\u00fcrlich gerne auch anonym \u2013 ein Formular ausf\u00fcllt. Dort k\u00f6nnt ihr haupts\u00e4chlich angeben, in welchem Netzwerk und mit welchem Grund ihr eure Meldung abgegeben habt, und wie schnell eine Reaktion seitens des Betreibers erfolgt ist.\n\nDas Formular findet ihr unter https://goo.gl/forms/WAracf2czxWUADi62.\n\nBei Fragen dazu k\u00f6nnt ihr euch gerne bei \u003c@439172624321478656> per Nachricht melden! \u2764","author":1,"s":109550,"mentions":[11]},{"id":"443347532056100864","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:44:48.641000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@160462182344032256> Gem\u00e4\u00df \u00a72 NetzDG muss Twitter werte dazu ver\u00f6ffenlichen - gibt es diese nicht?\n(vgl. \u00a72 NetzDG)","author":110,"s":109552,"mentions":[1]},{"id":"443348040301019136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:46:49.816000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T09:49:08.496000+00:00","content":"\u003c@409088261311692811> M\u00fcssen sie, aber nur halbj\u00e4hrlich. Das dauert uns zu lange. Au\u00dferdem wissen wir nicht genau, welche Daten in welcher Art und Weise in dem Bericht erscheinen.","author":11,"s":109553,"mentions":[110]},{"id":"443374945259749386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:33:44.458000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"facebook.com/Elmar.Hoerig/posts/1868127913254916 ...... wie schaut's mit diesem Comedian aus? sollte man das der Polizei zuspielen?","author":38,"s":109554,"mentions":[]},{"id":"443376584788017153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:40:15.352000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Einzige, was da ggfls. justiziabel w\u00e4re ist die Frage 1. gg\u00fc B\u00f6hmermann als Beleidigung. Ob letzterer ein eigenes Interesse an einer Strafverfolgung hat, ist seine Sache. Alles andere ist derbe und niveaulos (und nicht etwa von falscher Rechtschreibung, sondern eher von rechter Falschschreibung), aber nicht strafbar. Meldung an Facebook d\u00fcrfte gen\u00fcgen, ggfls. mit Screenshot zur Sicherung, damit Jan sich das selbst anschauen kann. Der will bestimmt auch mal lachen \ud83d\ude42","author":10,"s":109555,"mentions":[]},{"id":"443377191112409088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:42:39.911000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mmmmh schade... wann darf ich endlich mal einen einlochen!?\ud83d\ude02 \ud83d\ude02","author":38,"s":109556,"mentions":[]},{"id":"443377350097502210","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:43:17.816000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich geh mal davon aus, dass es dir eher um die Darstellung des Missbrauchs im ersten Absatz ging, oder?","author":10,"s":109557,"mentions":[]},{"id":"443377491256803330","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:43:51.471000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jap... da musste ich schon mal kurz schlucken...","author":38,"s":109558,"mentions":[]},{"id":"443377575243415555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:44:11.495000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dazu gibt es online eine Quelle und es mag eine b\u00f6sartige Darstellung sein, aber das reicht f\u00fcr Volksverhetzung nicht.","author":10,"s":109559,"mentions":[]},{"id":"443377591580360726","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:44:15.390000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ohne quellenangabe, ohne sonstetwas.... nichts","author":38,"s":109560,"mentions":[]},{"id":"443377733225938950","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:44:49.161000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"www.wochenblick.at/von-afghanen-vergewaltigt-schwedin-kaempfte-zuerst-gegen-abschiebungen/","author":10,"s":109561,"mentions":[]},{"id":"443377782941155328","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:45:01.014000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich find's traurig, dass leute meinen, sie k\u00f6nnten im internet alles bringen","author":38,"s":109562,"mentions":[]},{"id":"443377922783576075","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:45:34.355000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Er kann sich halt darauf berufen, dass er nur den Sachverhalt widergibt, wie er in der Presse geteilt wurde.","author":10,"s":109563,"mentions":[]},{"id":"443378330087981076","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:47:11.464000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf44"}}],"content":"mmmh.... der gl\u00fcckspilz","author":38,"s":109564,"mentions":[]},{"id":"443382212704993292","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:02:37.152000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T12:03:10.129000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> gehen wir recht in der Annahme, dass du eine Ansprache als \"Schwanzsnase\" nicht strafrechtlich verfolgen lassen wollen w\u00fcrdest? \ud83d\ude09 Auch f\u00fcr die Zukunft in \u00e4hnlich gelagerten F\u00e4llen ggfls. gut zu wissen.\nfacebook.com/Elmar.Hoerig/posts/1868127913254916","author":10,"s":109565,"mentions":[32]},{"id":"443387103628492821","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:22:03.239000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Melden den Mann und gut iss. Meldestelle \u201erespect!\"","author":121,"s":109566,"mentions":[]},{"id":"443387373867368448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:23:07.669000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wollte den Link hier ablegen zur Meldestelle. Geht aber nicht.","author":121,"s":109567,"mentions":[]},{"id":"443389721318653970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:32:27.345000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist .AT da kann ich nix zu sagen (also handfest)","author":89,"s":109568,"mentions":[]},{"id":"443390196432764929","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:34:20.621000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wobei in dem Fall ist die Nennung der Nationalit\u00e4t glaube ich schon richtig (w\u00e4re auch in Deutschland richtig), da es ja in einem Fl\u00fcchtlingsheim passiert ist ist die Nennung m\u00f6glich (finde ich)\n\nAus dem Pressekodex des deutschen Presserats\n\nRichtlinie 12.1 \u2013 Berichterstattung \u00fcber Straftaten (g\u00fcltig seit 22.03.2017)\nIn der Berichterstattung \u00fcber Straftaten ist darauf zu achten, dass die Erw\u00e4hnung der Zugeh\u00f6rigkeit der Verd\u00e4chtigen oder T\u00e4ter zu ethnischen, religi\u00f6sen oder anderen Minderheiten nicht zu einer diskriminierenden Verallgemeinerung individuellen Fehlverhaltens f\u00fchrt. Die Zugeh\u00f6rigkeit soll in der Regel nicht erw\u00e4hnt werden, es sei denn, es besteht ein begr\u00fcndetes \u00f6ffentliches Interesse. Besonders ist zu beachten, dass die Erw\u00e4hnung Vorurteile gegen\u00fcber Minderheiten sch\u00fcren k\u00f6nnte.","author":89,"s":109569,"mentions":[]},{"id":"443405741194215424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:36:06.781000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe leider keine Zeit hier zu schauen, ob das schon Thema war, aber Pandanus hat sich bei vielen unter die Follower gesetzt. Er verst\u00f6\u00dft gegen jeden Kodexpunkt hier und betreibt Hass in guter alter Tradition. GG ist dem sicher schei\u00dfegal. Liebe Gr\u00fc\u00dfe an die Maulw\u00fcrfe, das ist keine Unterdr\u00fcckung der Meinungsfreiheit, sondern Einhaltung von Gesetzen und zeigen von R\u00fcckgrat!","author":122,"s":109570,"mentions":[]},{"id":"443406857617539089","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:40:32.957000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439138372619993088> In der twitter ag wurde gerade gepostet, dass den acc jemand gemeldet hat & reagiert wurde seitens Twitter \ud83d\udc4d","author":123,"s":109571,"mentions":[122]},{"id":"443407045429821460","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:41:17.735000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab\u2019s 5x gemeldet... \ud83d\udde3","author":122,"s":109572,"mentions":[]},{"id":"443407319254958080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:42:23.020000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah oh okay... hm... m\u00fcsste der acc dann nicht eig mal weg sein?! \ud83e\udd14 Aber hier offtopic, lass uns das in der twitter ag beschnacken ja? \u2764","author":123,"s":109573,"mentions":[]},{"id":"443427603853082635","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T15:02:59.245000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude33"}}],"content":"Falls Ihr was zum NetzDG lesen wollt:\n#Spoiler: Hurensohn ist lt Twitter keine Beleidigung.... \ud83d\ude14 \n\ntwitter.com/RollifahrerMike/status/993856116059791360?s=19","author":70,"s":109574,"mentions":[]},{"id":"443433513266577415","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T15:26:28.159000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hab \u00fcbrigens \u00fcber das NetzDG eine juristische Seminararbeit geschrieben. Fragt einfach, falls noch was unklar dar\u00fcber ist \ud83d\ude03","author":106,"s":109575,"mentions":[]},{"id":"443437060146331658","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T15:40:33.801000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist \"fick dich\" Strafbar bei Twitter ?","author":124,"s":109576,"mentions":[]},{"id":"443437144724209666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T15:40:53.966000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist doch Beleidigung oder","author":124,"s":109577,"mentions":[]},{"id":"443438003998687238","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T15:44:18.833000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T15:44:47.024000+00:00","content":"\u003c@440477519209168898> Njooaahhh, eher weniger. Zudem m\u00fcsste der \"sich beleidigt F\u00fchlende\" juristische Schritte einleiten (falls diese im Imperativ gehaltene Empfehlung nicht dir selbst zugesprochen wurde)..","author":36,"s":109578,"mentions":[124]},{"id":"443459587899654154","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T17:10:04.836000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Fick Dich ist keine Beleidigung im Sinne des \u00a7185 StGB. Sollte es ein Urteil geben wo nur \"fick dich\" ausgereicht hat, bitte Meldung an mich!","author":125,"s":109579,"mentions":[]},{"id":"443465357135708178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T17:33:00.329000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@258567913781329920> , hier geht es um eine Formulierung, in der das Teil war. Es war zwar als Beleidigung verstanden worden, jedoch ging es in dem Fall um eine fristlose K\u00fcndigung, und f\u00fcr diese hat der Wortlaut nicht ausgereicht","author":126,"s":109580,"mentions":[125]},{"id":"443465388563365889","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T17:33:07.822000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"rechtsanwaltarbeitsrechtberlin.wordpress.com/tag/fick-dich/","author":126,"s":109581,"mentions":[]},{"id":"443466192372629514","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T17:36:19.465000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@369151706899939329> Daraus geht hervor, dass auch in diesem Fall das LAG gegen \"Fick Dich\" gewertet hat. Das AG nat\u00fcrlich schon. Interessant w\u00e4re dann jetzt das OLAG. Aber danke f\u00fcr den Hinweis zu diesem Thema.","author":125,"s":109582,"mentions":[126]},{"id":"443467122073403413","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T17:40:01.123000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T17:40:14.875000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"}}],"content":"Sehr gern \u003c@258567913781329920> . Ich hab ja selber nicht viel Ahnung zu dem Thema, deshalb bin ich bis auf Links suchen auch still \ud83d\ude03","author":126,"s":109583,"mentions":[125]},{"id":"443476960115425281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T18:19:06.695000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hallihallo, ich komme aus der ag-twitter und bringe volksverhetzung mit: twitter.com/pfannewender/status/993902754786676736","author":127,"s":109584,"mentions":[]},{"id":"443477126948061185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T18:19:46.471000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"habe safe drei versuche lang nicht gecheckt, dass der link vom chat gefressen wird, sorry daf\u00fcr. sch\u00f6ne liebe gr\u00fc\u00dfe und bis zum n\u00e4chsten mal!","author":127,"s":109585,"mentions":[]},{"id":"443489891288875023","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:10:29.727000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was ist mit dem Kommentar auf Facebook:\n\nDas nenne ich Mal wieder ne kulturelle Bereicherung ...\n\nArme Tiere... h\u00e4tten sie doch wenigstens Merkel und den restlichen Dreckhaufen aufgespie\u00dft und verbrannt !\n\nLieb' Vaterland zu Dir ich steh...,\nIch Scheisse auf die BRD !!!","author":128,"s":109586,"mentions":[]},{"id":"443490213449433103","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:11:46.536000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@Lukas Da ich sehr h\u00e4ufig etwas melde, wird mir das Umfrageformular nicht gerecht.\nIch finde, Ihr habt das zu spezifisch gehalten. Ihr fragt nach EINER Meldung. Welche meiner dutzenden Meldungen soll ich da wohl nehmen.\nMeiner Meinung nach sollte das allgemeine Reagieren der Plattformen abgefragt werden.\nDies nur zur Anregung. \ud83d\ude09","author":129,"s":109587,"mentions":[]},{"id":"443490223616163841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:11:48.960000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"H\u00e4tte er geschrieben \"Ich schei\u00dfe auf das GG\" w\u00e4re es eindeutiger gewesen \ud83d\ude04 \u003c@315940735587450890>","author":110,"s":109588,"mentions":[128]},{"id":"443490499748167711","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:12:54.795000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok, war mir wegen Merkel-aufspie\u00dfen-und-verbrennen unsicher... naja, immerhin gemeldet und freundlich kommentiert.","author":128,"s":109589,"mentions":[]},{"id":"443504010905911306","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:06:36.106000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo zusammen, habe hier einen \"gemeinn\u00fctzigen Verein\" der eigentlich nur m\u00f6glichst populistisch Hass und Hetze verbreitet. Kann man da rechtlich was machen?  Da die auch teilweise Spenden sammeln und sich finanzieren. Da keine Links erlaubt: WfD Wir f\u00fcr Deutschland auf Facebook","author":130,"s":109590,"mentions":[]},{"id":"443504189612490772","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:07:18.713000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gerade deren letzter Post ist unter aller Sau.","author":130,"s":109591,"mentions":[]},{"id":"443504225864122418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:07:27.356000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#ag-facebook","author":108,"s":109592,"mentions":[]},{"id":"443504274518048768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:07:38.956000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin ich und sind wir dran.","author":130,"s":109593,"mentions":[]},{"id":"443504334345469962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:07:53.220000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hinweis ans Finanzamt mit Belegen und der Bemerkung, dass die gemeinn\u00fctzigkeit dieses Vereins in Frage stehen k\u00f6nnte.","author":10,"s":109594,"mentions":[]},{"id":"443504398513995788","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:08:08.519000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hatte halt \u00fcberlegt, weil er sich gemeinn\u00fctzig nennt.","author":130,"s":109595,"mentions":[]},{"id":"443504437907161088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:08:17.911000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> schon mal eine gute Idee.","author":130,"s":109596,"mentions":[10]},{"id":"443505529499942913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:12:38.167000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Zust\u00e4ndig ist laut Impressum der Facebookseite im Zweifel www.berlin.de/sen/finanzen/steuern/finanzaemter/charlottenburg/","author":10,"s":109597,"mentions":[]},{"id":"443505951354519553","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:14:18.745000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Screenshots bitte mit www.icanprove.de/de/ sichern; sollte die Seite von Facebook gesperrt oder gel\u00f6scht werden, fehlt der Nachweis f\u00fcr die satzungswidrige Bet\u00e4tigung.","author":10,"s":109598,"mentions":[]},{"id":"443506039824973844","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:14:39.838000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sehe gerade dass sie teilweise ein \"eingetragener Verein\" sind","author":130,"s":109599,"mentions":[]},{"id":"443506092413157386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:14:52.376000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, genau deshalb. Gemeinn\u00fctzigkeit gibts auch nur f\u00fcr den e.V.","author":10,"s":109600,"mentions":[]},{"id":"443506260827045898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:15:32.529000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dieser Thread trieft vor Memschenverachtung. Man kann doch nur einzelne Tweets an Twitter melden und nicht den ganzen Verlauf, oder? Ich bin mir ja nicht sicher, ob Twitter sowas dann sperrt. Ist es also sinnvoll sowas an Twitter zu melden (und was ist es dann? Beleidigung, \u00fcble Nachrede, was anderes?)? Oder welches Vorgehen ist sonniger?","author":131,"s":109601,"mentions":[]},{"id":"443506319761080321","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:15:46.580000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"*sinniger","author":131,"s":109602,"mentions":[]},{"id":"443506617049415711","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:16:57.459000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, der link l\u00e4sst sich nicht einf\u00fcgen...","author":131,"s":109603,"mentions":[]},{"id":"443507014824624129","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:18:32.296000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439150401783070723> das geht, wenn du \"http(s)//\" wegl\u00e4sst.","author":10,"s":109604,"mentions":[131]},{"id":"443507207548436490","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:19:18.245000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/Konstanz_Kritik/status/992115268213268480?s=19","author":131,"s":109605,"mentions":[]},{"id":"443507239148453891","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:19:25.779000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> Danke","author":131,"s":109606,"mentions":[10]},{"id":"443507492094345216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:20:26.086000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> ich sehe gerade Par. 3 Abs. 1 VereinsG: Verbot von Vereinen [...] gegen den Gedanken der V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung richtet.","author":130,"s":109607,"mentions":[10]},{"id":"443507898958479380","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:22:03.090000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Oh, ja, das Profil ist leider bekannt. Allein heute bei den M\u00e4dels von \u003c#441253259743723520> 2 mal aufgetaucht. \u003c@439150401783070723> Du kannst nochmal melden, aber das steht seit dem 03.05. und fiel schon \u00f6fter auf. Entweder es schreibt wer eine Anzeige wegen Volksverhetzung bzw. meldet es an demokratiezentrum-bw.de/demokratiezentrum/vorfall-melden/ oder wir finden uns damit ab, dass Twitter das okay findet \ud83d\ude12","author":10,"s":109608,"mentions":[131]},{"id":"443508153980551168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:23:03.892000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude20"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> Habe das Datum gerade auch gesehen. Twitter scheint es dann wohl (leider) okay zu finden","author":131,"s":109609,"mentions":[10]},{"id":"443508393316188178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:24:00.954000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@410510814458413058> Da geht es doch aber um das Vereinsverbot? Das hat mit dem Entzug der Gemeinn\u00fctzigkeit erstmal nix zu tun.","author":132,"s":109610,"mentions":[130]},{"id":"443508436810989597","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:24:11.324000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@410510814458413058> Korrekt, der Verbotsgrund ist aber nicht gegeben, wenn sich \"einzelne\" Vereinsmitglieder so bet\u00e4tigen, sondern wenn das die Vereinsziele oder deren \u00fcberwiegende Aktivit\u00e4ten sind. Kurzfristig ist die Aberkennung der Gemeinn\u00fctzigkeit in meinen Augen sinnvoller, da sie ab dem Moment Steuern zahlen m\u00fcssten.","author":10,"s":109611,"mentions":[130]},{"id":"443508689752686592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:25:11.630000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auch das Vereinsverbot kannst du anstreben, das w\u00e4re dann wohl die Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres und Sport in Berlin.","author":10,"s":109612,"mentions":[]},{"id":"443508907583733760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:26:03.565000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sie stellen sich nur auf Facebook als gemeinn\u00fctzig dar. Ob sie wirklich beim Finanzamt Charlottenburg beantragt haben,  wei\u00df ich nicht.","author":130,"s":109613,"mentions":[]},{"id":"443509034222485506","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:26:33.758000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auf anderen Seiten steht nur eingetragener Verein.","author":130,"s":109614,"mentions":[]},{"id":"443509222429163521","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:27:18.630000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Herauszufinden ist das nur durch entsprechenden Hinweis. Wenn das Finanzamt von dem Verein noch nie geh\u00f6rt hat, du aber aufgrund der Verwendung des Begriffs \"Gemeinn\u00fctzigkeit\" den Hinweis gibst, passiert dir gennoch nichts.","author":10,"s":109615,"mentions":[]},{"id":"443509796197367821","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:29:35.427000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Au\u00dfer nat\u00fcrlich es w\u00e4re dir die Kosten einer Abfrage im Vereinsregister wert. \nKostenfrei w\u00e4re nat\u00fcrlich Chadurs Vorschlag, den ich pers\u00f6nlich bevorzugen w\u00fcrde. Schlimmstenfalls kommt zur\u00fcck, dass man einen solchen Verein gar nicht kennt oder er nicht als gemeinn\u00fctzig anerkannt ist.\nDann sehen wir weiter","author":132,"s":109616,"mentions":[]},{"id":"443509970412240897","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:30:16.963000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich beobachte das mal noch etwas und trage die Sachen mal zusammen die einer Gemeinn\u00fctzigkeit oder einem Verein per Gesetz widersprechen. Danke f\u00fcr die Hilfe \u003c:reconquista:441321669534023691> \u2764","author":130,"s":109617,"mentions":[]},{"id":"443510506926506004","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:32:24.878000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@234724530751275008> \u003c@410510814458413058>  Wir geh\u00f6ren einer vernetzten Bewegung an. Ich wette, es gibt nen Berliner bei uns, der einfach da hingeht. Die Einsichtnahme vor Ort ist kostenlos.\nwww.berlin.de/gerichte/amtsgericht-charlottenburg/das-gericht/zustaendigkeiten/registergericht/einsicht-in-registerakten/artikel.355742.php","author":10,"s":109618,"mentions":[132,130]},{"id":"443510752750600193","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:33:23.487000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T20:33:32.506000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ist zwar vor einem Hinweis ans Finanzamt nicht zwingend erforderlich, das machen die auch - aber wenn aRk sich dabei sicherer f\u00fchlt... \ud83d\ude42","author":10,"s":109619,"mentions":[]},{"id":"443510891846041611","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:33:56.650000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich wohne in Berlin \ud83d\ude05","author":130,"s":109620,"mentions":[]},{"id":"443511114005741570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:34:49.617000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Amtsgerichtsplatz 1, 14057, Raum 324-334 im 3. OG \ud83d\ude03","author":10,"s":109621,"mentions":[]},{"id":"443513816639340564","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:45:33.975000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udd96\ud83c\udffb"}},{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich werde berichten \ud83d\udc4c","author":130,"s":109622,"mentions":[]},{"id":"443519186350637076","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:06:54.214000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":63,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udf77"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udd0e"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}},{"count":13,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"@here Mega, Leute...ich les bisschen mit die ganze Zeit.","author":32,"s":109623,"mentions":[]},{"id":"443519259537309697","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:07:11.663000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@410510814458413058> Dazu will ich noch sagen, dass der Gedanke einfach so zum Gericht zu tingeln, f\u00fcr jemanden, der noch nicht bei Gericht zu tun hatte, abschreckend wirken mag, aber ich kann dir sagen, dass ich alles halb so wild dort. War bisher mein Lieblingspraktikumsort. (bin Jurastudent)","author":132,"s":109624,"mentions":[130]},{"id":"443519263932678144","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:07:12.711000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udde7"}},{"count":11,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Irre! Hurra! Die Freundlichen tun sich zusammen!!!","author":32,"s":109625,"mentions":[]},{"id":"443519268248748033","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:07:13.740000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83c\udf46"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc3b"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}},{"count":9,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude3b"}},{"count":16,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\ud83d\ude04","author":32,"s":109626,"mentions":[]},{"id":"443519343863791627","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:07:31.768000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u2764","author":133,"s":109627,"mentions":[]},{"id":"443519356534784021","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:07:34.789000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jepp.. Und das macht richtig viel Spa\u00df","author":134,"s":109628,"mentions":[]},{"id":"443519386259816448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:07:41.876000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc18"}},{"count":16,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":27,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"B\u00f6hmi, danke noch mal! Und auch an das Team \ud83d\ude03 Es ist eine so tolle Aktion \u2764","author":23,"s":109629,"mentions":[]},{"id":"443519470011416577","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:01.844000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Tja, und du hast das ganze angeto\u00dfen \u003c@438990001435443210> \u00dc","author":135,"s":109630,"mentions":[32]},{"id":"443519471353856002","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:02.164000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210> und Du bist schuld! \ud83d\ude0b","author":136,"s":109631,"mentions":[32]},{"id":"443519493927600128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:07.546000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":71,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc18"}},{"count":8,"emoji":{"name":"\u270c"}},{"count":10,"emoji":{"name":"\ud83e\udd84"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83c\udf1f"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaa"}},{"count":24,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"@here Bisschen ger\u00fchrt.","author":32,"s":109632,"mentions":[]},{"id":"443519514408386571","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:12.429000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"jo gef\u00e4llt mir als newbie auch gut","author":137,"s":109633,"mentions":[]},{"id":"443519519173115922","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:13.565000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aw :3","author":138,"s":109634,"mentions":[]},{"id":"443519541457190932","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:18.878000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":14,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0b"}}],"content":"Wer schickt den B\u00f6hmi ins Bett? der muss mal schlafen","author":134,"s":109635,"mentions":[]},{"id":"443519551716589568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:21.324000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir tun nur das Richtige \ud83d\ude09","author":139,"s":109636,"mentions":[]},{"id":"443519574416031744","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:26.736000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hach \u2764","author":140,"s":109637,"mentions":[]},{"id":"443519600446013452","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:32.942000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210> Sind eigentlich die Leute aus der Doku auch hier? \ud83d\ude03","author":141,"s":109638,"mentions":[32]},{"id":"443519633417437184","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:40.803000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":29,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udfa5"}}],"content":"\u003c@439199304935145474> Nee, schon okay. Sendung f\u00fcr morgen im Kasten.","author":32,"s":109639,"mentions":[134]},{"id":"443519639473881098","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:42.247000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ger\u00fchrt sein darf man mal auf diesem Server \u2764","author":142,"s":109640,"mentions":[]},{"id":"443519652329553921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:45.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210> R\u00fchr deinen Kaffee, die N\u00e4chte werden nicht l\u00e4nger!","author":143,"s":109641,"mentions":[32]},{"id":"443519653290180648","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:45.541000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie viele Emoticons man als Admin einfach bekommt O_o","author":144,"s":109642,"mentions":[]},{"id":"443519676656648202","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:51.112000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"er war gestern noch um 2:00 Uhr wach. Liebe macht schlaflos, hm?","author":126,"s":109643,"mentions":[]},{"id":"443519683317202994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:52.700000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udfff"}}],"content":"bitte ON-Topic bleiben...","author":145,"s":109644,"mentions":[]},{"id":"443519705341493288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:57.951000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@234724530751275008> Danke, mach mir da auch keinen Kopp \ud83d\ude05 Den Gedanken da aber einfach nachzuschauen hatte ich nicht.","author":130,"s":109645,"mentions":[132]},{"id":"443519707006369795","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:08:58.348000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"xD","author":139,"s":109646,"mentions":[]},{"id":"443519731308429322","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:04.142000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> Heul nich. Gr\u00fcnde endlich ne Partei.","author":36,"s":109647,"mentions":[32]},{"id":"443519731459162132","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:04.178000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":14,"emoji":{"name":"\ud83c\udf7b"}}],"content":"#besoffenaufdiscord","author":146,"s":109648,"mentions":[]},{"id":"443519756839157765","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:10.229000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":9,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Bin auch jedes Mal geflashed wenn ich den Server betrete und die Leute hier erlebe. Unglaublich.","author":135,"s":109649,"mentions":[]},{"id":"443519773133766656","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:14.114000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210>  du(?) sahst trotzdem echt platt aus bei dem Feedback zur Sendung","author":134,"s":109650,"mentions":[32]},{"id":"443519842570731520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:30.669000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Morgen hashtag-konferenz bei periscope?","author":147,"s":109651,"mentions":[]},{"id":"443519855443050506","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:33.738000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke an das Team von Reconquista f\u00fcr die Arbeit","author":134,"s":109652,"mentions":[]},{"id":"443519870907318312","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:37.425000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":21,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"!!!!!","author":134,"s":109653,"mentions":[]},{"id":"443519921184309259","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:49.412000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\udf34"}}],"content":"Kann mir das kurz einer zusammenfassen, was passiert ist? \ud83d\ude04","author":148,"s":109654,"mentions":[]},{"id":"443519933989650453","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:09:52.465000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":18,"emoji":{"name":"\ud83d\ude94"}},{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":13,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@408946642880823296> Aus #ungleichland ? Nicht, dass ich w\u00fcsste. Aber es sind schon ein paar Polizisten hier. \ud83d\ude09","author":32,"s":109655,"mentions":[141]},{"id":"443520030685265931","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:15.519000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ungleichland, das hab ich v\u00f6llig vergessen. Kann man das noch irgendwo schauen?","author":149,"s":109656,"mentions":[]},{"id":"443520039572996096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:17.638000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":6,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Nette Leute hier! \u003c:reconquista:441321669534023691>","author":150,"s":109657,"mentions":[]},{"id":"443520074674995211","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:26.007000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wusste ehrlich gesagt nicht, dass B\u00f6hmermann so Internet-affin ist \ud83d\ude05","author":151,"s":109658,"mentions":[]},{"id":"443520082094587924","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:27.776000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaa"}}],"content":"wir ham polizei \u2764","author":152,"s":109659,"mentions":[]},{"id":"443520092723085348","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:30.310000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> Wenn ihr den Juristen-Channel aufmacht, bin ich sofort dabei.","author":10,"s":109660,"mentions":[32]},{"id":"443520101929582602","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:32.505000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"RI hat halt auch Polizei! \u2764 \ud83d\ude93  wie sch\u00f6n!","author":153,"s":109661,"mentions":[]},{"id":"443520102001016842","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:32.522000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":10,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}},{"count":13,"emoji":{"name":"\ud83c\udf46"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\ude93"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc6e"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":17,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"(bzw. Polizistinnen nat\u00fcrlich auch, zorry)","author":32,"s":109662,"mentions":[]},{"id":"443520116530085898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:35.986000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich hab eh das Gef\u00fchl dass hier aus jedem Teil der Bev\u00f6lkerung wer da ist. Sch\u00fcler, Studenten, Menschen mit langweiligen Berufen\u00a0\u2026 \ud83d\ude09","author":23,"s":109663,"mentions":[]},{"id":"443520122607501314","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:37.435000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@158203104465125376> youtube.com/watch?v=SHBFunivWXY&t=1448s","author":154,"s":109664,"mentions":[149]},{"id":"443520134498222089","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:40.270000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Und es tut gut zu wissen, dass du mitliest \ud83d\ude09","author":10,"s":109665,"mentions":[]},{"id":"443520138755440653","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:41.285000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ts, Polizist*innen","author":155,"s":109666,"mentions":[]},{"id":"443520157734928395","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:45.810000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"danke ^-^","author":149,"s":109667,"mentions":[]},{"id":"443520188911190036","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:53.243000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":17,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":15,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc9d"}},{"count":10,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Gro\u00dfartige Arbeit, B\u00f6hmi. ich habe so viel rechten Mist in letzter zeit lesen m\u00fcssen. Da war sowas wie Reconquista Internet l\u00e4ngst mal \u00fcberf\u00e4llig.","author":156,"s":109668,"mentions":[]},{"id":"443520214181609472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:10:59.268000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leute. Polizistensohn wei\u00df immer wo \ud83d\udc6e  ist ;)","author":157,"s":109669,"mentions":[]},{"id":"443520232808644638","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:03.709000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\udf46"}}],"content":"B\u00f6hmi is halt einfach einer von uns. Deshalb liebt man ihn doch so \ud83d\udc9a \ud83d\ude02","author":144,"s":109670,"mentions":[]},{"id":"443520292501848074","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:17.941000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich find das voll cool \ud83d\ude04 \u003c@441672555343118356>","author":138,"s":109671,"mentions":[144]},{"id":"443520296981495808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:19.009000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"GIbt es eigentlich Pl\u00e4ne, die Reconquista auf andere L\u00e4nder auszuweiten? Ich denke da gibt es wohl auch jede Menge Trollfabriken. Viva ReconquistaInternet!","author":158,"s":109672,"mentions":[]},{"id":"443520321434157056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:24.839000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir brauchen einfach keien Polizei sondern B\u00f6hmi","author":159,"s":109673,"mentions":[]},{"id":"443520339281051649","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:29.094000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@440642865010442260> ich auch und das seid jahren","author":160,"s":109674,"mentions":[156]},{"id":"443520347770454026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:31.118000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Lass uns eine Religion daraus machen","author":159,"s":109675,"mentions":[]},{"id":"443520367978479644","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:35.936000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude32"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":11,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"wir haben b\u00f6hmis Videos im Unterricht angeschaut. hi.","author":150,"s":109676,"mentions":[]},{"id":"443520369521983498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:36.304000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"seit","author":160,"s":109677,"mentions":[]},{"id":"443520372718174220","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:37.066000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":13,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Aber das ganze soll jetzt nicht in einen Personenkult ausarten \ud83e\udd14","author":157,"s":109678,"mentions":[]},{"id":"443520394369171457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:11:42.228000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@117355127228071938> pls no","author":135,"s":109679,"mentions":[159]},{"id":"443520473091801088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:00.997000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude04"}}],"content":"Achtung, muck nicht, sonst hol ich Polizei! \ud83d\udcaa \ud83d\ude0e \ud83d\udc6e","author":116,"s":109680,"mentions":[]},{"id":"443520512631635998","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:10.424000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210>  wo denkst du soll es mit RI noch hingehen? Zukunftspl\u00e4ne?","author":161,"s":109681,"mentions":[32]},{"id":"443520548597923860","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:18.999000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":15,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}},{"count":17,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":7,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83e\udd10"}}],"content":"ich mag nicht der Stimmungskiller sein, aber sollten wir nicht in die \u003c#441251908532043777> oder den \u003c#441251984990011392> weiter ziehen? \u2764","author":126,"s":109682,"mentions":[]},{"id":"443520560329129984","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:21.796000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber streng genommen hat er das ja auch nur wegen der PR gemacht. Trotzdem geile Aktion \ud83d\udc0f","author":144,"s":109683,"mentions":[]},{"id":"443520564884275209","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:22.882000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":9,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"so super ich das auch finde, falscher channel","author":155,"s":109684,"mentions":[]},{"id":"443520585725640704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:27.851000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wurde aber auch Zeit... oder wie man so gerne liest, es war 5 nach 12 \ud83d\ude02 , dass gesellschaftlich etwas gegen den ganzen Hass im Netz, der sich ins RL ausbreitet, unternimmt....","author":153,"s":109685,"mentions":[]},{"id":"443520606206558208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:32.734000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"ups danke \u003c@369151706899939329>","author":155,"s":109686,"mentions":[126]},{"id":"443520606940692481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:32.909000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"\u003c@379669521901813772> Daf\u00fcr ist er nicht attraktiv  genug.","author":130,"s":109687,"mentions":[157]},{"id":"443520651341463553","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:43.495000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":31,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\ude07"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude16"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83e\udd13"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0b"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udca6"}}],"content":"Boah nee bitte ohne Religion. Ich war am Wochenende auf ner Konfirmation und es fiel der Satz \"Kommet und kostet von Abrahams Samen!\" \u2013 mein Freund rief \"Was zur H\u00f6lle?\" und ich musste laut lachen. Also bitte keine RI-Religion gr\u00fcnden \ud83d\ude09","author":23,"s":109688,"mentions":[]},{"id":"443520660896219157","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:45.773000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441672555343118356> denk ich nicht","author":135,"s":109689,"mentions":[144]},{"id":"443520711575863297","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:12:57.856000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":58,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":16,"emoji":{"name":"\ud83d\ude44"}},{"count":20,"emoji":{"name":"\ud83c\udd97"}},{"count":14,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83c\udde7\ud83c\uddea"}},{"count":15,"emoji":{"name":"\ud83d\udc6e"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83c\uddf1\ud83c\uddfb"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude1a"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udf46"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83e\udd16"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude80"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc10"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\udfd3"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc7b"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude21"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"@everyone -----> \u003c#441251984990011392> oder \u003c#441251908532043777> bitte!","author":162,"s":109690,"mentions":[]},{"id":"443520774033244161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:13:12.747000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude21"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Warum nicht @here?","author":163,"s":109691,"mentions":[]},{"id":"443520892048244746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:13:40.884000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":15,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":13,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaa"}},{"count":13,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":39,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc9b"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc9a"}},{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":14,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> I love u - aber im Ernst Jan hat etwas angeschuppst, was tief in uns allen schon lang f\u00fcr Unmut gesorgt hat. Wir haben den Mist gelesen im Netz und dachten \"das kann doch nicht sein, dass nur ich anders denke!\" - Es liegt an uns allen, das Ding gro\u00df und gut zu machen - und durchzuhalten. Das kann nicht auf den schmalen Schultern eines coolen blassen Jungen liegen \ud83d\ude09","author":164,"s":109692,"mentions":[32]},{"id":"443520900508286983","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:13:42.901000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":19,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0b"}},{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":13,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":16,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}},{"count":11,"emoji":{"name":"\ud83d\ude21"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\ude94"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude49"}}],"content":"vielleicht schreiben wir alle noch ein bisschen @here und @everyone damit es m\u00f6glichst oft blinkt und nervt?","author":37,"s":109693,"mentions":[]},{"id":"443520917469921290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:13:46.945000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hoffe b\u00f6hmi verarscht in seiner sendung den ib-helden von wegen \"bin im ausland\"","author":147,"s":109694,"mentions":[]},{"id":"443520926487937025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:13:49.095000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Er hat recht. Hier ist ernst, mit Polizei und so. Schon richtig","author":156,"s":109695,"mentions":[]},{"id":"443520936092631071","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:13:51.385000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@253985269194162186> sicher nicht nur. Aber auch. Und ich find's nicht schlimm. Das Ergebnis ist so oder so sehr positiv \ud83e\udd19","author":144,"s":109696,"mentions":[135]},{"id":"443520974080442368","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:14:00.442000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@324312719077408769>  damit die wichtigen threats in diesem Channel nicht untergehen denk ich \ud83d\ude03","author":142,"s":109697,"mentions":[163]},{"id":"443521036890275863","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:14:15.417000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@324312719077408769> siehe channel name","author":165,"s":109698,"mentions":[163]},{"id":"443521132532989952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:14:38.220000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@222433511221493761>, unsere Rolle hat nicht die Berechtigung dazu und daher erscheint es auch nicht als Ping.","author":166,"s":109699,"mentions":[37]},{"id":"443521220516773888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:14:59.197000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hallo","author":167,"s":109700,"mentions":[]},{"id":"443521530526302219","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:16:13.109000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":9,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"ok nu aber wirklich!.. pssst!  Channel-Name: ich-brauch-Polizei! \u003c---- \u26a0","author":153,"s":109701,"mentions":[]},{"id":"443521622524035094","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:16:35.043000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@158203104465125376> Jo Ard Mediathek","author":168,"s":109702,"mentions":[149]},{"id":"443522174276468737","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:18:46.591000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"gute nacht","author":137,"s":109703,"mentions":[]},{"id":"443522572915703819","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:20:21.634000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":9,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@424135024540123147> Word! Im \u003c#441251984990011392> schnacken wir gerne weiter.","author":32,"s":109704,"mentions":[164]},{"id":"443522665052110848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:20:43.601000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ey du Stalker \ud83d\ude02","author":70,"s":109705,"mentions":[]},{"id":"443529390068858900","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:47:26.970000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir haben hier immer noch Maulw\u00fcrfe.\nNur so zur Info.","author":129,"s":109706,"mentions":[]},{"id":"443529616834035732","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:48:21.035000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leider normal und bekannt. Wenn du Belege hast, sowas ist in \u003c#441252395758911488> immer ganz gut aufgehoben.","author":10,"s":109707,"mentions":[]},{"id":"443530706375933953","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:52:40.802000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439480805136400394> Oder direkt an Admins wenden, wenn es sehr klar ist \ud83d\ude09","author":169,"s":109708,"mentions":[129]},{"id":"443530838546710529","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:53:12.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"genaueres auch in \u003c#441253061051023370>","author":169,"s":109709,"mentions":[]},{"id":"443531588471357450","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:56:11.110000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie kann ich denn hier einen Link reinkopieren? - Wird nie versendet ...","author":170,"s":109710,"mentions":[]},{"id":"443531684562862082","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:56:34.020000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439155954051842071>  lass http(s) weg","author":10,"s":109711,"mentions":[170]},{"id":"443531968395870214","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:57:41.691000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Stefan R\u00e4pple, MdL aus BW, verteidigt die Gallionsfigur der deutschen Holocaust-Leugner, meiner Meinung nach Beihilfe zur Volksverhetzung: www.facebook.com/stefan.rapple","author":170,"s":109712,"mentions":[]},{"id":"443532832107659276","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:01:07.616000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Er leugnet hier nicht selbst den Holocaust, sondern sagt, dass Holocaustleugnung generell unter \"Meinungsfreiheit\" fallen sollte. Zwar hat er dringend Nachhilfe in Verfassungs- und Strafrecht sowie Moralempfinden n\u00f6tig, aber sein Beitrag selbst d\u00fcrfte nicht strafbar sein - er macht sich die Behauptungen der Frau Haverbeck nicht im juristischen Sinne \"zueigen\".","author":10,"s":109713,"mentions":[]},{"id":"443533483906695178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:03:43.017000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2611"}}],"content":"Da w\u00fcrde ich mich anschlie\u00dfen!  ... Er macht tats\u00e4chlich von seiner Meinungsfreiheit gebrauch, wenn er sagt, dass das unter \"Meinungsfreiheit\" fallen sollte!","author":169,"s":109714,"mentions":[]},{"id":"443533904121430024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:05:23.204000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beihilfe w\u00e4re, wenn er z.B. den Account f\u00fcr einen Holocaust-Leugner er\u00f6ffnet und sagt: Da kannst du das alles sagen \ud83d\ude09","author":169,"s":109715,"mentions":[]},{"id":"443534044559441920","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:05:56.687000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Daf\u00fcr bin ich zu wenig Jurist. Aber es st\u00f6\u00dft mir sauer auf.","author":170,"s":109716,"mentions":[]},{"id":"443534133273296896","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:06:17.838000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"DAS k\u00f6nnen wir alle hier nachvollziehen ...","author":169,"s":109717,"mentions":[]},{"id":"443534256757669888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:06:47.279000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Verst\u00e4ndlich \u003c@439155954051842071>  - Meinungsfreiheit bedeutet halt sowohl, eine faktenferne, d\u00e4mliche Meinung vertreten zu d\u00fcrfen als auch, diese Meinung dann schei\u00dfe finden zu k\u00f6nnen. \ud83d\ude09","author":10,"s":109718,"mentions":[170]},{"id":"443534605841203239","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:08:10.507000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ach ja ... Die Gratwanderung zwischen Meinungen und Tatsachen \ud83d\ude2a","author":169,"s":109719,"mentions":[]},{"id":"443541140973682719","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:34:08.604000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Definitionen hatte ich auch mal drauf ...","author":71,"s":109720,"mentions":[]},{"id":"443541864650637322","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:37:01.142000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Tatsachen sind dem Beweis zug\u00e4nglich. Die Meinung ist gepr\u00e4gt vom Daf\u00fcrhalten...","author":171,"s":109721,"mentions":[]},{"id":"443542288941973534","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:38:42.301000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja, das eigentliche Problem ist ja, dass man auch widerlegte Tatsachen weiterhin als sein eigenes Daf\u00fcrhalten zu vertreten, ohne sich dadurch automatisch strafbar zu machen. \ud83d\ude03","author":10,"s":109722,"mentions":[]},{"id":"443542416197419028","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:39:12.641000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"... sofern es nicht in den Bereich der Verleumdung geht, richtig.","author":71,"s":109723,"mentions":[]},{"id":"443542509096796161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:39:34.790000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"\u003c@439939546227015680> Ich glaube, das h\u00e4tte meinem Prof nicht gereicht. \ud83e\udd13","author":71,"s":109724,"mentions":[171]},{"id":"443543183700262923","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T22:42:15.628000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Nunja. Selbstverst\u00e4ndlich in concreto nicht immer leicht, aber die ZK 27 in Berlin konnte ich schon ein paar Mal von der richtigen Lesart \u00fcberzeugen...\ud83d\ude44","author":171,"s":109725,"mentions":[]},{"id":"443550212129292290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:10:11.336000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jetzt erst gerallt wer \u003c@438990001435443210> ist \ud83d\ude32 \u003c@439199304935145474> \u003c@439322320541319170>\nJetzt komm ich mir dumm vor \ud83d\ude05","author":118,"s":109726,"mentions":[32,23,134]},{"id":"443550495504728064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:11:18.898000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc95"}}],"content":"\u003c@292632530652233728> Das ist okay, wir haben dich trotzdem lieb \ud83d\ude03","author":23,"s":109727,"mentions":[118]},{"id":"443550525020176384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:11:25.935000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Aber ab in den Chat!","author":23,"s":109728,"mentions":[]},{"id":"443550775050895370","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:12:25.547000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00dcbrigens bez\u00fcglich Pandanu55451967 auf Twitter, der wurde ja jetzt endlich komplett gesperrt. Hat das trotzdem noch Sinn, mit dem gesammeltem Material zur Polizei zu gehen?","author":118,"s":109729,"mentions":[]},{"id":"443551050063151104","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:13:31.115000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Stimmt! Hab \u003c@439322320541319170> nat\u00fcrlich auch lieb \ud83e\udd17","author":118,"s":109730,"mentions":[23]},{"id":"443551263599230999","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:14:22.026000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Auf jeden Fall! Wenn der Typ  Antisemitismus verbreitet, ist das strafbar. Wenn Twitter den nur sperrt, hat das f\u00fcr ihn im echten Leben keine Konsequenzen und er lernt nix draus. Eine Anzeige w\u00e4re bei dem Typen definitiv angebracht","author":23,"s":109731,"mentions":[]},{"id":"443551582609473556","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:15:38.084000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Profil wurde \u00fcbrigens nur gesperrt (ich denke er kann also bald wieder schreiben, du kannst das Profil auch weiterhin aufrufen). Gel\u00f6scht wurde er nicht","author":23,"s":109732,"mentions":[]},{"id":"443551896402133002","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:16:52.898000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann werd ich auf jeden Fall mal mit den Screenshots von icanprove.de zur Polizei, da sollte an sich die \u00f6rtliche Wache richtige Anlaufstelle sein, oder?","author":118,"s":109733,"mentions":[]},{"id":"443552061590601731","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:17:32.282000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"schau mal in die angehefteten Nachrichten, da steht alles relevante","author":83,"s":109734,"mentions":[]},{"id":"443552084764131344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:17:37.807000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Kannst du machen. Es gibt aber auch ne Online-Wache, aber damit habe ich null Erfahrung","author":23,"s":109735,"mentions":[]},{"id":"443552230390628362","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:18:12.527000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"demokratiezentrum-bw.de/demokratiezentrum/vorfall-melden/","author":10,"s":109736,"mentions":[]},{"id":"443552731454636032","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:20:11.990000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die machen im Grunde das, was wir hier in \u003c#441251616851492904> machen - eine knappe Pr\u00fcfung auf strafrechtliche Relevanz - und leiten dann alles an die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde weiter.","author":10,"s":109737,"mentions":[]},{"id":"443552804548902914","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:20:29.417000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> gerade gelesen, dann ist ja die Online-Wache vermutlich doch das einfachste!","author":118,"s":109738,"mentions":[83]},{"id":"443552904515682307","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:20:53.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> aber an mehrere Stellen ist ja nicht sinnvoll oder?","author":118,"s":109739,"mentions":[10]},{"id":"443552926493835284","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:20:58.491000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Wenn es dir ein pers\u00f6nliches Anliegen ist, kannst du damit nat\u00fcrlich auch auf die \u00f6rtliche Wache gehen. Dort aber dem 55j\u00e4hrigen Polizeiobermeister zu erkl\u00e4ren, was genau ein Screenshot ist und warum er dir glauben soll, dass du das nicht selbst warst, k\u00f6nnte spa\u00dfig werden.","author":10,"s":109740,"mentions":[]},{"id":"443552959289229323","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:21:06.310000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nein, eine reicht.","author":10,"s":109741,"mentions":[]},{"id":"443553149828202507","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:21:51.738000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Stimmt nat\u00fcrlich auch \ud83d\ude05","author":118,"s":109742,"mentions":[]},{"id":"443555979515265026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:33:06.388000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"mhm, kann man bei demokratiezentrum-bw.de auch anonym Anzeige erstatten bzw. \u00fcberpr\u00fcfen lassen mit gegeben falls danach einer Anzeige?","author":172,"s":109743,"mentions":[]},{"id":"443556181982838784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:33:54.660000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}}],"content":"\u003c@292632530652233728> und wenn du kryptografische Signaturen erkl\u00e4ren darfst...","author":172,"s":109744,"mentions":[118]},{"id":"443556463382626315","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:35:01.751000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meldungen werden nur mit Klarnamen bearbeitet. Die Daten werden von da aber nicht ohne Zustimmung an Dritte weitergeleitet.","author":10,"s":109745,"mentions":[]},{"id":"443556829847486496","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:36:29.123000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\ude33"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> Jo, die 50j\u00e4hrigen Polizisten auf der Wache sind da meistens nicht so Up to Date. Ich war mal da wegen Stalkings weil ein Typ nen Blog \u00fcber mich gef\u00fchrt hab \u2013 die erste Frage des Polizisten war: \"Was ist den ein Block?\" \ud83d\ude04 Ein bisschen drollig war's ja schon\u00a0\u2026 Aber zeigt eben auch, dass man mit Online-Sachen bei der Online-Wache vielleicht besser aufgehoben ist. Die sind da ja spezialisiert drauf","author":23,"s":109746,"mentions":[10]},{"id":"443557037591494676","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:37:18.653000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> ich m\u00f6chte mich halt nicht damit deanonymisiert, in dem ich halt als Zeuge vorgeladen werde. Zum anderen h\u00e4tte ich aber trotzdem gerne, dass jemand eine Blick dar\u00fcber wird, ob das auch strafrechtlich relevant ist.","author":172,"s":109747,"mentions":[10]},{"id":"443557136698441728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:37:42.282000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Meldestelle erstattet die Anzeige selbst. Von denen wirst du nicht geladen.","author":10,"s":109748,"mentions":[]},{"id":"443557155140796437","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:37:46.679000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich glaub nicht dass du wegen Tweets vorgeladen wirst. Wenn \u00fcberhaupt, dann telefonisch.","author":23,"s":109749,"mentions":[]},{"id":"443557309788979200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:38:23.550000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Alles was dir passieren kann ist eben, dass die Meldestelle sich an dich wendet und R\u00fcckfragen stellt. Sowas wie \"haben se mal nen Link oder ein Datum.\"","author":10,"s":109750,"mentions":[]},{"id":"443557583278833674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:39:28.755000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Au\u00dferdem ist gerade bei Hetze im Netz eine Zeugenaussage nicht vonn\u00f6ten.","author":10,"s":109751,"mentions":[]},{"id":"443557633635385345","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:39:40.761000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist Volksverhetzung etc. nicht auch Offizialdelikt? M\u00fcsste dann nicht theoretisch ermittelt werden, schon wenn man die Polizei nur davon in Kenntnis setzt, ohne selbst Anzeige zu erstatten?","author":118,"s":109752,"mentions":[]},{"id":"443557672781086731","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:39:50.094000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"=> exakt.","author":10,"s":109753,"mentions":[]},{"id":"443557687742038016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:39:53.661000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}}],"content":"okay, dann bin ich ja beruhigt, als Informatiker schiebt man bei jedem Eingabefeld namens \"Vor- und Nachname\" mit einem roten Stern paras^^","author":172,"s":109754,"mentions":[]},{"id":"443557838183464960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:40:29.529000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Irgendwie verst\u00e4ndlich \ud83d\ude05","author":118,"s":109755,"mentions":[]},{"id":"443557843962953738","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:40:30.907000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Mehr als deinen Screenshot kannst du ja zur Sachverhaltsaufkl\u00e4rung nicht beitragen, solange du nicht zuf\u00e4lligerweise den Server von Twitter selbst hostest (!!!!!) und damit helfen kannst, den T\u00e4ter genauer zu identifizieren oder so.","author":10,"s":109756,"mentions":[]},{"id":"443557892424073218","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:40:42.461000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du leitest ja wirklich nur weiter, was du gesehen hast.","author":10,"s":109757,"mentions":[]},{"id":"443569309021634560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T00:26:04.390000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/lawyerberlin/status/993925887639851011?s=19 wie siehts hier aus. Darf man einfach so leute mit hitler vergleichen?","author":173,"s":109758,"mentions":[]},{"id":"443570182766460928","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T00:29:32.707000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T00:29:46.895000+00:00","content":"Das ist letztlich eine Beleidigung, Strafantrag durch die Betroffenen erforderlich. Antwort: Nein, man darf es nicht, aber die Verfolgung erweist sich als schwierig. Auf jeden Fall melden, aber mehr wird da nicht passieren.","author":10,"s":109759,"mentions":[]},{"id":"443571821321781269","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T00:36:03.369000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Ist gemacht. Jetzt aufs beste hoffen, als angehender jurist f\u00fchl ich mich durch solche leute auch beleidigt","author":173,"s":109760,"mentions":[]},{"id":"443572158132781056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T00:37:23.671000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hoppala. Dann bitte die Paragraphenkette lesen: \u00a7\u00a7 185, 194 Abs. 1 StGB \ud83d\ude09","author":10,"s":109761,"mentions":[]},{"id":"443572764910157841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T00:39:48.338000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja im moment nur zivil und \u00f6recht. Strafrecht erst nach dem bachelor","author":173,"s":109762,"mentions":[]},{"id":"443639426988507136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T05:04:41.816000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das schon Volksverhetzung? Die\u201eFluchtursache\u201c Nr1(98%min)ist dAuftrag Allahs,und nichts anderes.WederArmut nochKrieg sind dGrund.Es geht um dEroberung Europas,dieRache f\u00fcr die vor1000(!) Jahren stattgefunden habenden Kreuzz\u00fcge.Wir Kufar sind lebensunwert aus deren Sicht.wer Augen hat,der sehe","author":174,"s":109763,"mentions":[]},{"id":"443645301442478081","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T05:28:02.395000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T05:28:11.020000+00:00","reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude29"}}],"content":"\u003c@439467176148074516> ist die Qualit\u00e4t des Beitrags so? Ansonsten formatiere doch bitte den Text vern\u00fcnftig. \n\nDas ist einfach eine Meinung der Person. Keine Volksverhetzenden Inhalte.","author":125,"s":109764,"mentions":[174]},{"id":"443645971239534592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T05:30:42.087000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Das ist exakt die Qualit\u00e4t des Beitrags. Ich hab den aus dem Twitter Post 1:1 heraus kopiert.","author":174,"s":109765,"mentions":[]},{"id":"443651451361820673","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T05:52:28.650000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"reicht nicht , denke ich \u003c@439467176148074516>","author":175,"s":109766,"mentions":[174]},{"id":"443679740872884225","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T07:44:53.395000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@439467176148074516> \nIch w\u00fcrde es bei Twitter melden nach NetzDG melden.\nDanach einen signierten Screenshot mit icanprove.de anfertigen und entweder Online oder bei der n\u00e4chsten Polizeiwache nach\u00a7 130 StGB zur Anzeige bringen","author":89,"s":109767,"mentions":[174]},{"id":"443683716028694528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:00:41.146000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/politishkorrekt/status/992114350566658048?s=09 Wir kann ich sowas bei Twitter melden?","author":176,"s":109768,"mentions":[]},{"id":"443683769736757249","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:00:53.951000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bzw. Mit welcher Begr\u00fcndung?","author":176,"s":109769,"mentions":[]},{"id":"443683995482587138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:01:47.773000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439467176148074516> das wird nicht ausreichen.","author":177,"s":109770,"mentions":[174]},{"id":"443684109185843200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:02:14.882000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"unterm Strich sind wir hier keine abschlie\u00dfende Rechtsberatung","author":89,"s":109771,"mentions":[]},{"id":"443684167352582144","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:02:28.750000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"im Zweifel mache einen signierten Screenshot und lass das die Strafbeh\u00f6rden pr\u00fcfen","author":89,"s":109772,"mentions":[]},{"id":"443684534379216913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:03:56.256000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T08:04:24.069000+00:00","content":"\u003c@439177138080579604>: NetzDG -> Gewalt / Bedrohung / Aufforderung zu Straftaten -> \u00a7 241 StGB: Bedrohung -> Gegen andere gerichtet (z. B. einen Freund oder eine Gruppe -> F\u00fcr mich selbst. Und dann im Anschluss gerne noch das hier angepinnte Formular ausf\u00fcllen \ud83d\ude0a","author":11,"s":109773,"mentions":[176]},{"id":"443686830500741120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:13:03.694000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T08:13:13.078000+00:00","content":"\u003c@180349159637909513> Nochmal kurz zum Beitrag bez\u00fcglich des \u00a7130 StGB. Der Tatbestand ist nicht erf\u00fcllt. Eine Onlineanzeige oder den Weg zur Wache kann sich gespart werden. Der Begriff Ungl\u00e4ubiger \"Kufar oder Kafir\" ist straflos.","author":125,"s":109774,"mentions":[89]},{"id":"443687814002114560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:16:58.179000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"Die\u201eFluchtursache\u201c Nr1(98%min)ist dAuftrag Allahs,und nichts anderes\"","author":89,"s":109775,"mentions":[]},{"id":"443687849250783243","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:17:06.583000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das sehe ich in diesem Satz schon best\u00e4tigt","author":89,"s":109776,"mentions":[]},{"id":"443687881236676608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:17:14.209000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber wie gesagt, sollen Anw\u00e4lte und Richter kl\u00e4ren","author":89,"s":109777,"mentions":[]},{"id":"443687900182478849","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:17:18.726000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"daf\u00fcr sind die ja immerhin da \ud83d\ude09","author":89,"s":109778,"mentions":[]},{"id":"443687949565952001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:17:30.500000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber im Zweifel w\u00fcrde ich mir den Gang zur Anzeige niemals sparen","author":89,"s":109779,"mentions":[]},{"id":"443688399799582720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:19:17.844000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eine Frage, die mich schon l\u00e4nger besch\u00e4ftigt: ich war Mal auf der Demo gegen die AFD mit meinen Kindern und stand Recht weit vorne. Einer der afdler hat uns fotografiert. Was k\u00f6nnen die mit diesem Foto machen? Ich k\u00f6nnte leider nicht schnell genug reagieren, andererseits haben wir nichts gemacht, wir standen nur da.","author":178,"s":109780,"mentions":[]},{"id":"443688533991882752","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:19:49.838000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ohne deine Zustimmung d\u00fcrfen die nichts machen","author":89,"s":109781,"mentions":[]},{"id":"443688583342325761","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:20:01.604000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T08:22:19.396000+00:00","content":"\u003c@302192431242412033>  Zitat: \"Aber zeigt eben auch, dass man mit Online-Sachen bei der Online-Wache vielleicht besser aufgehoben ist. Die sind da ja spezialisiert drauf\"\n\nJa und nein. Zumindest in NRW ist die \"Onlinewache\" nur eine Art, Anzeige zu erstatten. Da hackt dann ein armer Regierungsbesch\u00e4ftigter die Daten in das Anzeigensystem und gibt den Vorgang zur Bearbeitung an das zust\u00e4ndige Fachkommissariat weiter. Aber eine richtige \"Internetpolizei\" gibbet da nich. (H\u00f6chstens das CCCC \u2013 Cybercrime Competence Center \u2013 des LKA, aber die sind eher f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Fische.)","author":71,"s":109782,"mentions":[10]},{"id":"443688610697445376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:20:08.126000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wobei es auf das Bild ankommt, also, ob gezielt du fotografiert wurdest oder \"die Masse\"","author":89,"s":109783,"mentions":[]},{"id":"443688791224614912","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:20:51.167000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gezielt meine Kinder und ich. Aber es fanden auch noch Leute um uns rum","author":178,"s":109784,"mentions":[]},{"id":"443688965497683968","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:21:32.717000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wei\u00df nicht wie das bei Demonstrationen ist","author":89,"s":109785,"mentions":[]},{"id":"443689052147941378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:21:53.376000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"im schlimmsten Fall k\u00f6nnten sie halt das Foto entfremden und mit dir und deinen Kindern werben","author":89,"s":109786,"mentions":[]},{"id":"443689125519032330","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:22:10.869000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber in dem Fall k\u00f6nntest du immer noch eine Unterlassungserkl\u00e4rung erwirken (meine ich)","author":89,"s":109787,"mentions":[]},{"id":"443689171803045888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:22:21.904000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber wie immer: hier ist keine abschlie\u00dfende Rechtsberatung ^^","author":89,"s":109788,"mentions":[]},{"id":"443689227767775232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:22:35.247000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nnen sie mich auch im Internet suchen und meinen Namen rauskriegen?","author":178,"s":109789,"mentions":[]},{"id":"443689280292782090","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:22:47.770000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"in der Theorie ja","author":89,"s":109790,"mentions":[]},{"id":"443689313767653386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:22:55.751000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, ich wei\u00df, keine Rechtsberatung.","author":178,"s":109791,"mentions":[]},{"id":"443689476942856194","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:23:34.655000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Google bietet eine \"Bildersuche\" an, wo man auch nach \u00e4hnlichen Bildern suchen kann. Sollten also Fotos von dir / deinen Kindern online einsehbar sein (Facebook & Co. auf \u00f6ffentlich und f\u00fcr Google zug\u00e4nglich)","author":89,"s":109792,"mentions":[]},{"id":"443689660036677632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:24:18.308000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"dann k\u00f6nnten sie dich durchaus finden, aber, ob das am Ende jemand macht ist nat\u00fcrlich fraglich","author":89,"s":109793,"mentions":[]},{"id":"443690044356821003","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:25:49.937000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> nach \u00a7130 Absatz 1 oder 2 ? Subsumieren wir das mal bitte gemeinsam?","author":125,"s":109794,"mentions":[89]},{"id":"443690232060051456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:26:34.689000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nein","author":89,"s":109795,"mentions":[]},{"id":"443690392664145930","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:27:12.980000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mag unbefriedigend sein, aber sehe ich nicht als meine Aufgabe das jetzt zu 100 % auf einen Gesetztestext zu m\u00fcnzen, daf\u00fcr sind die Beh\u00f6rden zust\u00e4ndig.","author":89,"s":109796,"mentions":[]},{"id":"443691225393004544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:30:31.518000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Gef\u00e4hrliches Halbwissen zu verbreiten ist sch\u00e4digend f\u00fcr die Leute hier. Dadurch unterst\u00fctzt du kein sauberes Arbeiten.","author":125,"s":109797,"mentions":[]},{"id":"443691342485389324","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:30:59.435000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn sich jemand bedroht f\u00fchlt oder etwas als kritisch sieht hat er immer die M\u00f6glichkeit zu den Beh\u00f6rden zu gehen","author":89,"s":109798,"mentions":[]},{"id":"443691409141399552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:31:15.327000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"genau das habe ich dem User gesagt, auch wie er signierte Screenshots erstellt","author":89,"s":109799,"mentions":[]},{"id":"443691913334489090","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:33:15.536000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T08:33:25.109000+00:00","content":"Reden wir ggfs aneinander vorbei und meinen unterschiedliche Sachverhalte?","author":125,"s":109800,"mentions":[]},{"id":"443692080477372418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:33:55.386000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn jemand sagt \"Die Fluchtursache ist Auftrag Allahs\" und das als Argument gegen Ausl\u00e4nder verwendet","author":89,"s":109801,"mentions":[]},{"id":"443692119350312971","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:34:04.654000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"ist das f\u00fcr mich Volksverhetzung, w\u00fcrde ich jeder Zeit zur Anzeige bringen","author":89,"s":109802,"mentions":[]},{"id":"443692276720599051","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:34:42.174000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wenn du das anders siehst sch\u00f6n, aber weder du, noch ich treffen da die finale Entscheidung, sondern die Beh\u00f6rden, wie bereits gesagt.","author":89,"s":109803,"mentions":[]},{"id":"443693445651890176","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:39:20.869000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ab wann werden denn von Twitter Bilder als antisemitisch eingestuft und gesperrt? \n(konkreter Fall im \u003c#443376140736921610>)","author":179,"s":109804,"mentions":[]},{"id":"443693865145466881","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:41:00.884000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Manchmal sehr schnell, manchmal eher locker \u003c@439160642977398795> - liegt wahrscheinlich am pr\u00fcfenden Mitarbeiter..\nIn deinem Fall glaube ich ist die Chance aber leider eher d\u00fcnn","author":89,"s":109805,"mentions":[179]},{"id":"443695823721594880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:48:47.845000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> \n\nStGB 130 (1)\n\nNr1. Es wurde mit dieser Aussage nicht zum Hass aufgestachelt, zu Gewalt-oder Willk\u00fcrma\u00dfnahmen auffgeordert.\n\nNr2. Die Menschenw\u00fcrde anderer dadurch angreift Zugeh\u00f6rig einer Gruppe oder einem Teil der Bev\u00f6lkerung beschimpft, b\u00f6swillig ver\u00e4chtlich macht oder verleumdet, ist in der Aussage \"Die Flurchtursache ist Auftrag Allahs\" ebenfalls nicht gegeben.\n\nAbsatz (2)\n\nNr. 1 a.-c - negativ\nNr.2 nicht betroffen\nNr. 3 nicht betroffen\n\nAbsatz (3) - nicht betroffen\nAbsatz (4) - nicht betroffen (wobei hier von einer Verherrlichung von natinoalsozialistischer Gewalt gesprochen wird. Ggfs kann das Gesetz hier angepasst werden)\nAbsatz (5-7) - nicht betroffen\n\nFazit zum Satz: \"Die Fluchtursache ist im Auftrag Allahs\" bezieht sich nur auf den 7-stufen Plan des Islamischen Staates. Dort wird von einer geplanten Fl\u00fcchtlingswelle gesprochen, auf die sich ggfs. der Verfasser bezieht. Einen erf\u00fcllten Tatbestand mit der Aussage sehe ich als nicht gegeben, da es reine Meinungs\u00e4u\u00dferung ist.\n\nDu kannst es vielleicht Nachvollziehen, wenn du dir das Gesetz St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck aufteilst. Solltest du es nicht 100% tun, dann solltest du auch nicht schreiben das es den \u00a7 130 StGB erf\u00fcllt. Nat\u00fcrlich kann Person X jederzeit eine Anzeige erstatten. Halte ich keinen von ab. Nur bitte nicht einfach behaupten es ist erf\u00fcllt wenn du nicht sicher bist.","author":125,"s":109806,"mentions":[89]},{"id":"443696167084359680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:50:09.709000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ich interpretiere 130.2 durchaus als betroffen und erf\u00fcllt","author":89,"s":109807,"mentions":[]},{"id":"443696213829746690","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:50:20.854000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"deswegen sollte der User halt zu den Beh\u00f6rden gehen und es pr\u00fcfen lassen","author":89,"s":109808,"mentions":[]},{"id":"443696222969266177","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:50:23.033000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und was genau?","author":125,"s":109809,"mentions":[]},{"id":"443696265855762432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:50:33.258000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"es sind 3 Nummern, du kannst nicht einfach sagen ist erf\u00fcllt","author":125,"s":109810,"mentions":[]},{"id":"443696353453801472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:50:54.143000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> nope ist nicht erf\u00fcllt, inwie fern erf\u00fcllt es das?","author":180,"s":109811,"mentions":[89]},{"id":"443696380578365440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:51:00.610000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513>  Danke f\u00fcr die Info, dann melde ich das nicht","author":179,"s":109812,"mentions":[89]},{"id":"443696495548694528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:51:28.021000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich geh einkaufen \ud83d\ude09 \n\nMacht draus was ihr wollt, hab dazu meiner Meinung nach alles gesagt, was ich sagen wollte.","author":89,"s":109813,"mentions":[]},{"id":"443696643875799045","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:52:03.385000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T08:53:27.397000+00:00","reactions":[{"count":15,"emoji":{"name":"\u2705"}},{"count":11,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Liebe_r \u003c@258567913781329920>, liebe_r \u003c@180349159637909513>, diese Diskussion ist doch jetzt nicht mehr zielf\u00fchrend. Es ist nicht unsere Aufgabe, eine abschlie\u00dfende rechtliche Bewertung vorzunehmen, das ist Aufgabe der Justiz.\n\nUnd wie \u003c@258567913781329920> schon sagt: Nat\u00fcrlich kann jeder jederzeit eine Anzeige erstatten, da wird niemand von abgehalten. Wir sollten aber hier keine Aussage machen, die den Anschein macht, juristisch verbindlich zu sein, wenn wir uns nicht sicher sind...","author":11,"s":109814,"mentions":[125,89]},{"id":"443700544268271627","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T09:07:33.311000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":11,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u270c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc6e"}}],"content":"Wenn man den Verdacht hat dass etwas gesetzeswidrig ist dann sollte man das der Polizei melden. Diese und die Staatsanwaltschaft w\u00fcrden den Sachverhalt pr\u00fcfen und die gesetzeswidrigkeit feststellen oder eben nicht. Ich w\u00fcrde bei kriminellen Handlungen lieber einmal mehr die Beh\u00f6rden informieren als einmal zu wenig.","author":181,"s":109815,"mentions":[]},{"id":"443723712232030209","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T10:39:36.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"www.twitter.com/lex_nostra/status/993923431128354818  Ist das meldew\u00fcrdig?","author":147,"s":109816,"mentions":[]},{"id":"443723729499848704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T10:39:41.101000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Finde schon","author":147,"s":109817,"mentions":[]},{"id":"443724403977486338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T10:42:21.909000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc46"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Meldew\u00fcrdig f'jeden. \nStrafbar eher nicht, es fehlt hier wohl letztlich an der Gefahr f\u00fcr \u00f6ff. Sicherheit und Ordnung.","author":10,"s":109818,"mentions":[]},{"id":"443737395486130188","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T11:33:59.326000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich gehe davon aus, das ist hier nicht der richtige Ort, aber da mir die Frage gerade in der Facebookgruppe in den Kopf kam, frage ich mal hier, mit der Bitte auf ggf. den Verweis, wo die Diskussion hingeh\u00f6rt:\nIst das, was RG tut, eigentlich verboten?\nHintergrund ist die Frage, warum Discord nicht einfach deren Server killt.","author":71,"s":109819,"mentions":[]},{"id":"443738646055616516","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T11:38:57.485000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@377509790957568002> das Problem wird sein, dass es enorm schwer sein d\u00fcrfte RG konkrete Straftaten nachzuweisen, bzw. die dann darauf pl\u00e4dieren k\u00f6nnen, dass das Einzelpersonen waren die nicht im Auftrag von RG gehandelt haben","author":182,"s":109820,"mentions":[71]},{"id":"443738965971828736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T11:40:13.759000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@377509790957568002> und das verbreiten von falschen Meldungen und das \"trollen\" an sich ist erstmal nicht illegal, es geht dann um konkrete Inhalte, die wie gesagt schwer zuzuordnen sind","author":182,"s":109821,"mentions":[71]},{"id":"443739444189855766","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T11:42:07.775000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das wei\u00df ich,  \u003c@418102747829764116>. Mir geht es jetzt eher darum, ob es \u00fcber die offensichtlichen Strafvorschriften hinaus Verbote geben k\u00f6nnte.\nStraftaten des Einzelnen muss sich das Kollektiv nicht zurechnen lassen, aber ggf. gibt es Discord-AGB, gegen die so eine Art der Nutzung verst\u00f6\u00dft oder sowas.","author":71,"s":109822,"mentions":[182]},{"id":"443740303669723136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T11:45:32.691000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ein Verbot der Vereinigung w\u00e4re sowas, aber daf\u00fcr ist die jeweils nach Landesrecht zust\u00e4ndige Verbotsbeh\u00f6rde zuerst gefragt. Vorher kann Discord nicht einfach beschlie\u00dfen, dass deren Server illegalen Zwecken dient.","author":10,"s":109823,"mentions":[]},{"id":"443746806640410625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:11:23.120000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie siehts mit sowas aus:\ntwitter.com/Lebensfreund111/status/993969334883110913\nIst das ne Anzeige wert?","author":183,"s":109824,"mentions":[]},{"id":"443746842543390740","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:11:31.680000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bist du sicher, dass die das nicht k\u00f6nnen? Discord ist ja keine staatliche Institution. Generell k\u00f6nnen sie ihre Dienste zur Verf\u00fcgung stellen, wem sie wollen, w\u00fcrde ich sagen.","author":71,"s":109825,"mentions":[]},{"id":"443747208605466625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:12:58.956000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@202141467781627904> Schwierig. Es k\u00f6nnte vielleicht ein Ansatz von Volksverhetzung sein.","author":71,"s":109826,"mentions":[183]},{"id":"443747436167430153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:13:53.211000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Denke ich auch, wahrscheinlich nicht deutlich genug, um sich nicht rausreden zu k\u00f6nnen... Man kanns ja mal versuchen \ud83d\ude09","author":183,"s":109827,"mentions":[]},{"id":"443747512860409857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:14:11.496000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Twitter melden schadet nicht.  \u003c@202141467781627904>","author":71,"s":109828,"mentions":[183]},{"id":"443748552179449877","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:18:19.289000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Ich habe nochmal ins StGB geschaut. \u00a7130 Abs. 1 Nr. 2 (Menschenw\u00fcrde durch ver\u00e4chtlich machen einer Gruppe angreifen) k\u00f6nnte erf\u00fcllt sein, da er eine Gruppe von Menschen aufgrund ihrer Hautfarbe wie eine Krankheit tituliert,  \u003c@202141467781627904>.","author":71,"s":109829,"mentions":[183]},{"id":"443748704743063562","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:18:55.663000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Btw: \"Syrus, the Virus\"?","author":71,"s":109830,"mentions":[]},{"id":"443749130502930463","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:20:37.172000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist zumindest aus dem gleichen Jahr, ich wei\u00df nicht mehr, ob beim Aussuchen des Nicks der Film eine Rolle gespielt hat ;)\nIch gucke mal wegen ner Anzeige, solange es nicht aus der Luft gegriffen ist, d\u00fcrfte das ja legitim sein...","author":183,"s":109831,"mentions":[]},{"id":"443749473710112769","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:21:58.999000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na dann guten Flug! \ud83d\ude09","author":71,"s":109832,"mentions":[]},{"id":"443749722759626753","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:22:58.377000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im Zweifel hat jeder B\u00fcrger die M\u00f6glichkeit fragw\u00fcrdige Inhalte zur Anzeige zu bringen, dann wird der Sachverhalt von Experten bewertet.","author":89,"s":109833,"mentions":[]},{"id":"443750165342584832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:24:43.897000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ja, das ist tatbestandsm\u00e4\u00dfig. Ob die Anzeige Erfolg hat ist nicht sicher, aber den Versuch ist es wert. \ud83d\ude03","author":10,"s":109834,"mentions":[]},{"id":"443752403096043550","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:33:37.419000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"Man muss die Beh\u00f6rden aber auch nicht zum\u00fcllen. Sich vorher r\u00fcckzuversichern, finde ich gut.\nHier haben wir ja auch einiges an Fachwissen oder teils selbst Polizisten. \u003c@180349159637909513>","author":71,"s":109835,"mentions":[89]},{"id":"443754427556429824","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:41:40.088000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":11,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaa"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udd0a"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude93"}}],"content":"#ichhabpolizei \ud83d\ude93","author":184,"s":109836,"mentions":[]},{"id":"443756157060775936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:48:32.434000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer sich nicht sicher ist, ob er etwas anzeigen soll: Respect macht das. Bitte angekommen Beitrag beachten. Man bekommt dort auch R\u00fcckmeldung \u00fcber bei denen gemeldete F\u00e4lle, ob Anzeige gestellt wurde, oder der Social Media Betreiber zur L\u00f6schung aufgefordert wurde, oder nichts vorliegt.","author":185,"s":109837,"mentions":[]},{"id":"443756237096615936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:48:51.516000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Angepinnten Beitrag","author":185,"s":109838,"mentions":[]},{"id":"443756996349657092","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:51:52.536000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Japp, habe mir da einen Account erstellt und es mal an die gegeben inkl. aller relevanten frei zug\u00e4nglichen Infos zu dem Typ (was Leute so alles auf HP, Twitter, FB, VK, ebay an Infos raushauen und munter miteinander verkn\u00fcpfen \ud83d\ude33 ).","author":183,"s":109839,"mentions":[]},{"id":"443777820708306944","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:14:37.450000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist so etwas nicht schon eine Bedrohung? twitter.com/moinmoinsager/status/993592268048257025","author":186,"s":109840,"mentions":[]},{"id":"443780795019034625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:26:26.581000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc40"}}],"content":"Kann man auf jeden Fall \u00fcber das Netzwerkdurchsetzungsgesetz unter Aufruf zur Straftat melden.","author":16,"s":109841,"mentions":[]},{"id":"443783750946390037","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:38:11.329000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":9,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Sollte Bedarf bei der Community bestehen, k\u00f6nnte ich eine Checkliste mit Do\u2019s und Dont\u2019s zum Thema Anzeigen von strafbaren Inhalten im Internet bei der Polizei erstellen und hier hochladen. Wollt ihr sowas?","author":187,"s":109842,"mentions":[]},{"id":"443784638247337985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:41:42.878000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja das w\u00e4re wirklich hilfreich","author":188,"s":109843,"mentions":[]},{"id":"443784644643651584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:41:44.403000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist in Arbeit :)","author":10,"s":109844,"mentions":[]},{"id":"443784645822119946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:41:44.684000+00:00","edited_timestamp":null,"content":":)","author":188,"s":109845,"mentions":[]},{"id":"443785095632125962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:43:31.927000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> wenn das so ist, w\u00fcrde ich einfach meinen Senf dazugeben (oder eben auch nicht) wenn Du damit fertig bist. Danke f\u00fcr die M\u00fche!!!","author":187,"s":109846,"mentions":[10]},{"id":"443785236430716958","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:44:05.496000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> hat da den \u00dcberblick.","author":10,"s":109847,"mentions":[11]},{"id":"443785627654422528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:45:38.771000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok dann schreib ich den mal an... bisschen was steht ja auch schon in dem angepinnten dokument","author":187,"s":109848,"mentions":[]},{"id":"443794007768956929","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:18:56.746000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mal so ins blaue gefragt: es gibt auf FB eine organisierte hetzgruppe, die absichtlich und geplant leute mit einigen profilen blockt/diffamiert und mit anderen aussp\u00e4ht. kann man da rechtlich was machen oder hat einfach jeder das recht drauf, so viele account zu generieren und so vorzugehen?","author":189,"s":109849,"mentions":[]},{"id":"443797567646728193","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:33:05.487000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"}}],"content":"Ohne jetzt N\u00e4heres \u00fcber die genauen Aktivit\u00e4ten der Gruppe zu wissen, klingt f\u00fcr mich, aus dem was Du da schilderst, am Ehesten noch das Diffamieren nach strafrechtlicher Relevanz.\n\nSofern Leute in dieser Gruppe mehr als einen Account betreiben (so k\u00f6nnte man jedenfalls deinen letzten Halbsatz verstehen) ist das jedenfalls mal ein Versto\u00df gegen die Facebook-AGB.\n\nWas genau meinst du mit \"leute mit einigen Profilen blockt\"? Das hat ja keinen negativen Einfluss, oder?","author":132,"s":109850,"mentions":[]},{"id":"443797908547174410","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:34:26.764000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439422918984990721>","author":132,"s":109851,"mentions":[189]},{"id":"443799669307605003","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:41:26.562000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"danke erstmal f\u00fcr die info! das ganze funktioniert so (soweit ich das erkennen kann): kommentatoren, wie z.b. von #ichbinhier oder auch einfach leute, die \u00f6fter gegen hetze etwas posten werden von der gruppe ausgemacht. die gruppe blockt dann mit einer hohen anzahl von fake-accounts diese personen und f\u00e4ngt an, diese ins l\u00e4cherliche zu ziehen oder diese als hetzer darzustellen.","author":189,"s":109852,"mentions":[]},{"id":"443799732356382740","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:41:41.594000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"nat\u00fcrlich linksgr\u00fcnversiffte hetzer^^","author":189,"s":109853,"mentions":[]},{"id":"443800328886812683","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:44:03.818000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also leider kann ich jetzt keinen screenshot von einem profil hochladen, das die strategie belegt","author":189,"s":109854,"mentions":[]},{"id":"443800628377157635","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:45:15.222000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Verleumdung kommt zwar in Betracht, aber da muss das Opfer Anzeige erstatten. Demnach bleibt nur, die Multiaccounts bei FB zu melden.","author":10,"s":109855,"mentions":[]},{"id":"443800712032288789","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:45:35.167000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok. vielen dank!","author":189,"s":109856,"mentions":[]},{"id":"443801330361040896","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:48:02.588000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann vielleicht mal ein paar grunds\u00e4tzliche Worte:\nMeinungsfreiheit ist eine ziemlich hoch gesch\u00e4tztes Rechtsgut. Die Ehrverletzungsstraftaten (185 ff) sind die Meinungsfreiheit einschr\u00e4nkende Gesetze.\nBei der Beurteilung, ob also Beleidigung, Verleumdung oder \u00fcble Nachrede vorliegen, sind die Gerichte regelm\u00e4\u00dfig daher ziemlich streng.\nDazu kommt, dass es Antragsdelikte sind, also vom Staat nicht automatisch verfolgt werden.\nF\u00fcr uns hei\u00dft das leider in vielen F\u00e4llen, dass sich auf strafrechtlicher Ebene nicht viel tun l\u00e4sst. Die Einordnung ist dennoch wichtig, um \u00fcber das NetzDG gehen zu k\u00f6nnen.\n\nF\u00fcr dich hei\u00dft das also (und ja, ich sehe gerade, da war Chadur schneller), melde die Multiaccounts und evtl. strafbare Posts an Facebook. Dar\u00fcber hinaus ist nicht viel zu wollen.","author":132,"s":109857,"mentions":[]},{"id":"443801799527497728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:49:54.446000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf7b"}}],"content":"schade, aber vielen dank f\u00fcr eure schnelle hilfe! bleibt zu hoffen, dass facebook das mit den mulitaccounts auch so sieht bzw. ist sowas ja leider immer wieder flott angelegt","author":189,"s":109858,"mentions":[]},{"id":"443801807299411970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:49:56.299000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kleinigkeit noch: Wenn Zweifel bestehen, ob die Opfer merken, dass das passiert, w\u00e4re ein respekt- und liebevoller Hinweis vielleicht sinnvoll. Dann k\u00f6nnen sie n\u00e4mlich selbst entscheiden, was sie tun wollen.","author":10,"s":109859,"mentions":[]},{"id":"443801919845040128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T15:50:23.132000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc4c","author":189,"s":109860,"mentions":[]},{"id":"443820566231777281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T17:04:28.777000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T17:05:05.379000+00:00","content":"Hello, help needed, folgendes auf Twitter: \n\"Eine VK-Bekannte aus Pretoria -Roswitha Schulz- berichtet m Bildern u Videos tgl dar\u00fcber! VIELES wird in Brand gesteckt v Kriminalit\u00e4ts-affinen N****-horden! Polizei am Ende ihrer Kr\u00e4fte! Weisse bauten auf, Land zerf\u00e4llt: Mordserien, Flucht d Weissen=>Zuletzt N****-invasion zu uns!\" \n\n(Er hat das N Wort ausgeschrieben, ich hab\u00b4s hier mal ersetzt...!)\n1. Melden? 2. Anzeigen? 3. Gar nichts von beidem? 4. Beides?","author":123,"s":109861,"mentions":[]},{"id":"443821590111584257","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T17:08:32.889000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T17:08:57.207000+00:00","reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439443498077388801> Umstritten, auf jeden Fall im Sprachgebrauch abwertend und rassistisch, aber heute grunds\u00e4tzlich wohl auch strafbar. Ich w\u00fcrde es an respect melden, Link siehe pinned post.","author":11,"s":109862,"mentions":[123]},{"id":"443835548722003979","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:04:00.881000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das d\u00fcrfte Holocaustleugnung sein Ulrich Heim hier m.facebook.com/groups/1177347455694092?view=permalink&id=1631406126954887&ref=content_filter","author":190,"s":109863,"mentions":[]},{"id":"443838453881241611","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:15:33.525000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T18:27:55.797000+00:00","content":"So wie ich das sehe, wird da nur \u2013 die Wertungen \u00fcber das angebliche Verhalten der Polizei au\u00dfer Acht gelassen \u2013 \u00fcber eine Verhaftung berichtet ohne inhaltlich auf die gleiche Schiene wie die Inhaftierte aufzuspringen, \u003c@440089119431983105>\u2026\n\n*Edit*: Sorry, my bad, habe nur auf den Post geachtet!","author":11,"s":109864,"mentions":[190]},{"id":"443839697702092821","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:20:30.075000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T18:23:25.558000+00:00","content":"\u003c@439172624321478656> Ich glaube, Du meinst \"Freiheit f\u00fcr Ralph\", denn jener unterer Nutzer \"Ulrich Heim\" schreibt davon, dass die \"Opferzahl 6 Millionen\" nur ein M\u00e4rchen sei.","author":117,"s":109865,"mentions":[11]},{"id":"443839764643446785","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:20:46.035000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Kommentar von Ulich Heim ? Kann leider keinen Screenshot schicken.","author":190,"s":109866,"mentions":[]},{"id":"443841720455528448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:28:32.337000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00e4llt der Franz Josef Rollinger evtl auch unter Holocaustleugnung mit seinem Kommentar zur Haverbeck Verhaftung?\nm.facebook.com/FreiheitfuerRalph/photos/a.2056957071247590.1073741828.2053069521636345/2091192444490719/?type=3&source=57&ref=content_filter","author":190,"s":109867,"mentions":[]},{"id":"443845393609129994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:43:08.085000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440089119431983105> Ich w\u00fcrde sagen, es sei eine \u00a7 130 Abs. 3 StGB Volksverhetzung, da er behauptet, wir k\u00f6nnen nicht wissen, ob der Holocaust jemals existierte.  Dennoch kann der \u003c@439172624321478656> es gerne korrigieren, falls ich falsch l\u00e4ge.","author":117,"s":109868,"mentions":[11,190]},{"id":"443847577503268865","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:51:48.766000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"es hier zu melden kann ja kein Fehler sein? www.bkms-system.net/bkwebanon/report/clientinfo?cin=12lkabw23re&language=ger#","author":190,"s":109869,"mentions":[]},{"id":"443847902721212426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:53:06.304000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T18:53:27.287000+00:00","content":"Lieber bei respect, \u003c@440089119431983105>, siehe den angepinnten post. Das was du gepostet hast ist \"f\u00fcr anonyme Anzeigen von schwerwiegenden Straftaten und Hinweise auf rechtsextremistische/ terroristische Strukturen eingerichtet wurde.\" \n\nRespect ist da wirklich der bessere Ansprechpartner!","author":11,"s":109870,"mentions":[190]},{"id":"443848049199153153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:53:41.227000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok, danke","author":190,"s":109871,"mentions":[]},{"id":"443889745765072907","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T21:39:22.463000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sheeesh\u2026 falls die respect-Meldestelle ihre Ticket-Nummern konsekutiv vergibt, haben die jetzt ein Problem. Dann haben die in den letzten sieben Tagen knapp 180.000 Meldungen bekommen.","author":5,"s":109872,"mentions":[]},{"id":"443889836580012042","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T21:39:44.115000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht sollten wir dreimal \u00fcberlegen, ob wir da etwas wirklich unbedingt melden wollen\u2026","author":5,"s":109873,"mentions":[]},{"id":"443893053393207307","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T21:52:31.063000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo, ich br\u00e4uchte mal Rat....","author":191,"s":109874,"mentions":[]},{"id":"443893147668447233","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T21:52:53.540000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hau raus \ud83d\ude03","author":10,"s":109875,"mentions":[]},{"id":"443893164202524672","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T21:52:57.482000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Links ohne \"https\"","author":10,"s":109876,"mentions":[]},{"id":"443893355597004820","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T21:53:43.114000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Hey Leute... bin grade etwas \u00fcberfragt...\nBin grade \u00fcber die Seite www.facebook.com/Ein-F%C3%A4hnlein-320821811322010/ gestolpert.... Hart rechter Kontent und Holocaustleugner-Verehrung.\nDazu geh\u00f6rt die Seite www.soldatenbiographien.de/index.php?id=520 auf welcher es B\u00fccher von Holocaustleugnern zu kaufen gibt... oder auch B\u00fccher mit Klappentexten wie \u201eDieses Kriegsbuch soll nur ein Versuch sein, dem deutschen Volke kleine Ausschnitte aus den ihm unbekannten Jahren des Mitk\u00e4mpfers Adolf Hitlers um das deutsche Vaterland zu vermitteln. Diese Bl\u00e4tter sind geschrieben um der Wahrheit willen.\u201c\n\nWie um Himmels Willen kann man gegen so etwas vorgehen?","author":191,"s":109877,"mentions":[]},{"id":"443895836519301131","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:03:34.612000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist nicht so ganz einfach, \u003c@379054252284444682>. Ich habe mir den Shop mal angeguckt \u2013 das Impressum ist nicht einwandfrei, aber das ist eine Lappalie \u2013 und dort m\u00fcsste man jedes einzelne Werk einzeln durchgehen. Auf den ersten Blick scheint aber das allermeiste unter das Stichwort \"Militaria\" zu fallen und ist dann grunds\u00e4tzlich okay. Sogar \"eine sch\u00f6ne Erinnerung in Wort und Bild an den 1944 gefallenen Kompanief\u00fchrer bei der 4. SS-Polizei-Division.\"\u2026 wann der Grad zwischen historischer Betrachtung (O.K.) und Verherrlichung der Taten des Nationalsozialismus (oft nicht O.K.) kann man auch nicht sagen, ohne sich die Dinge inhaltlich angeguckt zu haben. \n\nDas ist eine wischi-waschi-Antwort, tut mir leid, aber das ist auch keine einfache Geschichte.","author":11,"s":109878,"mentions":[191]},{"id":"443896275692158976","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:05:19.319000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> \nSchade, aber trotzdem danke f\u00fcr die schnelle Antwort.\nDie wissen leider wie man sich bei sowas sch\u00fctzt und den Kopf immer wieder aus der juristischen Schlinge zieht.","author":191,"s":109879,"mentions":[11]},{"id":"443896511055527947","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:06:15.434000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Off-Topic, aber trotzdem: ich fand' ja auch die Zahl der \ud83d\udc4d bei FB einigerma\u00dfen beeindruckend f\u00fcr solch eine Nische (wenn das organisch ist und nicht gekaufte Likes sind).","author":11,"s":109880,"mentions":[]},{"id":"443896668665020418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:06:53.011000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hm. Freiheit f\u00fcr Haverbeck zieht halt. \ud83d\ude26","author":10,"s":109881,"mentions":[]},{"id":"443896834344222722","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:07:32.512000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das hat mich auch entsetzt. \n1600 f\u00fcr Haverbeck und 3000 f\u00fcr das F\u00e4hnlein","author":191,"s":109882,"mentions":[]},{"id":"443898110050041856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:12:36.664000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Bei uns im Dorf gibt's das Label '' Christhunt Productions'' ( da sollte jetzt eigentlich der Wiki Link hin^^ ) . Dort wurden und werden rechtsorientierte Bands vertrieben.. wurde auch schon mehrmals durchsucht das Ding.. kann man da nicht noch was machen? :/","author":139,"s":109883,"mentions":[11]},{"id":"443898368020840450","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:13:38.169000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"de.m.wikipedia.org/wiki/Christhunt_Productions?wprov=sfla1","author":191,"s":109884,"mentions":[]},{"id":"443898618777436161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:14:37.954000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T22:24:11.462000+00:00","content":"Wenn das schon durchsucht wurde ist das ein Zeichen, dass die Staatsanwaltschaft und Polizei da dran sind, \u003c@367391810143649804>. Da kann man nichts machen, nur abwarten.\n\nAber trotzdem eine berechtigte Frage. Das ist nicht sch\u00f6n f\u00fcr ein Dorf und gibt wahrscheinlich den wenigsten ein gutes Gef\u00fchl. Stay \ud83d\udcaa","author":11,"s":109885,"mentions":[139]},{"id":"443900631779115019","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:22:37.891000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja bitte. genau das dachte ich mir auch gerade","author":111,"s":109886,"mentions":[]},{"id":"443900950311075840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:23:53.835000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> ist aber auch schon  laut wiki 13 jahre her..  ( ist ok, wenn das gel\u00f6scht wird.. just saying )","author":139,"s":109887,"mentions":[11]},{"id":"443901445985665026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:25:52.013000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist sehr lange, aber ich kann da per Ferndiagnose auch nichts solides zu sagen, was Dir weiterhelfen w\u00fcrde, so leid es mir tut \ud83d\ude15","author":11,"s":109888,"mentions":[]},{"id":"443902021012291614","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:28:09.110000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kein Problem, das erwarte ich ja jetzt auch nicht um diese unchristliche Uhrzeit ^^  Nur, wenn ich mir vorstelle, dass Nazis bei mir im Dorf sind, die auch noch ''expandieren'' wird mir schlecht","author":139,"s":109889,"mentions":[]},{"id":"443902249136029696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:29:03.499000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn's an einer Sache nicht liegt, dann an der Uhrzeit \ud83d\ude1b Das verstehe ich\u2026","author":11,"s":109890,"mentions":[]},{"id":"444039047359496192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:32:38.737000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"da m\u00f6chte jemand b\u00f6hmis aufenthalt so zeitnah wie m\u00f6glich ver\u00f6ffentlichen","author":73,"s":109891,"mentions":[]},{"id":"444039440172711948","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:34:12.391000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@moinmoinsager,antwort an @doragezwitscher und @nohatespeechDe","author":73,"s":109892,"mentions":[]},{"id":"444041641850961920","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:42:57.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann mobil nicht schauen, aber wenn dort nichts oder \"nur\" K\u00f6rperverletzungen angedroht werden, reicht das nicht f\u00fcr \"Bedrohung\" - daf\u00fcr sind Verbrechen n\u00f6tig.\nPrivate \"Fahndungsaufrufe\" sind zwar auch nicht legal, aber falsche Verd\u00e4chtigung liegt nur vor, wenn dem Gesuchten eine Straftat unterstellt wird. Alles andere muss vom Betroffenen selbst angezeigt werden oder zivilrechtlich gekl\u00e4rt werden. Es bleibt nur das Melden.","author":10,"s":109893,"mentions":[]},{"id":"444042052884234240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:44:35.310000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"kann ich dir den screen schicken? privat, dann kannst du selbst urteilen.","author":73,"s":109894,"mentions":[]},{"id":"444061058903310336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:00:06.698000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T09:00:29.795000+00:00","content":"\u003c@439873491899252737> w\u00fcrde mir den screen gerne anschauen","author":125,"s":109895,"mentions":[73]},{"id":"444068453889081346","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:29:29.800000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hab ihn schon \u003c@302192431242412033> geschickt, aber wenn du auch magst, dann gerne.","author":73,"s":109896,"mentions":[10]},{"id":"444087369088630800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T10:44:39.535000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habs mal bei FB gemeldet - auch wenns nichts bringt - vielleicht springt deren Block-KI ja an, wenn es gen\u00fcgend melden.","author":192,"s":109897,"mentions":[]},{"id":"444089920311525387","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T10:54:47.794000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo, habe eine Frage, da ganz neu: habe einen Facebook-\u201eFreund\u201c entdeckt (Bernd Hartmann, hat mich inzwischen blockiert), der eine Seite teilt, die den Holocaust leugnet (wahrhaftdeutsch.wordpress.com). Wie geht man vor? Was kann diese Community, also RI, jetzt leisten?? Danke!","author":193,"s":109898,"mentions":[]},{"id":"444089987093364738","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T10:55:03.716000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T10:55:45.964000+00:00","content":"\u003c@443990104445288469>  Schon bei der Polizei gemeldet","author":108,"s":109899,"mentions":[193]},{"id":"444090052021321730","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T10:55:19.196000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer? Ich?","author":193,"s":109900,"mentions":[]},{"id":"444090059394908160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T10:55:20.954000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafanzeige ist gestellt","author":108,"s":109901,"mentions":[]},{"id":"444090083071492106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T10:55:26.599000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nein, der Betreiber des Blogs nat\u00fcrlich","author":108,"s":109902,"mentions":[]},{"id":"444090770173984769","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T10:58:10.417000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok und was ist mit dem Typen bei Fb? Der postet gern solche Dinge (z.B. Pro-Orban, Schauergeschichten \u00fcber Migranten und eben auch die o.g. Seite! Wie geht man mit dem um? Mich hat er gesperrt, als ich darauf hinwies, dass der neu Freiburger OB nicht von einem Gr\u00fcnen niedergeschlagen wurde!","author":193,"s":109903,"mentions":[]},{"id":"444090937514131456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T10:58:50.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du k\u00f6nntest damit beginnen, ihn bei FB zu melden. Wenn du vermutest, dass er strafrechtlich relevante Hetze verbreitet, stelle eine Strafanzeige.","author":108,"s":109904,"mentions":[]},{"id":"444091456404193280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T11:00:54.027000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok. Aber ich verstehe den Sinn von RI gerade nicht ganz! Wie geht IHR oder besser: WIR mit solchen Leuten um? Was tun wir konkret???","author":193,"s":109905,"mentions":[]},{"id":"444092835956916225","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T11:06:22.938000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich melde halt sowas, anschreiben tu ich die nicht. muss mit meinem privataccount arbeiten nachdem mir meine fakeaccounts immer wieder weggesperrt wurden, also halte ich die klappe und reporte nur","author":194,"s":109906,"mentions":[]},{"id":"444092898904899594","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T11:06:37.946000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"so geh ich vor. muss jeder f\u00fcr sich selbst wissen","author":194,"s":109907,"mentions":[]},{"id":"444093002751934464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T11:07:02.705000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443990104445288469> Wie eben gesgt: Melden. Eventuell Stranfanzeige stellen. Ansonsten gilt: wir sind nicht GEGEN etwas, wir sind F\u00dcR etwas.","author":108,"s":109908,"mentions":[193]},{"id":"444094307754967040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T11:12:13.842000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der eben gepostete Blog ist (teilweise) hier archiviert: ht\u00adtp://archive.is/vj64K\nStrafzeige ist gestellt.","author":108,"s":109909,"mentions":[]},{"id":"444098464889045024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T11:28:44.980000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe mir die Seite von diesem Bernd Hartmann auch angesehen. Mannomann. Melde jetzt flei\u00dfig die Fake-news. Mehr bleibt uns erstmal nicht \u00fcbrig.","author":195,"s":109910,"mentions":[]},{"id":"444099599754592265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T11:33:15.553000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe noch vor meiner RI-Zeit zwei Produkte bei amazon entdeckt, Kopien von irgendwelchen 2. WK-Abzeichen mit Hakenkreuz drauf. Die Produkte habe ich gemeldet mit einem entspr Hinweis auf die Paragraphen. Nach ca 2 Wochen sind die Seiten verschwunden, ohne R\u00fcckmeldung seitens amazon. Der Verk\u00e4ufer scheint aus China zu sein und ist nach wie vor aktiv. Was w\u00e4re eine bessere Variante zu reagieren? Was mache ich, wenn der Verk\u00e4ufer das wieder macht? Danke!","author":196,"s":109911,"mentions":[]},{"id":"444120878888910862","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T12:57:48.894000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich denke bei chinesen hast da wenig chancen","author":197,"s":109912,"mentions":[]},{"id":"444122558598479883","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T13:04:29.368000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Traurig ausgerechnet der Sohn von Yehudi Menuhin ein Nazi!","author":198,"s":109913,"mentions":[]},{"id":"444139195972452362","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:10:36.027000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wie sch\u00e4tzen denn die Juristen die Twitter-Listen ein? Nach meinem Verst\u00e4ndnis verwendet man bei Twitter ein Pseudonym und keinen Spitznamen, wodurch allein dieser ja nicht unter die personenbezogenen Daten nach DSGVO fallen d\u00fcrfte - oder habe ich dazu einen relevanten Kommentar \u00fcbersehen?","author":89,"s":109914,"mentions":[]},{"id":"444139390055350272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:11:22.300000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443990104445288469> RI ist kein Lynchmob, falls du darauf abzielst \ud83d\ude09","author":199,"s":109915,"mentions":[193]},{"id":"444140738012512256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:16:43.678000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@416373950206181386>  Nein, darauf ziele ich keineswegs ab! Aber: ich f\u00e4nd es einfach sch\u00f6n, wenn viele Leute dem Herrn freundliche Hinweise g\u00e4ben, dass man nicht derart hasserf\u00fcllt \u00fcber gew\u00e4hlte Politiker oder Asylsuchende herziehen muss! Ich hab\u2019s ja selbst versucht; darauf hat der Mann mich blockiert - und aus die Maus!","author":193,"s":109916,"mentions":[199]},{"id":"444142752352043019","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:24:43.934000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn du ihn mit Liebe&Vernunft \u00fcberziehen willst, machen da sicher Leute aus der AG Facebook mit. Hier gibt's Rat zur Frage: strafrechtlich relevant oder nicht und wenn ja, wo zeige ich das an? \ud83d\ude42","author":28,"s":109917,"mentions":[]},{"id":"444143052710215680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:25:55.545000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kann mir jemand sagen ob das hier beleidung, verleumdung oder volksverhetzung ist? twitter.com/VogelSabine/status/994274501276983297","author":200,"s":109918,"mentions":[]},{"id":"444143703200890900","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:28:30.634000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}}],"content":"\u003c@439145163454021634> Vielen Dank f\u00fcr den Hinweis und sorry! Bin seit heute neu hier! Wie finde ich die Ag Facebook? \u00dcberblicke das hier noch nicht so ganz! \ud83d\ude33","author":193,"s":109919,"mentions":[28]},{"id":"444144122224181259","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:30:10.537000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> K\u00f6nntest du, oder jemand anders dir einmal meinen Post (hier, 16:25) ansehen, das ich eine Einsch\u00e4tzung kriegen k\u00f6nnte?","author":200,"s":109920,"mentions":[11]},{"id":"444144177769349121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:30:23.780000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Nun \u00a73 Abs. 1 BDSG sagt:  \u201cPersonenbezogene Daten sind Einzelangaben \u00fcber pers\u00f6nliche oder sachliche Verh\u00e4ltnisse einer bestimmten oder bestimmbaren nat\u00fcrlichen Person (Betroffener)\u201d. Die neue DSGVO ist da ein bisschen schwammiger. Man kann jedoch tats\u00e4chlich damit argumentieren, dass Twitter-Namen nicht zwangsl\u00e4ufig immer Pseudonyme darstellen, da je nach Auftritt des Accounts durchaus der Klarname ersichtlich wird. Andererseits handelt es sich hierbei um \u00f6ffentlich einsehbare Informationen, die sich jeder mit ein wenig Expertise selbst zusammenstellen kann. Rechtlich ist hier nicht wirklich etwas zu bef\u00fcrchten.","author":13,"s":109921,"mentions":[89]},{"id":"444144537636569099","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:31:49.579000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber eigentlich verwendet man doch freiwillig seinen Klarnamen als Pseudonym, grunds\u00e4tzlich hat ja jeder die Chance komplett anonym und nicht-\u00f6ffentlich zu agieren - es ist ja die freie Entscheidung dies nicht zu machen.","author":89,"s":109922,"mentions":[]},{"id":"444144541860364288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:31:50.586000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> ja","author":200,"s":109923,"mentions":[11]},{"id":"444145084649308160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:33:59.997000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T14:36:25.124000+00:00","content":"In der gesamten Aussage w\u00fcrde ich einen Fall sehen, der unter Volksverhetzung f\u00e4llt, genauer des \u00a7 130 I Nr. 2, Beschimpfen, b\u00f6swillige Ver\u00e4chtlichmachen oder Verleumden, durch dass das Ansehen eines Bev\u00f6lkerungsteiles herabgesetzt wird. So eine Diskriminierung liegt grunds\u00e4tzlich dann vor, wenn der angegriffenen Personengruppe ihr ungeschm\u00e4lertes Lebensrecht als gleichwertige Pers\u00f6nlichkeiten in der staatlichen Gemeinschaft abgesprochen wird und diese somit als \u201eunterwertige Menschen\u201c gekennzeichnet werden.  \n\nErg\u00e4nzend liegt auch, da getwittert, die von \u00a7 130 geforderte Eignung zur Friedensst\u00f6rung der \u00d6ffentlichkeit vor.","author":11,"s":109924,"mentions":[]},{"id":"444145110683222026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:34:06.204000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und das w\u00e4re sowohl beim DSGVO, als auch dem BDSG (meiner Meinung nach) legitim, solange man ausschlie\u00dflich \u00f6ffenltich zug\u00e4ngliche Informationen und das vom Benutzer ausgew\u00e4hlte Pseudonym verwendet","author":89,"s":109925,"mentions":[]},{"id":"444145128953610240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:34:10.560000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443990104445288469> verstanden. :)\nZur AG Facebook: Schau in \u003c#441251478892576769>  und klicke auf das passende Reaktionsemoji \ud83d\ude03","author":199,"s":109926,"mentions":[193]},{"id":"444145423679225869","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:35:20.828000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Vielleicht habe ich mich undeutlich ausgedr\u00fcckt, sry. Das was du sagst ist genau das was ich meine. Zumindest ab der zweiten H\u00e4lfte meiner Nachricht. :D","author":13,"s":109927,"mentions":[89]},{"id":"444145497058574344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:35:38.323000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitte immer f\u00fcr White-Trailerpark-Trash \ud83d\ude09 \u2764","author":89,"s":109928,"mentions":[]},{"id":"444145505107312642","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:35:40.242000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> danke dir. dann melde ich das twitter mal als volksverhetzung","author":200,"s":109929,"mentions":[11]},{"id":"444145662175477770","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:36:17.690000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Danke f\u00fcr die Kl\u00e4rung \ud83d\ude09","author":89,"s":109930,"mentions":[]},{"id":"444145850248200212","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:37:02.530000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T14:37:27.516000+00:00","content":"Alternativ solche, doch relativ heftigen F\u00e4lle, auch gerne an respect, siehe den angeh\u00e4ngten Post hier. Da sind \u2013 gef\u00fchlt \u2013 die Erfolgschancen h\u00f6her.","author":11,"s":109931,"mentions":[]},{"id":"444146561967194140","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:39:52.217000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"danke, mache ich","author":200,"s":109932,"mentions":[]},{"id":"444147038750375937","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:41:45.891000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"his nickname is a trap! *pssssst* \ud83d\ude09","author":89,"s":109933,"mentions":[]},{"id":"444147180387696640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:42:19.660000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T14:43:15.297000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\u2696"}}],"content":"Bitte ein bisschen weniger off-topic hier \ud83d\ude09 (Vermutlich) **strafrechtlich** relevantes hier. \ud83e\udd13","author":11,"s":109934,"mentions":[]},{"id":"444147984981032960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:45:31.490000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> ticket bei dem zentrum ist er\u00f6ffnet. soll man das dann auch noch auf twitter melden, oder reicht das so? (An das ticket hab ich einen screenshot, und einen beweis von icanprove gepackt)","author":200,"s":109935,"mentions":[11]},{"id":"444148095874236417","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:45:57.929000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nein, das reicht dann \u003c@231853972686766080>.","author":11,"s":109936,"mentions":[200]},{"id":"444148175998287873","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:46:17.032000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok, vielen Dank \ud83d\ude03","author":200,"s":109937,"mentions":[]},{"id":"444156422599606272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:19:03.175000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo Leute, eine Frage beim melden von Tweets: Was ist eine \"Beschwerdestelle\"?","author":201,"s":109938,"mentions":[]},{"id":"444160692782759937","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:36:01.266000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Twitteraccounts @zwillingsdoktor und @happyhaidrich3 d\u00fcrften doch eigentlich eine Anzeige wert sein oder?","author":202,"s":109939,"mentions":[]},{"id":"444161311384010764","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:38:28.752000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi \u003c@231527730976391168> \u2013 zum Beispiel respect, siehe den angepinnten Beitrag \ud83d\ude0a","author":11,"s":109940,"mentions":[201]},{"id":"444161350944686083","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:38:38.184000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der \u003c@439821801632170025>haidrich hat mir gerade getweetet \"Nur das arische Blut darf \u00fcberleben\"","author":16,"s":109941,"mentions":[203]},{"id":"444161389196476417","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:38:47.304000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/happyhaidrich3/status/994601591775821824","author":16,"s":109942,"mentions":[]},{"id":"444161983944851459","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:41:09.103000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T16:17:23.776000+00:00","reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@281866548774436865>, Bez\u00fcge solcher Art zur arischen Rassenlehre fallen *meistens* unter den \u00a7 130 \u2013 auch da verweise ich gerne auf respect, siehe angepinnten Beitrag!","author":11,"s":109943,"mentions":[16]},{"id":"444162028655869952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:41:19.763000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke!","author":16,"s":109944,"mentions":[]},{"id":"444178161396219925","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T16:45:26.108000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi","author":204,"s":109945,"mentions":[]},{"id":"444178342376374272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T16:46:09.257000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Irgendwie hab ich Probleme, hier \u00f6inksnzu posten??","author":204,"s":109946,"mentions":[]},{"id":"444178375972487188","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T16:46:17.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hat jemand ne l\u00f6sung?","author":204,"s":109947,"mentions":[]},{"id":"444178500086136844","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T16:46:46.858000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ohne https://  \u003c@439167866475118593>","author":13,"s":109948,"mentions":[204]},{"id":"444178727891370000","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T16:47:41.171000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/wiederdaichbin/status/994615242121535488?s=21","author":204,"s":109949,"mentions":[]},{"id":"444178777375768588","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T16:47:52.969000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das evtl Beleidigung?","author":204,"s":109950,"mentions":[]},{"id":"444179441850122240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T16:50:31.392000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Imho eher \u00dcble Nachrede nach \u00a7186","author":13,"s":109951,"mentions":[]},{"id":"444182624332677122","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T17:03:10.155000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@philalex ehr nicht bei Verleumdung und \u00fcble nachrede geht es um Tatsachen die entweder nicht nachweislich wahr sind oder nachweisluch nicht wahr sind. Das hier ist ein Werturteil und d\u00fcrfte daher unter Beleidigung fallen","author":205,"s":109952,"mentions":[]},{"id":"444188438929997844","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T17:26:16.463000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T17:27:04.324000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@443501584173891588> Von Verleumdung die einen eigenen Straftatbestand darstellt war auch nicht die Rede. :) Da es sich hier um die Reaktion auf eine Aussage handelt, die zum einen nicht erweislich wahr ist, und die zum anderen nicht an die Person direkt gerichtet wurde, sondern an die Allgemeinheit (d.H. gegen\u00fcber Dritten), bleibe ich bei \u00dcbler Nachrede. Die regelm\u00e4\u00dfige Strafzumessung bei einer Verteilung w\u00fcrde hier sowieso identisch sein. (Aber ja, Beleidigung schlie\u00dfe ich damit nicht aus.)","author":13,"s":109953,"mentions":[205]},{"id":"444188810880876544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T17:27:45.143000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"@philalex 2 Juristen 3 Meinungen \ud83d\udc4c","author":205,"s":109954,"mentions":[]},{"id":"444190592801570826","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T17:34:49.986000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Danke euch, hab ihn jetzt erstmal geblockt","author":204,"s":109955,"mentions":[]},{"id":"444208103647477781","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T18:44:24.897000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie lange braucht den respec so ungef\u00e4hr?","author":200,"s":109956,"mentions":[]},{"id":"444210743815176192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T18:54:54.362000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@231853972686766080> Unter der Woche sind die recht flink. Da bekommst du meist schon am n\u00e4chsten Tag eine Reaktion auf dein Ticket. Am Wochenende passiert (zumindest in meinen F\u00e4llen, wer mehr wei\u00df: Nur raus damit) nie etwas.","author":13,"s":109957,"mentions":[200]},{"id":"444210887004520459","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T18:55:28.501000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(siehe auch: Feiertag)","author":83,"s":109958,"mentions":[]},{"id":"444211090448973836","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T18:56:17.006000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@426560054104162306> weil dann ist halt die frage: Ich habe screenshots gemacht von dem ganzen vorhin, und beweise, w\u00fcrde es dann nicht auch sinn machen, das auch noch twitter zu melden, damit es fixer weg w\u00e4re?","author":200,"s":109959,"mentions":[13]},{"id":"444211847755857922","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T18:59:17.562000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T18:59:43.891000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Falls also etwas wirklich wirklich relevantes dabei sein sollte: In jedem Fall nochmals mit icanprove.de sichern. Respect ist, wenn der betreffende Post bereits gel\u00f6scht ist, n\u00e4mlich machtlos, da diese ihre eigenen Screenshots zur Beweissicherung machen. Wenn du es bei Twitter meldest, hat respect keinen Zugriff drauf, und schlie\u00dft ganz gerne das Ticket.","author":13,"s":109960,"mentions":[]},{"id":"444212155722629120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:00:30.987000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alles weitere vllt. besser \u00fcber den \u003c#441251984990011392> kl\u00e4ren \ud83d\ude09","author":13,"s":109961,"mentions":[]},{"id":"444213406556225567","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:05:29.209000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie verh\u00e4lt es sich mit der Aussage? \"Von der Schusswaffe gebrauch machen und gut ist es\"\nwww.facebook.com/Verzerrung.Frei/posts/2499320753428075","author":190,"s":109962,"mentions":[]},{"id":"444215653579096074","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:14:24.941000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@440089119431983105> Als Meinungs\u00e4u\u00dferung zu einem SEK-Einsatz, und ohne direkten Bezug zu den Fl\u00fcchtlingen vor Ort... Wird nicht von \u00a7111 StGB abgedeckt. Ist etwas zu schwammig daf\u00fcr.","author":13,"s":109963,"mentions":[190]},{"id":"444231625816145920","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:17:53.019000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@426560054104162306> ups, nicht gelesen. screenshot, und via icanprove ist attached. also dann auch an twitter? laut staatsanwalt ist das volksverhetzung","author":200,"s":109964,"mentions":[13]},{"id":"444232100200185906","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:19:46.121000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> Du kannst es Twitter wegen Versto\u00dfes gegen das NetzDG melden. Im Zweifelsfall w\u00fcrde ich es aber stehen lassen bis die Jungs und M\u00e4dels von respect damit durch sind.","author":13,"s":109965,"mentions":[200]},{"id":"444232150452011009","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:19:58.102000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok, dann so","author":200,"s":109966,"mentions":[]},{"id":"444232356564434944","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:20:47.243000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@440089119431983105> \u003c@426560054104162306> \nKorrekt. Dadurch, dass kein Kontextbezug (au\u00dfer dem Beitrag an sich unter dem Post) hat, ist es lediglich eine bedenkliche Meinungs\u00e4u\u00dferung.\n\nRattengift bei Rattenplage etc.","author":125,"s":109967,"mentions":[190,13]},{"id":"444370502925156374","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T05:29:43.902000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der ganze YouTube Kanal schreit nach Liebe. Wenn jemand weiss, was man da machen kann bzw. ob dies gerechtfertigt ist, m\u00f6ge mir eine Info geben bzw. selbst einschreiten. Gro\u00dfen Dank.","author":206,"s":109968,"mentions":[]},{"id":"444380793070944267","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:10:37.264000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442652913366466567> Auf welchen YT Kanal beziehst du dich. In den letzten 15 Posts ist keiner zu sehen. Viele Gr\u00fc\u00dfe","author":125,"s":109969,"mentions":[206]},{"id":"444381034168057876","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:11:34.746000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hilfe, mein Link ist nicht mehr da, Moment...","author":206,"s":109970,"mentions":[]},{"id":"444381597320609793","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:13:49.012000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Kanal nennt sich: Der Volkslehrer.","author":206,"s":109971,"mentions":[]},{"id":"444386039948378115","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:31:28.217000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442652913366466567> Links immer ohne `http://` posten","author":108,"s":109972,"mentions":[206]},{"id":"444386178611806220","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:32:01.277000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"youtube.com/channel/UC4teOyQNXzMH94YMYySl9mA","author":206,"s":109973,"mentions":[]},{"id":"444386224254353408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:32:12.159000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok. Danke!","author":206,"s":109974,"mentions":[]},{"id":"444389638753222656","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:45:46.239000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Liebe braucht der auf heden Fall, die Kommentare unter seinen Videos sind sehr traurig. Der verantwortliche hat bis vor kurzem noch Kinder unterrichtet. www.focus.de/politik/deutschland/mutmasslicher-kontakt-zu-reichsbuergern-berliner-grundschullehrer-wegen-umstrittener-youtube-videos-fristlos-gekuendigt_id_8896110.html","author":207,"s":109975,"mentions":[]},{"id":"444392374253256704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:56:38.433000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T06:56:59.752000+00:00","content":"twitter.com/kosgalwies/status/993737413066481664 Paragraph 130 Abs. 3 StGB (Shoa-Leugner)","author":208,"s":109976,"mentions":[]},{"id":"444411933131800577","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:14:21.633000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@158516919417307136> Fred Kosgalwies twittert munter weiter, neue Holocaust-Leugnungen in den letzten 15 Minuten, darunter auch mit dem ollen 31/48 Fake-Rundschreiben.","author":209,"s":109977,"mentions":[208]},{"id":"444426769856987169","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:13:18.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"screenshotten und online anzeige bei der polizei erstatten.","author":147,"s":109978,"mentions":[]},{"id":"444427218798772225","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:15:06.020000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T09:15:12.893000+00:00","content":"und zus\u00e4tzlich Melden gem. NetzDG","author":125,"s":109979,"mentions":[]},{"id":"444429613859340289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:24:37.047000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude93"}}],"content":"Habe gerade onlineanzeige erstattet","author":147,"s":109980,"mentions":[]},{"id":"444429697733099520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:24:57.044000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das sollten noch mehrere andere tun.","author":147,"s":109981,"mentions":[]},{"id":"444431078070157322","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:30:26.142000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sehe ich das richtig, dass der tweet von der polizei berlin geliked wurde???","author":147,"s":109982,"mentions":[]},{"id":"444431191475617793","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:30:53.180000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"oder was bedeuten die kleinen bildchen neben dem herzen?","author":147,"s":109983,"mentions":[]},{"id":"444432517244649482","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:36:09.268000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439477811674349568> Jap haben sie.","author":125,"s":109984,"mentions":[147]},{"id":"444432612937957378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:36:32.083000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"WTF","author":147,"s":109985,"mentions":[]},{"id":"444432781389332490","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:37:12.245000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@258567913781329920>  bist du dir sicher? Denn es sind 7 likes und 8 Bildchen...","author":210,"s":109986,"mentions":[125]},{"id":"444432983668162580","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:38:00.472000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T09:38:36+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Das ist hier aber nicht zielf\u00fchrend. Es ist lediglich ein Account und es ist mal schnell verklickt. Erstrecht wenn mehrere Personen einen Social Media Account verwenden. Du kannst die Polizei Berlin daraufhinweisen.\n\nJa ich bin mir sicher. www.xup.in/dl,31891634/Unbenannt.PNG/","author":125,"s":109987,"mentions":[]},{"id":"444461882192166912","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T11:32:50.417000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hab ihn ebenfalls gerade bei der Polizei Hamburg (sein Wohnort) angezeigt","author":211,"s":109988,"mentions":[]},{"id":"444471857626873868","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T12:12:28.746000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gibt es in Deutschland Hilfestelle f\u00fcr Rechtsextremisten, Stichwort deradikalisation?","author":212,"s":109989,"mentions":[]},{"id":"444472369550065665","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T12:14:30.798000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T12:14:46.590000+00:00","reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@441746315022434305> Jop, z.B. Exit Deutschland.","author":213,"s":109990,"mentions":[212]},{"id":"444473108028719106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T12:17:26.865000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielen dank \u003c@354566500939464704>","author":212,"s":109991,"mentions":[213]},{"id":"444491421056106496","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T13:30:13.031000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"twitter.com/JuanTE04/status/994918411615563776 \nhabe ich bei respect! gemeldet.","author":214,"s":109992,"mentions":[]},{"id":"444498185260498954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T13:57:05.743000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Hab den Kosgalwies grad auch angezeigt","author":23,"s":109993,"mentions":[]},{"id":"444500642824847363","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:06:51.672000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bei nicht-verifizierten Twitter-Accounts (die ohne blaues H\u00e4kchen) aber bitte im Hinterkopf behalten, dass sich hinter dem Namen so ziemlich jeder verbergen k\u00f6nnte. Der Holocaustleugner-Twitterer \"Fred Kosgalwies\" muss nicht zwangsl\u00e4ufig der Hamburger Unternehmer sein. Das wird die Polizei zwar auch wissen wenn ihr eine Anzeige stellt (die sind ja nicht dumm), aber so f\u00fcr euch mal. Immer dran denken \ud83d\ude09","author":23,"s":109994,"mentions":[]},{"id":"444500785284382734","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:07:25.637000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ah \u2026 gut - hab den n\u00e4mlich auch gerade gesehen. Da gibt es ja wirklich nichts mehr falsch zu verstehen.","author":215,"s":109995,"mentions":[]},{"id":"444501618608832532","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:10:44.317000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann kann der echte Herr Kosgalwies aber Anzeige erstatten. Vielleicht sollte man ihm vorsorglich mal mitteilen, dass jemand seinen Namen nutzt, um im Internet Straftaten zu begehen. Wie seht ihr das?","author":110,"s":109996,"mentions":[]},{"id":"444502036017315841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:12:23.835000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T14:12:44.196000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@409088261311692811> Ich w\u00fcrd mich da erstmal raushalten. Ich hab ja nicht Anzeige gegen Herrn Kosgalwies erstellt, sondern gegen denjenigen, der den Account betreibt (also quasi Unbekannt). Falls es der echte Herr Kosgalwies ist, wirst du dir keinen Gefallen damit tun, ihn anzusprechen. Falls es nicht der echte ist, wird die Polizei ihm das wahrscheinlich mitteilen und dann kann er entscheiden, wie er vorgehen will.","author":23,"s":109997,"mentions":[110]},{"id":"444503878268878858","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:19:43.062000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Wie siehst du das?","author":23,"s":109998,"mentions":[11]},{"id":"444505820248408085","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:27:26.066000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Genau wie du, \u003c@439322320541319170> \ud83e\udd13 \ud83d\ude0a","author":11,"s":109999,"mentions":[23]},{"id":"444505986028404736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:28:05.591000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T14:46:38.939000+00:00","content":"\u003c@439172624321478656>  Allet klar, Chef \ud83d\ude42","author":23,"s":110000,"mentions":[11]},{"id":"444507057153114113","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:32:20.967000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/grendelworld/status/994609884825051136","author":216,"s":110001,"mentions":[]},{"id":"444507138170028032","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:32:40.283000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das strafrechtlich relevant oder wie/soll man \u00fcberhaupt dagegen vorgehen?","author":216,"s":110002,"mentions":[]},{"id":"444509980486533120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:43:57.944000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude25"}}],"content":"www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=614786795524158&id=100009785299028 die Kommentare finde ich ziemlich krass ..ist das schon strafrechtlich relevant?","author":217,"s":110003,"mentions":[]},{"id":"444510239442731008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:44:59.684000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich k\u00f6nnt auch einfach mal den post melden ..finde das auch schon ziemliche Hetze","author":217,"s":110004,"mentions":[]},{"id":"444511530718068755","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:50:07.548000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich weiss gar nicht was man da machen soll, ich habe mal den Beitrag bei Facebook gemeldet","author":217,"s":110005,"mentions":[]},{"id":"444513508596383746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:57:59.111000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}}],"content":"\u003c@439322320541319170> \u003c@439172624321478656> Ich wollte nur mal fragen, wie ihr das seht. Aber danke im Grundsatz sehe ich das so wie ihr. Man sollte es nur im Hinterkopf behalten irgendwie...","author":110,"s":110006,"mentions":[11,23]},{"id":"444513714012684299","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:58:48.086000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@236453767883522048> Melden bringt denke ich nix, das winkt Twitter durch.","author":218,"s":110007,"mentions":[216]},{"id":"444518430125719552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:17:32.495000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@296432637411590144> einige Kommentare sind mMn eindeutig strafrechtlich relevant. \"Wo ist Buchenwald wenn man es braucht\" oder \" mit Hitler w\u00e4re sowas nicht passiert\"... falls der Post noch existiert wenn ich sp\u00e4ter am Pc bin, werde ich das mal entsprechend weiter leiten.","author":219,"s":110008,"mentions":[217]},{"id":"444519404370264065","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:21:24.773000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@236453767883522048> melden","author":220,"s":110009,"mentions":[216]},{"id":"444519485890756638","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:21:44.209000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@261569289000189952> Melden bringt etwas. Twitter l\u00f6scht die Tweets nach kurzer Zeit","author":220,"s":110010,"mentions":[218]},{"id":"444519566371061761","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:22:03.397000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@357867452807512075> Und wof\u00fcr?","author":216,"s":110011,"mentions":[220]},{"id":"444519609958268928","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:22:13.789000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ganze f\u00e4llt unter 126 StGb","author":220,"s":110012,"mentions":[]},{"id":"444519690979508234","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:22:33.106000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Paragraph 126 StGB: St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten","author":220,"s":110013,"mentions":[]},{"id":"444519722063626251","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:22:40.517000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ty \u003c3","author":216,"s":110014,"mentions":[]},{"id":"444519793383440384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:22:57.521000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kein Problem \ud83d\ude1b","author":220,"s":110015,"mentions":[]},{"id":"444526529456766986","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:49:43.526000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@322352040129069058>  vielen dank","author":217,"s":110016,"mentions":[219]},{"id":"444559673538904065","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T18:01:25.691000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T18:03:18.770000+00:00","content":"Ich hab unl\u00e4ngst auf einem AFD-Account gelesen, dass sie uns unsere Anmeldeverfahren (Foto schicken) mit der DSGVO um die Ohren hauen wollen.","author":221,"s":110017,"mentions":[]},{"id":"444561441782235146","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T18:08:27.273000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@432816427582488598> Sollen sie nur machen - wird n\u00e4mlich nicht klappen, da die DSGVO Rechte einr\u00e4umt, aber Rechte m\u00fcssen wahrgenommen werden und die Leute werden nicht gezwungen Bilder zu senden.","author":110,"s":110018,"mentions":[221]},{"id":"444569992478851092","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T18:42:25.918000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/kosgalwies/status/994894779136737280","author":24,"s":110019,"mentions":[]},{"id":"444569999147925504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T18:42:27.508000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Holocaustleugnung","author":24,"s":110020,"mentions":[]},{"id":"444570961052696596","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T18:46:16.844000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432> In jedem Fall Verharmlosung des Holocaust. So oder so von \u00a7130 betroffen. Gib es am besten an respect weiter.","author":13,"s":110021,"mentions":[24]},{"id":"444595624369848330","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:24:17.037000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432>  Hab ich heute Mittag schon bei der Polizei Hamburg angezeigt","author":23,"s":110022,"mentions":[24]},{"id":"444597966846820382","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:33:35.527000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ihr Lieben, mal eine Hilfeanfrage: ich habe auf einen Post von mir ein wirklich f\u00fcrchterliches Bild zur\u00fcckbekommen  von Herman-the-German - IS mit 5 abgeschnittenen K\u00f6pfen. Wem und wo und wie kann ich das um gottes willen bei Twitter melden","author":222,"s":110023,"mentions":[]},{"id":"444598754071412768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:36:43.216000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da m\u00fcssten sicher direkt am Post drei punkte oder dergleichen sein  \u003c@441693375964643328>. Ich kenn mich aber mit dem neuen Twitter leider nicht mwhr aus. Notfalls ist google dein Freund","author":223,"s":110024,"mentions":[222]},{"id":"444602691562242059","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:52:21.987000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441693375964643328> Frag mal den \u003c@439172624321478656> was er dazu sagt. Klingt ja fies\u00a0\u2026","author":23,"s":110025,"mentions":[11,222]},{"id":"444602913080344580","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:53:14.801000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Bin schon da \ud83d\ude94","author":11,"s":110026,"mentions":[]},{"id":"444603364504895488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:55:02.429000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"fies ist nett gesagt - ist mir noch nie passiert und ich habe erst einmal ungl\u00e4ubig - und damit zu lange auf das Bild geschaut. Habe inzwischen bei Twitter gemeldet und den Herrn geblockt. Nun ist das Bild von meinem Tweet weg - ich hoffe, wenn ich den entblocke, dass ich das Bild f\u00fcr Zeugnisabgabe wieder sehe? Zudem habe ich nat\u00fcrlich gegen die AGBs von Twitter versto\u00dfen, da  fake account - Konnte nur mit Karenina signieren. Nun denn - bin mal gespannt, was sich nun tut.","author":222,"s":110027,"mentions":[]},{"id":"444603514132496394","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:55:38.103000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656>: habe ich alles richtig gemacht? \ud83d\ude2c","author":222,"s":110028,"mentions":[11]},{"id":"444604385226522629","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:59:05.788000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441693375964643328> Wenn du den entblockst und er hat das mittlerweile nicht selbst gel\u00f6scht, m\u00fcsstest du es dann wieder sehen. \u00dcber icanprove.de k\u00f6nntest du dann einen Screenshot machen.","author":23,"s":110029,"mentions":[222]},{"id":"444604434543149056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:59:17.546000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T21:08:26.894000+00:00","reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Das ist wirklich grauselig, \u003c@441693375964643328> und tut mir sehr Leid zu h\u00f6ren!\n\nDu kannst so etwas grunds\u00e4tzlich bei Twitter melden, und zwar am Besten (Alternativen f\u00fchren aber auch zum Erfolg bei so krassen Inhalten): `F\u00e4llt unter das Netzwerkdurchsetzungsgesetz` -> `Gewalt / Bedrohung / Aufforderung zu Straftaten` -> `Paragraph 131 StGB: Gewaltdarstellung` -> `Gegen mich gerichtet (z. B. @Erw\u00e4hnung, Name, Spitzname oder Pseudonym)` -> `F\u00fcr mich selbst`. Im Anschluss ~~kannst~~\u00a0solltest Du den Nutzer dann blockieren, um weitere Bel\u00e4stigungen auszuschlie\u00dfen. \n\nAlternativ kannst Du den Vorgang auch der Meldestelle \"respect\" \u2013 siehe den angepinnten Beitrag in diesem Kanal \u2013 melden. Die k\u00fcmmert sich um Anzeige, Beweissicherung und stellt ggf. (anschlie\u00dfend) auch einen L\u00f6schantrag bei Twitter.","author":11,"s":110030,"mentions":[222]},{"id":"444607457076051972","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:11:18.174000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Geht das eigentlich auch additiv? Also respect und Twitter-Meldung, oder ist davon ab zu raten? \u003c@439172624321478656>","author":110,"s":110031,"mentions":[11]},{"id":"444607736311840790","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:12:24.749000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656>: wie Du beschreibst, habe ich es bei Twitter gerade gemacht. Bin gespannt was nun passiert. Um eine Screenshot zu machen, habe ich den account wieder entblockiert - und trotzdem ist das Bild nicht mehr zu sehen. Gibt es sowas bei Twitter, das ein Bild verschwindet, wenn der Tweet ge\u00f6ffnet wurde - \u00e4hnlich wie Snapshot?","author":222,"s":110032,"mentions":[11]},{"id":"444608193449033761","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:14:13.739000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@409088261311692811> Ich mach meistens beides. Twitter handelt gr\u00f6\u00dftenteils nach seinem Hausrecht und das geht mir in manchen F\u00e4llen definitiv nicht weit genug. Da wird dann ein User halt im besten Falle gesperrt und das war's. Konsequenzen im echten Leben gibt's nur \u00fcber ne Anzeige (wenn man den Urheber ausfindig machen kann). Also in heftigen F\u00e4llen stelle ich ne Anzeige, melde aber trotzdem noch zus\u00e4tzlich bei Twitter.","author":23,"s":110033,"mentions":[110]},{"id":"444609117336764418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:17:54.011000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-23T11:26:11.998000+00:00","content":"Eigentlich ist nichts dagegen einzuwenden, einen **strafrechtlich relevanten** Inhalt an Twitter/Facebook *und* respect zu melden: in den meisten F\u00e4llen l\u00f6scht Twitter den Inhalt __nicht__ und dann besteht die Chance, dass respect irgendetwas erreicht.\n\nEin Problem ist aber, wenn der Seitenbetreiber den Inhalt dann __doch__ l\u00f6scht: dann hat respect keine Chance (mehr), einen Beweis zu sichern und muss den Fall schlie\u00dfen. **Respect muss in der Lage sein, selbst einen Screenshot anzufertigen!**\n\nLieber also entweder/oder. In jedem Fall empfiehlt es sich aber, mit icanprove.de einen Screenshot gemacht zu haben!","author":11,"s":110034,"mentions":[]},{"id":"444609515497979904","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:19:28.940000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Der Gedanke ist mir in dem Moment gekommen, wo ich mir meinen Text noch mal durchgelesen habe. Hast Recht! Wie ist es eigentlich, wenn der Content gel\u00f6scht wird, aber man bei icanprove.de nen Screenshot gemacht hat?","author":23,"s":110036,"mentions":[11]},{"id":"444609522644942859","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:19:30.644000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> ich w\u00fcrde noch dazu setzen, dass bei strafrechtlich relevantem dann respect besser ist, als nur Twitter","author":110,"s":110037,"mentions":[11]},{"id":"444609909946843138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:21:02.984000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4e"}}],"content":"Und wir sollten uns hier nach wie vor intern eine kleine \"Rechtsberatung\" aufbauen","author":110,"s":110038,"mentions":[]},{"id":"444609947930722305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:21:12.040000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T21:26:01.177000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}}],"content":"Ehrlich gesagt wei\u00df ich das nicht, \u003c@439322320541319170>. Ich kann mir aber nicht vorstellen, dass die noch Lust (geschweige denn Kapazit\u00e4t) haben, Screenshots die per Email oder sonstwie eintrudeln mit ihren Fallakten zu verwursten.\n\n\"Besser\" ist da sehr subjektiv, da halte ich mich mit einer Wertung zur\u00fcck, \u003c@409088261311692811>. Das darf \u2013 und muss \u2013 jeder selbst entscheiden.","author":11,"s":110039,"mentions":[23,110]},{"id":"444622171445395474","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T22:09:46.353000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was mich auf jeden Fall interessiert ist die deutschlandweite Entwicklung der Anzeigen und dann auch entsprechenden Verurteilungen der PMK rechts ab Start von RI","author":224,"s":110040,"mentions":[]},{"id":"444623035064909824","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T22:13:12.256000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wo kann ich Holocaust-Leugnung melden? (Webseite)","author":212,"s":110041,"mentions":[]},{"id":"444623453992124426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T22:14:52.136000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441746315022434305>: Welche Domain? Grunds\u00e4tzlich w\u00fcrde ich auch da respect empfehlen. Die \u00fcberpr\u00fcfen das dann und erstatten ggf. Anzeige.","author":11,"s":110042,"mentions":[212]},{"id":"444624893448028182","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T22:20:35.329000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@Staatsanwalt#111 allinformierendes.de/geschichtswahrheiten.html ich finde keine Webseite \"respect\" auf Google, hast du mir bitte eine Adresse? Bin aus Z\u00fcrich....","author":212,"s":110043,"mentions":[]},{"id":"444625022410162177","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T22:21:06.076000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}}],"content":"demokratiezentrum-bw.de/respect-meldestelle-hetze-im-internet/","author":10,"s":110044,"mentions":[]},{"id":"444625089695186971","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T22:21:22.118000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Yes. Danke \u003c@302192431242412033>","author":212,"s":110045,"mentions":[10]},{"id":"444738692506976256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T05:52:47.139000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist es verboten z.b. Heiko maas mit hitler Bart als Profilfoto zu beinhalten?","author":142,"s":110046,"mentions":[]},{"id":"444773416176975876","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T08:10:45.907000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Nope","author":225,"s":110047,"mentions":[]},{"id":"444837357078708235","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T12:24:50.606000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na ob das nicht vielleicht schon ne Beleidigung zulasten Maas' ist?","author":132,"s":110048,"mentions":[]},{"id":"444849856880574474","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T13:14:30.791000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hat hier jemand Bock Daniel Reinders wegen fehlerhaftem Impressum anzumahnen? Geb\u00fchren k\u00f6nnten ja gespendet werden. Das ist wenigstens ne Sprache, die die verstehen. www.allinformierendes.de/impressum.html","author":60,"s":110049,"mentions":[]},{"id":"444849958739509258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T13:14:55.076000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und das k\u00f6nnte man sicher mit einigen machen.","author":60,"s":110050,"mentions":[]},{"id":"444850736019275776","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T13:18:00.394000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Puh, f\u00e4nde ich schwierig. W\u00e4re das nicht eher Wasser auf die M\u00fchlen derjeniger, die eh schon von \"Denunziantentum\" schreien? Ich pers\u00f6nlich f\u00e4nde eine (ruhige) inhaltliche Auseinandersetzung zielf\u00fchrender","author":226,"s":110051,"mentions":[]},{"id":"444851056464363530","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T13:19:16.794000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Guck dir seine Seite mal an. Ich wei\u00df noch chr, wo die inhaltliche Auseinandersetzung stattfinden soll. In gewisser weise ist das auch nur die Durchsetzung geltender Gesetze","author":60,"s":110052,"mentions":[]},{"id":"444852822647898123","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T13:26:17.885000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hm, ist schon ziemlicher Unfug, der da so steht. Ich finde trotzdem, dass fehlerhafte Impressumsseiten abzumahnen nicht wirklich viel mit \"Liebe und Positivit\u00e4t im Internet verbreiten\" zu tun hat. Es w\u00e4re schade, wenn die einfache (aber m\u00e4chtige) Message von RI da irgendwie drin unterginge","author":226,"s":110053,"mentions":[]},{"id":"444863440297787393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T14:08:29.330000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Das sehe ich ganz genau so, \u003c@284377959521976330>! Ich erinnere \u00fcbrigens nochmal daran, dass dieser Raum f\u00fcr strafrechtliche Probleme gedacht ist \ud83d\ude09","author":11,"s":110054,"mentions":[226]},{"id":"444882602633986058","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T15:24:37.987000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Um auf die Frage zu antworten: Ein fehlerhaftes Impressum / fehlendes Impressum verst\u00f6\u00dft gegen das TMG, insofern eine Impressumspflicht vorliegt. Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nntest du dir einen Anwalt nehmen und die Kosten als Abmahngeb\u00fchr auff\u00fchren, sodass das am Ende eine 0-Nummer wird. \u003c@439331608093261825>","author":89,"s":110055,"mentions":[60]},{"id":"444903478196830228","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T16:47:35.109000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-12T16:48:25.419000+00:00","content":"Hallo, kann mir jemand bei dem Tweet helfen? F\u00e4llt das unter das Netzwerksdurchsetzungsgesetz? twitter.com/WirtschaftDE/status/994304599967391744","author":227,"s":110056,"mentions":[]},{"id":"444907023478292481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:01:40.370000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-12T17:03:07.958000+00:00","content":"@Turritom Ziemlich ersch\u00fctternde Kommentare unter dem FB Beitrag. Der Kommi von Patrick Haag (Wunsch nach Verbrennung der Afrikaner im KZ) ist doch sicherlich strafbar, oder? Ich lebe leider im Ausland und kann das hier nicht bei der Polizei anzeigen. Wie geht man da vor? Wer kann sich darum k\u00fcmmern?","author":228,"s":110057,"mentions":[]},{"id":"444907962222510130","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:05:24.184000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Link bitte in \u003c#443374206395088896> \u003c@441673387253956619> - kannst dann ja noch was dazu schreiben. Aber das d\u00fcrfte meiner Meinung nach \u00a7 130 StGB (Volksverhetzung) erf\u00fcllen.","author":89,"s":110058,"mentions":[228]},{"id":"444909188733468673","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:10:16.607000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-12T17:15:33.160000+00:00","content":"\u003c@214036554799120384>  Solange keine Beschwerde bei Twitter eingereicht wurde, greift das NetzDG nicht bzw. fangen die L\u00f6schfristen des Par. 3 Abs. 2 NetzDG nicht an zu laufen. Davon abgesehen muss ein Straftatbestand einschl\u00e4gig sein, wobei ich mir bzgl. der Bezeichnung \u201eNeger\u201c nicht sicher bin iRd 185 StGB.","author":229,"s":110059,"mentions":[227]},{"id":"444910318209073152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:14:45.895000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-12T17:14:57.901000+00:00","content":"aber das f\u00e4llt unter das NetzDG, oder? ich w\u00fcrde das zumindest als Beleidigung verstehen. \u003c@443516360773861386>","author":227,"s":110060,"mentions":[229]},{"id":"444910617753550863","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:15:57.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Pers\u00f6nlich ich auch, wobei... wenn du mal scrollst da sind noch paar h\u00e4rte kommentare... holla die waldfee","author":89,"s":110061,"mentions":[]},{"id":"444910721419968522","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:16:22.028000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aso, den komment meintest du","author":89,"s":110062,"mentions":[]},{"id":"444910775870685185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:16:35.010000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"der kommentar ist definitiv volksverhetzung","author":89,"s":110063,"mentions":[]},{"id":"444910794279223318","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:16:39.399000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also \"Ah, die w\u00fcrden so gut im Ausschwitz im Ofen Brennen.\" \u003c\u003c\u003c das","author":89,"s":110064,"mentions":[]},{"id":"444911020272517160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:17:33.280000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"oder meintest du den eingangspost mit \"neger\"?","author":89,"s":110065,"mentions":[]},{"id":"444911041462140939","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:17:38.332000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@214036554799120384>","author":89,"s":110066,"mentions":[227]},{"id":"444911389270867987","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:19:01.256000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"den Eingangspost.  Den Rest hatte ich vorhin noch gar nicht gesehen.","author":227,"s":110067,"mentions":[]},{"id":"444911457004421120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:19:17.405000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"f\u00fcr mich pers\u00f6nlich f\u00e4llt das unter netzdg der eingangspost","author":89,"s":110068,"mentions":[]},{"id":"444913104883548168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:25:50.290000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@214036554799120384> Also man kann die Bezeichnung \u201eNeger\u201c als Beleidigung verstehen, wenn eine intentionale Ver\u00e4chtlichmachung damit einhergeht, was ich dem Verantwortlichen unterstellen w\u00fcrde.  Alternativ k\u00f6nnte man auf 130 StGB abstellen, wobei die H\u00fcrden hier h\u00f6her sind. Du kannst ja mal Beschwerde einreichen, gepr\u00fcft werden muss es sowieso.","author":229,"s":110069,"mentions":[227]},{"id":"444914458431586304","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:31:13.001000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441673387253956619> Kann man nicht auch aus dem Ausland Sachen bei der Online-Wache anzeigen? \u003c@439172624321478656> Macht es da einen Unterschied, ob man in Deutschland lebt oder nicht? F\u00e4nd ich mal interessant zu wissen\u00a0\u2013 immerhin sind hier ja auch einige aus zum Beispiel \u00d6sterreich mit dabei.","author":23,"s":110070,"mentions":[11,228]},{"id":"444916008294285323","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:37:22.517000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439322320541319170> Das dt. Strafrecht gilt jedenfalls f\u00fcr Taten, die im (deutschen) Inland begangen werden. \nVon wem die Anzeige kommt, ist egal. Wenn die entsprechenden Voraussetzungen vorliegen, wird das verfolgt.","author":132,"s":110071,"mentions":[23]},{"id":"444929633247297536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T18:31:30.959000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/Zoki_B/status/994804294988783617","author":230,"s":110072,"mentions":[]},{"id":"444931004897951744","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T18:36:57.986000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wei\u00df jemand, ob es in \u00d6sterreich auch die  M\u00f6glichkeit gibt, strafbare Postings online anzuzeigen bzw. anzeigen zu lassen?","author":230,"s":110073,"mentions":[]},{"id":"444931102126112778","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T18:37:21.167000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Finde im Netz nur den Hinweis, dass ich selber zur Polizei gehen soll :/","author":230,"s":110074,"mentions":[]},{"id":"444970398971461677","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:13:30.265000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"Ist es Strafbar zu einem Luftangriff in Syrien auf eine Iranische Basis zu schreiben: \u201eEs trifft die richtigen Bastarde\u201c","author":231,"s":110075,"mentions":[]},{"id":"445008217366331393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:43:46.873000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Twitter.com/DomDeLom/status/995414292928266240?s=19","author":232,"s":110076,"mentions":[]},{"id":"445008662625386497","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:45:33.031000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer zart besaitet ist, lasst es zu !","author":232,"s":110077,"mentions":[]},{"id":"445009161969860608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:47:32.084000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mir wird grad schlecht wenn ich daran denke dass 1. Sich jemand erdreisten kann so etwas zu fotografieren und 2. Es ins Internet zu kotzen!","author":232,"s":110078,"mentions":[]},{"id":"445088318506663936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T05:02:04.473000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T05:05:42.234000+00:00","content":"@Alligatoah#6656 Grunds\u00e4tzlich ist ein nachtr\u00e4gliches Guthei\u00dfen von Straftaten (soweit hier \u00fcberhaupt eine Straftat vorliegt) nicht strafbar. Hier k\u00f6nnte man wegen \u201eBastarde\u201c noch \u00fcber 185 StGB nachdenken.","author":229,"s":110079,"mentions":[]},{"id":"445091590742999040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T05:15:04.635000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440086187000987648> f\u00fcr \u00d6sterreich f\u00e4llt mir spontan nur ZARA ein, die haben auch so ne Initiative gegen Hass im Netz und da kann alles m\u00f6gliche gemeldet werden. Ob die das auch anzeigen wei\u00df ich leider nicht. Aber hier mal der Link zum Meldeformular: beratungsstelle.counteract.or.at/meldeformuar/","author":233,"s":110080,"mentions":[230]},{"id":"445164911501377537","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:06:25.666000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443522230232678400> je nachdem, wie er den Angriff geschildert hat und wer genau da wen angegriffen hat, *k\u00f6nnte* man allenfalls an \u00a7 131 I a) StGB denken. Daf\u00fcr m\u00fcsste die Gewalt grausam und unmenschlich sein (\"legitime\" Kriegshandlungen werden das zumeist nicht erf\u00fcllen) und der T\u00e4ter zumindest in diesem Fall genau diese Gewaltform verherrlichen. Praxisnah ist aber wohl eher nicht so mit einer Verurteilung zu rechnen, insb. wenn er einfach Berichterstattung teilt und das kommentiert.","author":10,"s":110081,"mentions":[231]},{"id":"445165635996221440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:09:18.399000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439520171992940544> \u00a7201a I Nr. 3 oder 4 StGB, je nach Entstehenshintergrund des Bildes.","author":10,"s":110082,"mentions":[232]},{"id":"445188046783119360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T11:38:21.547000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"zum billionsten mal ein holocaustleugner account","author":24,"s":110083,"mentions":[]},{"id":"445188063585370126","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T11:38:25.553000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/kosgalwies/status/995540613369139201","author":24,"s":110084,"mentions":[]},{"id":"445212440179900437","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:15:17.386000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":4,"emoji":{"name":"rebel"}},{"count":8,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@255421468672786432> Den hab ich bereits angezeigt, die Polizei wei\u00df also Bescheid \ud83d\ude09","author":23,"s":110085,"mentions":[24]},{"id":"445220016258809858","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:45:23.664000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440086187000987648>  Habe das gemeldet \u00fcber den Link von \u003c@439155760807804948>","author":234,"s":110086,"mentions":[230,233]},{"id":"445248660721369088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:39:13.036000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mal eine Frage an die Juristen.\n\nInwiefern sind offizielle Parteiaccounts (nicht einzelne Politiker) an das Informationsfreiheitsgesetz gebunden?\nInwiefern sind offizielle Politikeraccounts an das Informationsfreiheitsgesetz gebunden?\n\nInwiefern k\u00f6nnte eine Sperrung eines Users durch einen Politiker oder Partei (ohne vorherigen Kontakt gehabt zu haben) dem Informationsfreiheitsgesetz widersprechen? Oder k\u00f6nnen sich die Parteien darauf berufen das man ja noch die offizielle Pressestelle kontaktieren k\u00f6nnte?\n\nBeispiel: AfD im Bundestag Twitteraccount scheint Blockierlisten zu verwenden.\nWas ich bei einem B\u00fcrger legitim finde, finde ich bei einem Staatsorgan schwierig.\n\nMeinungen?","author":89,"s":110087,"mentions":[]},{"id":"445250285577699338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:45:40.432000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weder Parteien noch Politiker sind Teile des Bundes. Das IFG gibt Zugang zu Informationen von Bundesbeh\u00f6rden. Weder Parteien noch Politiker stellen selbst eine Beh\u00f6rde dar. Der einzige Knackpunkt kann sein, wenn ein Politiker in einer Bundesbeh\u00f6rde arbeitet. Dann aber kannst du deine Rechte auch ohne deren Accounts geltend machen. Im \u003c#441251984990011392> hab ich ein \u00e4hnliches Problem gerade etwas erkl\u00e4rt.","author":10,"s":110088,"mentions":[]},{"id":"445250555238023178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:46:44.724000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wie gesagt, als B\u00fcrger empfinde ich das legitim - also, wenn ein B\u00fcrger das macht\nAber wenn eine Partei das macht finde ich das schon kritisch, aber vielleicht gibt es dazu ja auch einfach keine Regelung oder es gibt eine, aber die hei\u00dft anders xD","author":89,"s":110089,"mentions":[]},{"id":"445250656689979392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:47:08.912000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"f\u00fcr mich galt das ifg halt immer nur f\u00fcr presseanfragen bei den pressestellen, deswegen fragte ich halt ^^","author":89,"s":110090,"mentions":[]},{"id":"445250697097773067","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:47:18.546000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440502338357297153> super, danke!","author":230,"s":110091,"mentions":[234]},{"id":"445251001780404224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:48:31.188000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T15:51:07.439000+00:00","content":"...aber eben ausschlie\u00dflich bei Pressestellen (nicht einmal n\u00f6tig. Anfrage ist formlos) von Bundesbeh\u00f6rden, gerade nicht bei Pressestellen von Politikern oder Parteien.","author":10,"s":110092,"mentions":[]},{"id":"445251686693339136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:51:14.484000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, jo, bis dahin wusste ich das - danke f\u00fcr die Kl\u00e4rung","author":89,"s":110093,"mentions":[]},{"id":"445251796391165953","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:51:40.638000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jojo, das wei\u00df ich, hatte mich bisher halt nur auf kommunikation mit beh\u00f6rden beschr\u00e4nkt, wenn ich informationen f\u00fcr artikel ben\u00f6tigte ^^","author":89,"s":110094,"mentions":[]},{"id":"445252193721778207","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:53:15.369000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann mir jemand beantworten, ob eine Straftat vorliegt, wenn mir jemand (nat\u00fcrlich schriftlich) eine Vergewaltigung w\u00fcnscht?","author":235,"s":110095,"mentions":[]},{"id":"445252326991724545","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:53:47.143000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00a7 111 StGB? (Aufruf zu einer Straftat)","author":89,"s":110096,"mentions":[]},{"id":"445252413293592576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:54:07.719000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T15:55:20.267000+00:00","content":"\u003c@439158946721431552> Tschuldige, Juristen-Krankheit: Es kommt darauf an. Wenn du magst und er denn existiert, ggfls. per PN den Wortlaut, wenn du das hier nicht \u00f6ffentlich haben willst.","author":10,"s":110097,"mentions":[235]},{"id":"445252623642132480","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:54:57.870000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T15:57:42.655000+00:00","content":"\u003c@180349159637909513> fernliegend, 111 k\u00e4me nur in Betracht, wenn das \u00f6ffentlich passiert ist UND nicht die Vergewaltigung abstrakt \"an den Hals\" gew\u00fcnscht, sondern konkret dazu aufgefordert wird, dass andere diese Vergewaltigung begehen sollen.","author":10,"s":110098,"mentions":[89]},{"id":"445252740155703323","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:55:25.649000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jo, schick mal chadur, ich geh wieder den keller verdunkeln \ud83d\ude03","author":89,"s":110099,"mentions":[]},{"id":"445298064614227969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T18:55:31.842000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439158946721431552> Jedenfalls kannst du's als Online-Anzeige raushauen. Eventuell bekommst du halt irgendwann Post, dass das Verfahren eingestellt wurde, weil's \"nichtig\" w\u00e4re oder so (was ich nicht so sehe, aber die Beh\u00f6rden oft. Aber die sind ja auch ein bisschen \u00fcberlastet)","author":23,"s":110100,"mentions":[235]},{"id":"445302628927275023","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T19:13:40.059000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bringt doch alles nichts, jeden Mist zu melden. Reine Zeitverschwendung","author":236,"s":110101,"mentions":[]},{"id":"445320141203308555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:23:15.311000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@441746315022434305>  hat in \u003c#443376140736921610> folgendes gesendet, denke das es relevant ist...","author":237,"s":110102,"mentions":[212]},{"id":"445320518493536267","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:24:45.264000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/gplancherel/status/994706199252754432","author":237,"s":110103,"mentions":[]},{"id":"445320567046799361","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:24:56.840000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T21:15:36.192000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude27"}}],"content":"Vorsicht verst\u00f6rend!! \u003c@439172624321478656>","author":237,"s":110104,"mentions":[11]},{"id":"445322786140061696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:33:45.913000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich ersuche euch dringendst um Hilfe.\nDieser Herr verbreitet in rechtsradikalen Foren die Adresse und Telefonnummer eines guten Freundes.\nwww.facebook.com/jan.kauroff","author":206,"s":110105,"mentions":[]},{"id":"445327006612324354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:50:32.152000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T20:51:39.918000+00:00","content":"Moin Ich habe da mal ne frage der Twitter acc der Deutschen Polizei Gewerkschaft Th\u00fcringen folgt vielen Acc mit Rechtem Gedankengut und auch aufallend vielen AFD politikern. Darf das ein Pressebereich der Polizei? twitter.com/DPolGThueringen/following","author":109,"s":110106,"mentions":[]},{"id":"445327335600685069","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:51:50.589000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442652913366466567> Ich bef\u00fcrchte, dass man die Weitergabe von Adressdaten oder Telefonnummern nicht unterbinden kann, wenn kein direkter Zusammenhang zu einem unerlaubten/strafrechtlich relevantem Verhalten besteht.\nIst die Weitergabe mit einer Drohung verbunden oder dem Aufruf zu Straftaten gegen deinen Freund?","author":229,"s":110107,"mentions":[206]},{"id":"445327856319332352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:53:54.738000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eine echte Drohung hat er nicht ausgesprochen.","author":206,"s":110108,"mentions":[]},{"id":"445327939979051029","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:54:14.684000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Profil ist aber real.","author":206,"s":110109,"mentions":[]},{"id":"445328095977799689","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:54:51.877000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"eine erg\u00e4nzung zu \u003c@417379414519840768> : das war mir am freitag auf Twitter aufgefallen, ich hatte sie angefragt, mittlerweile werde ich blockiert","author":238,"s":110110,"mentions":[109]},{"id":"445328178597068800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:55:11.575000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hier finde man den thread twitter.com/exanimes/status/995764724070535173","author":238,"s":110111,"mentions":[]},{"id":"445328588384894987","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:56:49.276000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@axx Danke","author":206,"s":110112,"mentions":[]},{"id":"445336579440115714","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T21:28:34.492000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@417379414519840768> wenn ich das Recht verstehe, ist das ja nur eine Gewerkschaft (und auch nur eine kleinere), die haben mit der Polizei bzw dem Staat relativer wenig zu tun, und daher gilt das Neutralit\u00e4tsgebot f\u00fcr sie nicht.... Au\u00dferdem ist das Gewerkschaft, wo Rainer Wendt Vorsitzender ist, die sind bekannt daf\u00fcr teils Rechtspopulistische Positionen zu vertreten (gab dazu auch Mal einen Beitrag im NMR)","author":182,"s":110113,"mentions":[109]},{"id":"445358334955225089","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T22:55:01.411000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T22:55:44.530000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@442652913366466567> Ich muss hier axx widersprechen. Die Weitergabe kann durchaus rechtswidrig sein. Wenn die Daten nicht gerade auf der Seite des Betroffenen oder nicht mal im Telefonbuch zu finden sind (z.B. Handynummer) ist die Ver\u00f6ffentlichung eine Verletzung des Pers\u00f6nlichkeitsrechts.","author":36,"s":110114,"mentions":[206]},{"id":"445500139436507136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T08:18:30.234000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T08:24:17.384000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@442652913366466567> \n1. Ich meine, dass man gegen die Verbreitung \u00fcber \u00a7 1004 BGB iVm. Artt. 2 I, 1 I GG vorgehen kann. Bez\u00fcglich dessen kann man hier aber kein Gespr\u00e4ch mit einem Anwalt ersetzen.\n\n2. Je nachdem wie die entsprechenden Posts ausgestaltet sind kann man nat\u00fcrlich auch an\na) Auffordern zu Straftaten\nb) (versuchte) Anstiftung zu zB. ner K\u00f6rperverletzung\ndenken.\n\n3. Jedenfalls ist das wohl nach \u00a7 \u00a7 44 Abs.1 i.V.m. \u00a7 43 Abs.2 Nr.1 und Nr.2 BDSG strafbar, wenn er nicht im Telefonbuch steht oder die Adresse sonstwie \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich ist.\n\nIch denke, dass dein Freund gut beraten w\u00e4re, sich mal mit einem Anwalt zusammenzusetzen. Der kann dann kl\u00e4ren, ob der Gang zur Polizei/Staatsanwaltschaft oder Gericht sinnvoll ist oder nicht.\n\nEdit: Zur Sicherheit w\u00fcrde ich mal Screenshots mit icanprove.de anfertigen!","author":132,"s":110115,"mentions":[206]},{"id":"445591842357248011","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:22:53.914000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}}],"content":"@Jon Doe \u003c@234724530751275008> Danke, ich bin von einer vorbeugenden Unterlassungsklage ausgegangen. BDSG hatte ich nicht auf dem Schirm.","author":229,"s":110116,"mentions":[132]},{"id":"445631165009756162","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T16:59:09.165000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> Manchmal zahlt sich eben, neben all dem Fachwissen das man hat, doch ne schnelle Google-Suche aus :D\nHab da auch nicht aus dem Kopf dran gedacht; Die Blumen kann ich leider nicht behalten :)","author":132,"s":110117,"mentions":[229]},{"id":"445674415942926347","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:51:00.991000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer von uns hatte hier noch Kontakt zu der respect-Meldestelle? Ich w\u00fcrde gerne nochmal die Frage stellen, wie sehr bei denen derzeit die H\u00fctte brennt, d.h. wie sehr man sich vielleicht mit Meldungen zur\u00fcckhalten sollte?","author":5,"s":110118,"mentions":[]},{"id":"445674511854075925","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:51:23.858000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe auf meine Meldung von letzter Woche noch keine Reaktion...","author":183,"s":110119,"mentions":[]},{"id":"445675150726397963","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:53:56.177000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Geht mir \u00e4hnlich","author":5,"s":110120,"mentions":[]},{"id":"445675578553532418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:55:38.179000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich denke es w\u00e4re sinnvoll, wenn das \u003c@&441240069550899201> von RI mal an die respect-Meldestelle herantritt und fragt, ob die gerade untergehen. Wenn dem so w\u00e4re, m\u00fcssten wir hier vielleicht die Devise \"erst nachdenken, dann melden\" ausgeben. Au\u00dferdem k\u00f6nnten wir eventuell irgendwie eine Liste der dort gemeldeten URLs erfassen, damit sie wenigstens keine Dopplungen bekommen?","author":5,"s":110121,"mentions":[]},{"id":"445675755385389056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:56:20.339000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Den Gedanken hatte ich auch schon, ich werde das mal verfolgen, \u003c@339727898099580930>!","author":11,"s":110122,"mentions":[5]},{"id":"445675922016960513","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:57:00.067000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hier im Channel gibt es ja in der Regel schon ganz gute Einsch\u00e4tzungen zu den geposteten Links, ich denke mal, dass das schon viel Druck rausnimmt...","author":183,"s":110123,"mentions":[]},{"id":"445676042254811148","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:57:28.734000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@339727898099580930> \u003c@439172624321478656> Die Frage hatten wir neulich schon. Ich habe am Donnerstag bereits dazu eine Mail an respect geschickt. Mal abwarten was passiert.","author":13,"s":110124,"mentions":[11,5]},{"id":"445676059506245632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:57:32.847000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Oder wir verweisen hier \u00f6fters mal auf icanprove.de und die Online-Wachen, wo Leute von uns dann direkt Anzeige erstatten k\u00f6nnen. Dann w\u00e4re respect da erstmal raus und ein bisschen entlastet","author":23,"s":110125,"mentions":[]},{"id":"445676186727743488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T19:58:03.179000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das sehen wir dann, je nachdem ob und was respect sagt \ud83e\udd13","author":11,"s":110126,"mentions":[]},{"id":"445680692597096458","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:15:57.462000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist jemand bei facebook und sieht diesen post? geht um die kommentare -  twitter.com/trollkommando/status/995993866791804928","author":24,"s":110127,"mentions":[]},{"id":"445680800348897290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:16:23.152000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"glaube zwar dass die nur widerlich und nicht strafrechtsrelevant sind aber bin leider nicht bei facebook also kA","author":24,"s":110128,"mentions":[]},{"id":"445682817410662410","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:24:24.057000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich hab mal ne frage.... \nwenn ich ein foto bei twitter gemeldet habe und mir gesagt wurde es verst\u00f6\u00dfe nicht gegen die twitter regeln, das bild aber die doppelrune zeigt... was mach ich?? nochmal melden??? Oder wie?? anzeigen? wie wat?","author":239,"s":110129,"mentions":[]},{"id":"445683129324273694","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:25:38.423000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bei der Polizei anzeigen und dabei erw\u00e4hnen, dass Twitter das nach Meldung nicht gel\u00f6scht hat (NetzDG)","author":10,"s":110130,"mentions":[]},{"id":"445683240477655051","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:26:04.924000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vorausgesetzt, du verstehst unter Doppelrune eines der nach 86a verbotenen Symbole \ud83d\ude03","author":10,"s":110131,"mentions":[]},{"id":"445683256323473419","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:26:08.702000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"super! danke","author":239,"s":110132,"mentions":[]},{"id":"445683341555924993","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:26:29.023000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"ja genau das","author":239,"s":110133,"mentions":[]},{"id":"445683472556621825","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:27:00.256000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432> Bin bei fb, aber soweit ich es bei twitter sehe, wurden diese Kommentare in einer fb Gruppe erstellt. Wenn ich bei der Gruppensuche 'Die Patrioten' eingebe, gibt\u00b4s da etliche Gruppen... glaube die Suche nach diesem Kommentar tue ich mir nicht an... Und bei twitter wird ja darunter schon diskutiert & einer sagt, er hat\u00b4s gemeldet?! \ud83e\udd14","author":123,"s":110134,"mentions":[24]},{"id":"445683871716081685","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:28:35.423000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432> ich kann leider auch nur die Bilder beurteilen, da das wohl in einer geschlossenen Gruppe geschrieben wurde, aber was man da davon sieht scheint tats\u00e4chlich \"widerlich aber nicht strafbar\" zu sein... was in der Gruppe sonst noch passiert sehe ich leider nicht. Habe auch versucht die zu finden: \u00fcber den Ersteller des Beitrags findet man einige \u00e4hnlich bescheuerte Beitr\u00e4ge auf seiner eigenen Seite, aber leider nicht die Gruppen in denen er Mitglied ist (zumindest ich nicht).","author":240,"s":110135,"mentions":[24]},{"id":"445684073671819295","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:29:23.573000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"achso damn, okay sorry kenn mich mit fb nicht aus dann ist der typ wohl da eingeschleust","author":24,"s":110136,"mentions":[]},{"id":"445684299824365568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T20:30:17.492000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"deswegen find ich FB u.a. d\u00e4mlich, da kanns jegliche extremistenorgas geben weil alles auf geheim geschaltet werden kann","author":24,"s":110137,"mentions":[]},{"id":"445700715206279178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:35:31.224000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich bin etwas verwundert. Ich habe soeben zwei F\u00e4llen bei respect gemeldet. Es l\u00e4uft \u00fcber einen s.g. Ticketsystem und meine Daten, h. Name, Vorname und E-Mail sind ohne Passwort-Schutz online einsehbar. Mit einem guten Scan, kann jeder meine Meldungen einsehen. Oder verstehe ich das falsch?","author":212,"s":110138,"mentions":[]},{"id":"445701771978080256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:39:43.178000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441746315022434305> Eventuell ist noch das passende Cookie n\u00f6tig?","author":36,"s":110139,"mentions":[212]},{"id":"445701872108437504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:40:07.051000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Versuch den Link mal in einem Inkognitofenster.","author":36,"s":110140,"mentions":[]},{"id":"445703303578255360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:45:48.340000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude33"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude21"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> Meinst du es lohnt sich, das bei respect zu melden? Screenshot \u00fcber icanprove ist schon angefertigt \ntwitter.com/cmyg0/status/996130588259180544","author":241,"s":110141,"mentions":[11]},{"id":"445705046915809281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:52:43.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333982730771628036> link funktioniert auch auf ein anderes Ger\u00e4t und mit Inkognito Fenster. Ich bin stinksauer. Ich habe nun einen E-Mail gesendet, dass sie meine Meldungen umgehend l\u00f6schen oder sch\u00fctzen sollen.","author":212,"s":110142,"mentions":[36]},{"id":"445705199512715265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:53:20.366000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441746315022434305> Das ist allerdings... sagen wir... ung\u00fcnstig.","author":36,"s":110143,"mentions":[212]},{"id":"445705402504708106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:54:08.763000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333982730771628036> Schweinerei ist das Wort...","author":212,"s":110144,"mentions":[36]},{"id":"445705413229412354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:54:11.320000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Kann man das hier als Morddrohung anzeigen? twitter.com/BadMadBunny/status/996045273083326464?s=19","author":200,"s":110145,"mentions":[11]},{"id":"445705960380563497","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:56:21.771000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}}],"content":"\u003c@231853972686766080> Auch wenn ich mich durch die direkte Erw\u00e4hnung unseres Volljuristen etwas \u00fcbergangen f\u00fchle... eine Bedrohung ist es auf jeden Fall. Der \"Mord\"-Teil ist zu sehr Konjunktiv w\u00fcrde ich sagen.","author":36,"s":110146,"mentions":[200]},{"id":"445706129696358412","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:57:02.139000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00d6h... N\u00f6.","author":10,"s":110147,"mentions":[]},{"id":"445706181005279244","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:57:14.372000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333982730771628036> ok danke. meinst du das kann ich respect machen?","author":200,"s":110148,"mentions":[36]},{"id":"445706467463397378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:58:22.669000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T21:58:30.706000+00:00","content":"\"Oder ich begehe einen Mord\" ist eine allgemeine Aussage, aus der sich nicht zwingend ergibt, dass der Adressat der Nachricht oder ein nahestehender als potentielles Opfer gemeint sein muss. Alles andere ist allenfalls die Androhung zur N\u00f6tigung (Papier fressen), ein Vergehen. Bedrohung nach 241 erfordert ein Verbrechen.","author":10,"s":110149,"mentions":[]},{"id":"445706539328602123","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:58:39.803000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> aber lege dir einen Profil bei respect ein. Sonst sind deine Meldungen nicht gesch\u00fctzt.","author":212,"s":110150,"mentions":[200]},{"id":"445706635822891009","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:59:02.809000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> Bedrohung nach \u00a7 241 StGB ist ein absolutes Antragsdelikt. Da musst du als Adressat der Drohung schon selber Strafantrag stellen.","author":36,"s":110151,"mentions":[200]},{"id":"445706762465574913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T21:59:33.003000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333982730771628036> addressat bin ich nicht, daher frage ich hier","author":200,"s":110152,"mentions":[36]},{"id":"445706898403229698","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:00:05.413000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das au\u00dferdem.","author":10,"s":110153,"mentions":[]},{"id":"445707423672565762","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:02:10.647000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> Dann kannst du nicht viel machen au\u00dfer dem Angesprochenen vielleicht mal einen Link zum passenden Paragrafen antworten. Vielleicht bringt das die nette Putzfrau auch zum Nachdenken. \ud83d\ude09","author":36,"s":110154,"mentions":[200]},{"id":"445707937495908352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:04:13.152000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> Guck mal was \u003c@441746315022434305> geschrieben hat. Das sollte man vielleicht im pin erw\u00e4hnen.","author":242,"s":110155,"mentions":[11,212]},{"id":"445707996656435221","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:04:27.257000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wie lange braucht respect eigentl.? mein ticket ist jetzt seit donnerstag unbearbeitet","author":200,"s":110156,"mentions":[]},{"id":"445708285077880833","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:05:36.022000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> also meisnt du der paragraph w\u00fcrde in dem fall zutreffen (das ixh da nix falsches schreibe), oder eher nicht?","author":200,"s":110157,"mentions":[10]},{"id":"445708323212492800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:05:45.114000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T22:07:07.426000+00:00","content":"Nein, keinesfalls. Selbst wenn du betroffen w\u00e4rst, lese ich da keine Androhung eines Verbrechens heraus. Der Verfasser scheint den Mord bewusst davon abgegrenzt und allgemeiner gehalten zu haben. Die Androhung eines Vergehens - also den Dingen, die da au\u00dfer dem Mord angedroht werden - ist nicht strafbar. \u003c@231853972686766080>","author":10,"s":110158,"mentions":[200]},{"id":"445708430829813782","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:06:10.772000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist vollkommen normal, \u003c@231853972686766080>! Das kann gut und gerne mal 14 Tage dauern!","author":11,"s":110159,"mentions":[200]},{"id":"445708493408829440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:06:25.692000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@132505373465640960>, danke, gesehen!","author":11,"s":110160,"mentions":[242]},{"id":"445709106637176832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:08:51.897000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> ok, danke","author":200,"s":110161,"mentions":[10]},{"id":"445710738607046666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:15:20.989000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> \u003c@231853972686766080> Stimmt, ich war zu schnell beim \u00fcberfliegen. \"Statistiken Fressen\" reicht wohl nicht.","author":36,"s":110162,"mentions":[200,10]},{"id":"445710929645010954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:16:06.536000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Man muss sich immer zwingen den Subtext auszublenden. \ud83d\ude0f","author":36,"s":110163,"mentions":[]},{"id":"445711786696638464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:19:30.873000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T22:28:30.052000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"rebel"}},{"count":4,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@439145198656684044> \u2013 sorry f\u00fcr die sp\u00e4te Antwort (und danke dir noch einmal, \u003c@302192431242412033>!)! Vom Gef\u00fchl her ein Fall der hart an der Grenze liegt, ich w\u00fcrde ihn aber noch so grade als strafbar einsch\u00e4tzen wollen: bei \u00a7 130 ist entsprechend zu \u00a7 131 keine direkte Glorifizierung der Gewalt- und Willk\u00fcrherrschaft erforderlich. Es gen\u00fcgt, dass die Darstellung in einem positiven Bewertungszusammenhang oder allgemein in positiver Art und Weise  (BT-Drs. 15/5051 S. 5) erfolgt.  Nicht nur der Wortlaut spielt eine Rolle, sondern auch der Gesamtzusammenhang, und in diesem w\u00fcrde ich sagen, dass jemand der fordert, die Kapazit\u00e4t von Krematorien oder die Effektivit\u00e4t von Zyklon B im Naturwissenschaftsunterricht zu thematisieren, nationalsozialistische Gr\u00e4ueltaten relativiert, wenn nicht gar glorifiziert.","author":11,"s":110164,"mentions":[10,241]},{"id":"445712136665038859","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:20:54.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke dir, vom Gef\u00fchl her h\u00e4tte ich eben auch gesagt dass es zumindest eine Relativierung ist. Ich hab es bei Respect gemeldet.","author":241,"s":110165,"mentions":[]},{"id":"445851965600301056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:36:32.128000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Frage: Das neue BGH Urteil zur Zul\u00e4ssigkeit von Dashcams finde ich grunds\u00e4tzlich ja gut, aber erf\u00fcllen diese Ger\u00e4te auch die BDSG und DSGVO-Vorgaben? Braucht man auf dem Auto dann ein Sticker \u00e1 la \"Kamer an Bord\"?","author":89,"s":110166,"mentions":[]},{"id":"445852354370076672","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:38:04.818000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513>, das hier ist der falsche Ort f\u00fcr so etwas, hier soll es um **strafrechtlich** Relevantes gehen. Bitte sowas auch in der \u003c#441251908532043777>. Merci \u2764","author":11,"s":110167,"mentions":[89]},{"id":"445854178779332608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:45:19.791000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe gerade von respect die Info bekommen, dass ein von mir gemeldeter Tweet nicht weitergegeben werden kann, weil er in der Zwischenzeit gel\u00f6scht wurde (vermutlich weil ich ihn auch Twitter gemeldet habe). Offenbar reichen meine Screenshots nicht aus und sie m\u00fcssen selbst welche machen k\u00f6nnen. D.h. man sollte sowas nicht Twitter melden wenn man es an respect geben m\u00f6chte?","author":100,"s":110168,"mentions":[]},{"id":"445857334925983746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:57:52.275000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T07:57:59.392000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ja, \u003c@439316102162677760>, das ist leider so. Das steht auch in einem angeh\u00e4ngten Post hier in dem Kanal als Hinweis. \ud83d\ude15","author":11,"s":110169,"mentions":[100]},{"id":"445857448495153152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:58:19.352000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hmpf das hatte ich letzte Woche nicht gesehen.","author":100,"s":110170,"mentions":[]},{"id":"445857785947750401","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:59:39.807000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah ich sehe gerade der war da noch nicht drin \ud83d\ude02","author":100,"s":110171,"mentions":[]},{"id":"445858152026603521","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T08:01:07.087000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Lie\u00dfe sich das Problem \u00fcber diese spezialscreenshots l\u00f6sen? Respect braucht ja gerne mal etwas Zeit, w\u00fcrde ungern so lange einen solchen Inhalt stehen lassen","author":100,"s":110172,"mentions":[]},{"id":"445858206250434571","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T08:01:20.015000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Und es kann ja gut sein, dass ihn au\u00dfer mir wer anders meldet)","author":100,"s":110173,"mentions":[]},{"id":"445858681096110080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T08:03:13.227000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude14"}}],"content":"Nein, leider nicht. Respect __muss__ in der Lage sein, selbstst\u00e4ndig den Inhalt zu dokumentieren... \ud83d\ude15","author":11,"s":110174,"mentions":[]},{"id":"445859248061022209","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T08:05:28.402000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ohje","author":100,"s":110175,"mentions":[]},{"id":"445911835460239360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:34:26.215000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich h\u00e4tte da mal ne Frage, entschuldigt bitte wenn das der falsche Platz ist. Ich hab heute nacht einen Facebookkommentar bei respect gemeldet. Hab jetzt grade von denen die Meldung erhalten, dass die das wegen Volksverhetzung angezeigt haben. Und danach kommt noch die Meldung das die Polizei gerne Anschrift und telefonnummer von mir h\u00e4tte, damit ich als Zeuge weiter zur Verf\u00fcgung stehe. Jetzt w\u00fcrde ich gerne wissen, ob jmd erfahrungen damit hat, was dann auf mich zukommt. Hab halt a) keine Lust das ich dann wenn es zur Verhandlung kommt am Verhandlungsort aussagen muss und b) das mein name dann in den Akten steht. W\u00fcrde gerne gegen\u00fcber dem Kommentarschreiber anonym bleiben","author":173,"s":110176,"mentions":[]},{"id":"445914171431845888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:43:43.154000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@407432655974563840>  Ich hab bisher bei ner Anzeige wegen Holocaustleugnung ganz normal meinen Klarnamen und meine Kontaktinformationen bei der Polizei angegeben. Bei solchen Online-Sachen ist es eher so, dass die sich (wenn \u00fcberhaupt) telefonisch bei dir melden. Zu b) kann ich aber leider nichts sagen.","author":23,"s":110177,"mentions":[173]},{"id":"445915522735931392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:49:05.330000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Eventuell sollten wir hier auch nachhalten, wer was zur Anzeige gebracht bzw. bei respect gemeldet hat, damit wir m\u00f6glichst wenig doppelte Arbeit verursachen...\nDaf\u00fcr k\u00f6nnte ich mir einen Bot vorstellen, der die geposteten URLs mit einer Liste abgleicht und bei einem Match kurz eine Info hier rein schreibt. Ich recherchiere mal, ob sowas klappen w\u00fcrde \ud83d\ude1b","author":183,"s":110178,"mentions":[]},{"id":"445916162866544640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:51:37.949000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Man k\u00f6nnte nat\u00fcrlich auch einen Bot bauen, der auf Zuruf Beweissicherung bei icanproveit und archive anst\u00f6\u00dft und daraus ein Ticket aufmacht (baue ich mir glaube ich auch unabh\u00e4ngig von discord) \ud83d\ude04","author":183,"s":110179,"mentions":[]},{"id":"445916294693388289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:52:09.379000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hmm... sch\u00e4tze dann schreib ich denen das und \u00e4u\u00dfere meine Bedenken wie das mit meiner Anonymit\u00e4t aussieht. weil sonst spricht nichts dagegen als Zeuge auszusagen","author":173,"s":110180,"mentions":[]},{"id":"445916516500635653","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:53:02.262000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> Kann da bei Gelegenheit bestimmt Kl\u00e4rung geben, \u003c@407432655974563840> falls du noch etwas warten kannst/magst \ud83d\udc4c","author":123,"s":110181,"mentions":[173,11]},{"id":"445916934395920385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:54:41.896000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jo bin im Moment eigentlich eh mit lernen besch\u00e4ftigt, mach das heute abend oder so","author":173,"s":110182,"mentions":[]},{"id":"445917766470598676","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:58:00.278000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@202141467781627904>: Das klingt ganz interessant, halte ich aber hier f\u00fcr nicht notwendig. Ein Bot zum automatischen Dokumentieren und Melden kann ja dann auch genauso einfach missbraucht werden, und Meldestellen zum\u00fcllen. Abgesehen kann ja jede Meldung f\u00fcr den Betroffenen Konsequenzen von gro\u00dfer Tragweite mit sich bringen und macht der Meldestelle eine Menge Arbeit \u2013 deswegen finde ich, dass man sich ein bisschen intensiver mit einer Meldung oder Anzeige besch\u00e4ftigen sollte, als einen Befehl hier bei Discord in die Tastatur zu tippen.","author":11,"s":110183,"mentions":[183]},{"id":"445918073933922314","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T11:59:13.583000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T12:00:38.434000+00:00","content":"\u003c@407432655974563840>: Wenn du als Zeuge vernommen wirst, wird die Zeugenaussage in die Akte aufgenommen, inklusive deiner Daten. Der Anwalt der Gegenseite \u2013 nicht der Beschuldige selbst \u2013 kann Akteneinsicht fordern, dann w\u00e4re bekannt, wer wann wo welche Aussage get\u00e4tigt hat. Eine M\u00f6glichkeit etwas dagegen zu tun w\u00e4re, mit der Staatsanwaltschaft zu sprechen, dass diese bei Akteneinsicht dem Verteidiger mitteilt, dass dieser die Anschrift nicht an seinen Mandanten weitergibt und in einer etwaigen Kopie, die er f\u00fcr seinen Mandanten fertigt, die Anschrift schw\u00e4rzt. Das wird aber fast nie klappen, wenn \u00fcberhaupt nur dann, wenn man der Staatsanwaltschaft valide begr\u00fcndet mitteilt, dass es bereits Einwirkungsversuche aus dem Dunstkreis des T\u00e4ters gab.","author":11,"s":110184,"mentions":[173]},{"id":"445918431422709770","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:00:38.815000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"M\u00fcsste man nat\u00fcrlich ein Berechtigungskonzept \u00fcberlegen, damit es nicht missbraucht werden kann... Ich \u00fcberlege mir am Wochenende mal ein Konzept und wenn ich auf einen gr\u00fcnen Zweig komme schmei\u00df ich die Idee ins Feedback \ud83d\ude03","author":183,"s":110185,"mentions":[]},{"id":"445918742845587457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:01:53.064000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mach das gerne, allerdings, wie schon gesagt: spontan sehe ich das kritisch, und nicht nur wegen der Gefahr des Missbrauchs, \u003c@202141467781627904>.","author":11,"s":110186,"mentions":[183]},{"id":"445919284628291604","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:04:02.235000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656>  ja das ist eben  meine Sorge. ich denk nochmal dr\u00fcber nach. Wenn ich nicht als Zeuge auftrete ist das aber wahrscheinlich nicht so schlimm, oder? ich hab ja au\u00dfer dem Kommentar nichts gesehen, da wird ja jetzt nicht die komplette Anklage dran h\u00e4ngen.","author":173,"s":110187,"mentions":[11]},{"id":"445919553034256385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:05:06.228000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T12:08:46.557000+00:00","content":"Eine Zeugenvernehmung in so einem Fall ist nicht schlimm, \u003c@407432655974563840>. Da musst du dir keine Sorgen machen.\n\nNebenbei: die Anzeige hat respect erstattet, nicht du als Melder \u00fcber respect, oder so.","author":11,"s":110188,"mentions":[173]},{"id":"445920047601287188","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:07:04.142000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T12:43:49.355000+00:00","content":"hat halt mehrere Sachen gepostet das er Fl\u00fcchtlinge erschie\u00dfen will, da mach ich mir n bisschen Sorgen","author":173,"s":110189,"mentions":[]},{"id":"445924171390910465","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:23:27.330000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T12:35:44.249000+00:00","content":"\"[14:11, 15.5.2018] ---: Nach wie vor gilt die Devise: Wenn du dich g\u00b4scheit mit mir und dem Thema au\u00dfeinandersetzen willst, schreib mich privat an. Ansonsten k\u00f6nnt ihr mich hier markieren wenn es noch was gibt.\n[14:11, 15.5.2018] ---: \ud83d\ude02\n\ud83d\ude02\n[14:13, 15.5.2018] ---: Kann ich dich auch markieren um dir mit nem kantholz nen Scheitel zu ziehen in der Hoffnung deine Synapsen wieder gerade zu r\u00fccken?! \ud83d\ude0f\ud83d\ude18\" Recht das als Androhung von gewalt/einer Straftat aus? Der Kerl kommt mir seit einer 3/4 Stunde so und so \u00e4hnlich.","author":243,"s":110190,"mentions":[]},{"id":"445930513979539461","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:48:39.521000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T12:50:16.191000+00:00","content":"\u003c@184671331567140864> Nein reicht nicht. \nWenn es mehr gibt, das in diese Richtung geht, kann man \u00fcber den Kontext einer Gewaltbereitschaft mit dem Ziel der Verletzung der k\u00f6rperlichen Unversehrtheit sprechen. Aber gerade im heutigen Zeitalter mit den Smilies und dem Sarkasmus in diesem Satz.. nein","author":125,"s":110191,"mentions":[243]},{"id":"445932601442697226","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:56:57.211000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@258567913781329920> war auch eher Interessenshalber, aber danke. Mit sowas die Justiz zu blockieren w\u00e4re leidlich d\u00e4mlich.","author":243,"s":110192,"mentions":[125]},{"id":"445937772369543181","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T13:17:30.056000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@184671331567140864> Zum einen stimme ich dir zu, dass solche Dinge oft unn\u00f6tig die Justiz blockieren, jedoch finde ich auch das manche Menschen echt mal einen \"Denkzettel\" brauchen, was man sich im Internet erlauben darf und was nicht. Das oben genannte ist meiner Meinung nach einer der Dinge die man sich nicht erlauben kann. Finde so ein Verhalten wirklich unm\u00f6glich. Im Real Life w\u00fcrde man sich sowas auch nicht erlauben.","author":244,"s":110193,"mentions":[243]},{"id":"445940698231996426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T13:29:07.636000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@184671331567140864> \u003c@331858169141657611> \nIn Zeiten eines zunehmend rauer werdenden (vorsichtig ausgedr\u00fcckt) Umgangs im Internet ist eine Anzeige bei offensichtlichen Straftaten, und sei es nur eine Beleidigung, notwendig, meine ich. \nEmpirisch gut nachgewiesen ist ja, dass der rauer werdende Umgang die Hemmschwelle zur Straftatbegehung im echten Leben senkt.\n\nIm Ergebnis ist das Anzeigen zB. einer einfachen Beleidigung also nicht Blockade der Justiz, sondern vielmehr Pr\u00e4vention.","author":132,"s":110194,"mentions":[243,244]},{"id":"445944006304858133","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T13:42:16.342000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":17,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Gerade Antwort von respect erhalten, dass zu meinem Ticket eine Anzeige raus ist (Stichwort \"schwarze Pest\", \"Negeritis\" -> \u00a7130 StGB) \ud83d\udc4d","author":183,"s":110195,"mentions":[]},{"id":"445957798791086080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T14:37:04.727000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"L\u00e4uft.","author":185,"s":110196,"mentions":[]},{"id":"445958193521098752","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T14:38:38.838000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}},{"count":10,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Respect stellt bei einer meiner Meldungen ebenfalls Anzeige. Ich muss erstmal durchgehen, welcher Fall das war.","author":185,"s":110197,"mentions":[]},{"id":"446070259187974159","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T22:03:57.375000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hat eigentlich schon mal jemand angefragt, ob wir im Meldungsaufkommen von Respect nen messbaren Unterschied machen?","author":83,"s":110198,"mentions":[]},{"id":"446070892678742017","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T22:06:28.411000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> Ich meine gelesen zu haben dass denen jemand diesbez\u00fcglich schon eine Mail geschickt hat und gerade auf eine Antwort wartet","author":23,"s":110199,"mentions":[83]},{"id":"446077327995305994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T22:32:02.710000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":3,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Also, wir stehen in Kontakt mit respect, und k\u00f6nnen zumindest so viel sagen, dass sie mit ihren Aufgaben zurecht kommen und alles in Ordnung ist.","author":13,"s":110200,"mentions":[]},{"id":"446174336483852290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T04:57:31.336000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin! Wer und was ist respect? Wo findet man die","author":225,"s":110201,"mentions":[]},{"id":"446175732973174786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T05:03:04.285000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439766616113414144> Schau am besten mal in die angehefteten Posts in diesem Channel. Tardi hat das super erkl\u00e4rt.","author":13,"s":110202,"mentions":[225]},{"id":"446229980754477057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T08:38:37.964000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Guten Morgen, gibt es irgendwo einen Leitfaden wie man korrekt bei Twitter meldet? Kann manchmal pers\u00f6nlich schlecht entscheiden unter welche Kategorie das f\u00e4llt. :)","author":245,"s":110203,"mentions":[]},{"id":"446230585342558209","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T08:41:02.109000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441652932140597277> Ich bin mir gerade nicht sicher, ob wir hier sowas schon \"zusammengefasst\" haben. Um was f\u00fcr einen Fall geht es denn?","author":23,"s":110204,"mentions":[245]},{"id":"446231790198456321","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T08:45:49.369000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439322320541319170> hatte das schon \u00f6fter. war mehr allgemein gefragt. Hab auch brav vorher die angehefteten Nachrichten gelesen, da war nichts. Ich m\u00f6chte ungern Dinge falsch melden, damit sie auch richtig bearbeitet werden. Deswegen die Frage :)","author":245,"s":110205,"mentions":[23]},{"id":"446232763029520385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T08:49:41.310000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441652932140597277> Wenn du dir irgendwo nicht sicher bist, kannst du jedenfalls gerne hier nachfragen. Hier werden Sie geholfen \ud83d\ude42","author":23,"s":110206,"mentions":[245]},{"id":"446232870214696970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T08:50:06.865000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mach ich \ud83d\ude42 \ud83d\udc4d","author":245,"s":110207,"mentions":[]},{"id":"446235197026074635","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T08:59:21.620000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das strafrechtlich relevant ?twitter.com/Ges_philosophie/status/995861136456138752?s=19","author":173,"s":110208,"mentions":[]},{"id":"446238754215034890","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T09:13:29.720000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrd mal \"Ja\" sagen^^Aber abwarten was der \u003c@439172624321478656> sagt, der kann dir da noch genaueres zu sagen.","author":23,"s":110209,"mentions":[11]},{"id":"446239557260804096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T09:16:41.181000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"W\u00fcrde ich auf jeden Fall an respect melden, \u003c@407432655974563840>!","author":11,"s":110210,"mentions":[173]},{"id":"446239616161415169","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T09:16:55.224000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay dann mach ich das mal","author":173,"s":110211,"mentions":[]},{"id":"446249829455364097","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T09:57:30.263000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann es sein das sich beleidigung und volksverhetzung vor allem in der Zielgruppe unterscheiden? Also das es bei ner einzelperson eher \u00a7185 ist und wenn es gegen bestimmte Gruppen gerichtet ist eher \u00a7130. Oder kann man das nicht so pauschal sagen?","author":173,"s":110212,"mentions":[]},{"id":"446252028528951296","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T10:06:14.563000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-16T10:06:36.772000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"130 liegt auch bei Einzelpersonen vor, wenn aufgrund von Zugeh\u00f6rigkeiten zu bestimmten Gruppen (Nationalit\u00e4t, \"Rasse\", Religion, Ethnie, \"Teile der Bev\u00f6lkerung\") zu Hass oder Gewalt gegen diese Einzelperson aufgestachelt wird oder *WEGEN* dieser Zugeh\u00f6rigkeit beschimpft, verleumdet, ver\u00e4chtlich gemacht wird oder entsprechende Schriften oder Medienbeitr\u00e4ge erstellt, die dazu aufrufen.\n\nWenn ich \u00fcber einen spezifischen Politiker behaupte, er sei ein /\"\u00a7$%&!&@!, dann ist das Beleidigung, solange ich ihn direkt anspreche oder Verleumdung/\u00fcble Nachrede (jenachdem, ob ich wirklich glaube, dass er ein  /\"\u00a7$%&!&@! ist oder eben nicht), wenn ich es allgemein behaupte.\nWenn ich aber sage, dass dieser Politiker ein  /\"\u00a7$%&!&@! ist, *weil* er ein Christ, Afrikaner, Fl\u00fcchtling oder whatever ist, ist das Volksverhetzung.","author":10,"s":110213,"mentions":[]},{"id":"446252274507972609","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T10:07:13.209000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay. Vielen Dank, das hilft mir sehr weiter","author":173,"s":110214,"mentions":[]},{"id":"446261809272586243","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T10:45:06.474000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-16T10:49:14.969000+00:00","content":"W\u00e4re Weidels Rede bei der Haushaltsdebatte nicht auch ein Fall f\u00fcr \u00a7130?","author":151,"s":110215,"mentions":[]},{"id":"446266131075039248","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:02:16.872000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Art. 46 GG, dejure.org/gesetze/GG/46.html , steht jeder Strafverfolgung f\u00fcr Aussagen oder Abstimmungen im Bundestag im Weg. Die einzige Ausnahme ist \"verleumderische Beleidigung\", und soweit war sie mit ihrer Aussage keinesfalls. Ansonsten ist ausschlie\u00dflich der Bundestag(spr\u00e4sident) berechtigt, sie f\u00fcr diese \u00c4u\u00dferungen zu belangen oder durch Aufhebung der Immunit\u00e4t des einzelenen Abgeordneten durch den Bundestag den Strafverfolgungsbeh\u00f6rden entsprechende Ermittlungen zu genehmigen. So kam damals Joschka Fischer mit seinem \"Mit Verlaub, Herr Pr\u00e4sident, Sie sind ein A********\" auch durch. Und: Diese Immunit\u00e4t ist ein wichtiger Bestandteil unserer Demokratie. Nur sie gew\u00e4hrleistet, dass die Abgeordneten frei sprechen k\u00f6nnen, ohne Angst vor der Verfolgung durch Exekutivorgane haben zu m\u00fcssen.","author":10,"s":110216,"mentions":[]},{"id":"446266331764097045","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:03:04.720000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Lange Rede, gar kein Sinn: W\u00e4re f\u00fcr Normalb\u00fcrger *m\u00f6glicherweise* ein 130, aber die Grenzen f\u00fcr Abgeordnete liegen daf\u00fcr zu hoch.","author":10,"s":110217,"mentions":[]},{"id":"446272020926431253","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:25:41.122000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Gut zu wissen. Dann bleibt es wohl bei der R\u00fcge.","author":151,"s":110218,"mentions":[]},{"id":"446273124535762964","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:30:04.243000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"Ist ein Redner w\u00e4hrend einer Rede dreimal zur Sache oder dreimal zur Ordnung gerufen und beim zweiten Male auf die Folgen eines dritten Rufes zur Sache oder zur Ordnung hingewiesen worden, so muss ihm der Pr\u00e4sident das Wort entziehen und darf es ihm in derselben Aussprache zum selben Verhandlungsgegenstand nicht wieder erteilen.\" - Mit Blick auf den Stellenwert des Rederechts eines Abgeordneten ist so ein Ordnungsruf h\u00e4rter als man im ersten Blick zu akzeptieren bereit sein mag. \ud83d\ude09 Abgesehen davon k\u00f6nnen auch Ordnungsgelder verh\u00e4ngt werden, wenn erforderlich.","author":10,"s":110219,"mentions":[]},{"id":"446273718117859329","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:32:25.764000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gilt das dann f\u00fcr die ganze Legislaturperiode, wahlweise bei mehreren Ordnungsrufen \u00fcber einen gewissen Zeitraum? (z. B. 3x Ordnungsrufe innerhalb von 6-12 Monaten)","author":151,"s":110220,"mentions":[]},{"id":"446273789744119809","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:32:42.841000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hrend *einer* Rede.","author":10,"s":110221,"mentions":[]},{"id":"446275595043602432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:39:53.258000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude04"}}],"content":"Gut, da zeigt sich der Wortlaut doch genau. (Bekomme meistens nur Informationsgesetze & Erlasse zu lesen. \ud83d\ude05 )","author":151,"s":110222,"mentions":[]},{"id":"446276575026085889","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:43:46.904000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kennt jemand eine alternative Webseite zu icanprove.de?","author":246,"s":110223,"mentions":[]},{"id":"446278536139898880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:51:34.470000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-16T11:52:02.137000+00:00","content":"Wieso? Was stimmt denn mit icanprove nicht \u003c@427582113253031936>? Ohne zu wissen was Dich st\u00f6rt ist es schwierig, Alternativen zu geben \ud83d\ude09","author":11,"s":110224,"mentions":[246]},{"id":"446279854145404929","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T11:56:48.707000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-16T12:04:05.796000+00:00","content":"\u003c@439172624321478656> Mich st\u00f6rt eigentlich garnichts an icanprove.de, nur es hat in letzter Zeit nicht richtig funktioniert (kann vielleicht daran liegen das die Webseite vom einem Hardware defekt spricht) .","author":246,"s":110225,"mentions":[11]},{"id":"446284313500319756","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T12:14:31.900000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jetzt sollte es besser funktionieren, die hatten anscheinend hardwareprobleme. Stand zumindest auf der startseite und jetzt stehts da nichtmehr","author":173,"s":110226,"mentions":[]},{"id":"446322728988049424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T14:47:10.866000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey \u003c@439172624321478656> (oder jede* Person die wissen zu rechtsgrundlagen hat) ist es legal einfach Reden die im Bundestag gemacht wurden runterzladen und diese neu auf YouTube, MyVideo, Google+ usw. hochzuladen? Brauch man daf\u00fcr nicht eine extra \"Genemigung\"?","author":247,"s":110227,"mentions":[11]},{"id":"446325018151092234","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T14:56:16.645000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@137723419557888000> Die Nutzungsbedingungen f\u00fcr die Aufzeichnungen gibt es hier.\nwww.bundestag.de/static/appdata/mediathek/Nutzungsbedingungen_de.pdf","author":36,"s":110228,"mentions":[247]},{"id":"446325365317828618","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T14:57:39.416000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-16T14:59:07.025000+00:00","content":"Einer individuellen Genehmigung bedarf es demnach nicht.","author":36,"s":110229,"mentions":[]},{"id":"446418115287318534","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T21:06:12.732000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist das jetzt eine Drohung oder kann das weg?  \n\ngab.ai/MatzeMeansFun/posts/25742637","author":248,"s":110230,"mentions":[]},{"id":"446418172057354241","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T21:06:26.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"habe auch einen screenshot","author":248,"s":110231,"mentions":[]},{"id":"446425692889153536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T21:36:19.373000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hall\u00f6chen! Ist sowas strafrechtlich relevant? www.facebook.com/AfDFraktionBW/posts/459854237777766?comment_id=459940641102459&comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R9%22%7D","author":249,"s":110232,"mentions":[]},{"id":"446429296316121091","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T21:50:38.497000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hier mal der Text, falls er wegkommt: Sorry auch wenn ihr das wieder l\u00f6scht aber genau weil die im Ra... Ra... Ram... ach schei\u00df drauf, also der fastensch..\u00df nix trinken, ist denen ihr Gehirn so vertrocknet, also die so minderbemittelte, Gehirnamputierte, behinderte Subjekte. \nAch so bei uns gibt's Sparerips, steaks und Baconbomb (alles Schwein) vom Smoker.","author":249,"s":110233,"mentions":[]},{"id":"446529968441131008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T04:30:40.602000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@143333888486408192> Nein. Es wird niemand bedroht. Sollte KlarDenkerSager in einem anderen Post dar\u00fcber gesprochen haben etwas zu tun, was die k\u00f6rperliche Unversehrtheit beeintr\u00e4chtigt, k\u00f6nnte der Kontext mit diesem Beitag jedoch aussreichen.","author":125,"s":110234,"mentions":[248]},{"id":"446535303579041794","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T04:51:52.598000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-17T04:52:51.581000+00:00","content":"\u003c@443693369479135232> Man k\u00f6nnte __*gegebenenfalls*__ den 130  begr\u00fcnden. Ich habe den Beitrag nicht gefunden und beziehe mich daher auf deinen geposteten Text. Er diffamiert hier definitiv die Personen die den Ramadan feiern / an diesem Teilnehmen in dem er sich respektlos gegen\u00fcber diesen Menschen \u00e4u\u00dfert.\"**fastensch..\u00df**\" Ob das aber aussreicht, sei mal dahingestellt.\nSollten sich Einzelpersonen beleidigt f\u00fchlen, __*k\u00f6nnte*__ hier auch der 185 **\"minderbemittelt, behindert\"** zutreffen.","author":125,"s":110235,"mentions":[249]},{"id":"446556336004661260","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T06:15:27.119000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@258567913781329920> Ich habe bei Respect! diesbez\u00fcglich ein Ticket erstellt.  Danke f\u00fcr deine Aufkl\u00e4rung!","author":249,"s":110236,"mentions":[125]},{"id":"446561564951314435","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T06:36:13.797000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443693369479135232> Man k\u00f6nnte in diesem Zusammenhang noch \u00fcber 166 StGB nachdenken, auch wenn dieser Straftatbestand mE abgeschafft geh\u00f6rt.","author":229,"s":110237,"mentions":[249]},{"id":"446561967310897172","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T06:37:49.727000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> \u00c4hm ja, zumindest sollte er umbenannt und umgetextet werden \ud83d\ude1b","author":249,"s":110238,"mentions":[229]},{"id":"446619440260448256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T10:26:12.346000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe einen Tweet gefunden, der Andrea Nahles indirekt w\u00fcnscht, dass sie auf der Stra\u00dfe \u201eh\u00f6llisch verpr\u00fcgelt\u201c wird. Kann ich das \u00fcber NetzDG melden?","author":250,"s":110239,"mentions":[]},{"id":"446629970773671936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T11:08:03.016000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439155839564120066> ohne genauen Wortlaut kann dir das keiner mitteilen.","author":125,"s":110240,"mentions":[250]},{"id":"446631276506644482","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T11:13:14.327000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u201eirgendwo l\u00e4uft die mal au\u00dferhalb Deutschlands spazieren und wird dann h\u00f6llisch verpr\u00fcgelt oder besser noch geteert und gefedert wie bei Luky Luke .........\u201c","author":250,"s":110241,"mentions":[]},{"id":"446632756756086784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T11:19:07.246000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-17T11:20:05.186000+00:00","content":"\u003c@439155839564120066> Auch wenn es w\u00fcnschenswert w\u00e4re, sehe ich keinen \u00a7,  welcher durch das Netzwerkdurchsetzungsgesetz abdeckt ist, betroffen.","author":125,"s":110242,"mentions":[250]},{"id":"446642770883510294","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T11:58:54.800000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok, daf\u00fcr ist das vielleicht nicht zu explizit genug","author":250,"s":110243,"mentions":[]},{"id":"446647644245327872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T12:18:16.700000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude22"}}],"content":"\u003c@258567913781329920> Respect konnte leider nicht aktiv werden, da der Beitrag gel\u00f6scht wurde. Das habe ich durch meine Nachfrage verkackt. Aber immerhin wurde es gel\u00f6scht und was ich fast noch besser finde: Der Beitrag hatte keine likes.","author":249,"s":110244,"mentions":[125]},{"id":"446706071718068245","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:10:26.895000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab da mal eine Frage, ist es erlaubt komplette Anzeigen im Internet zu ver\u00f6ffentlichen mit Anschrift und allem?\ntwitter(dot)com/GargiuloIgor/status/997090855759548417","author":251,"s":110245,"mentions":[]},{"id":"446714022549651456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:42:02.521000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Frage: Wenn jemand Lebensmittel auf meinen Namen zu meiner Adresse bestellt, dann kann ich die Annahme doch verweigern oder?\n\nHat durchaus Relevanz zu RI, falls Nachweis n\u00f6tig, kann ich den gerne via DM liefern \ud83d\ude09","author":89,"s":110246,"mentions":[]},{"id":"446714778216300554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:45:02.686000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nachtrag: Mit vorherigen Ank\u00fcndigung auf Twitter","author":89,"s":110247,"mentions":[]},{"id":"446716963431907339","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:53:43.682000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Du hast nie eine Willenserkl\u00e4rung abgegeben. Weder zur Annahme noch zur Bezahlung bist du verpflichtet.","author":13,"s":110248,"mentions":[89]},{"id":"446717391951495168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:55:25.849000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zusatzfrage: Da es ja einen Sachschaden f\u00fcr den Lieferdienst erzeugt und unter Umst\u00e4nden, je nach Umfang, auch Nachstellung sein k\u00f6nnte, frage ich mich ob ich das dann zur Anzeige bringen soll? Die Androhung habe ich bereits via icanprove.de abgesichert.","author":89,"s":110249,"mentions":[]},{"id":"446718184708636674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:58:34.857000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nachstellung nach \u00a7238 w\u00e4re hier in jedem Fall eingetreten.","author":13,"s":110250,"mentions":[]},{"id":"446718213775032330","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:58:41.787000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kk","author":89,"s":110251,"mentions":[]},{"id":"446718226475384835","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:58:44.815000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"thx","author":89,"s":110252,"mentions":[]},{"id":"446723584296222730","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:20:02.219000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> \u003c@426560054104162306> F\u00fcr 238 StGB braucht man doch \u201eBeharrlichkeit\u201c also eine gewisse Dauer und Intensit\u00e4t des Eingriffs in die Lebensf\u00fchrung. Bei einer einmaligen Warenbestellung, muss der Tatsbestand daher nicht zwingend bejaht werden. Oder sehe ich das falsch?","author":229,"s":110253,"mentions":[89,13]},{"id":"446728161414086657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:38:13.489000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-17T17:38:49.921000+00:00","content":"\u003c@443516360773861386>  Das siehst du vollkommen richtig. \ud83d\udc4d\nGott ist das inzwischen lange her. ^^ Imho beginnen die Tatbestandsmerkmale bereits mit dem Twittertweet. Fortgesetzt durch eine Warenvestellung w\u00e4re die Beharrlichkeit damit eingetreten. \n(Da bisher ja nichts passiert ist, bleibt das gegenw\u00e4rtig reine Zukunftsmusik.)","author":13,"s":110254,"mentions":[229]},{"id":"446751354552320012","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T19:10:23.164000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00a7263 w\u00e4re wohl auch noch drin.","author":36,"s":110255,"mentions":[]},{"id":"446758800813457408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T19:39:58.491000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333982730771628036> Kommt es bei der Drittbereicherungsabsicht darauf an, dass der Warenempf\u00e4nger (=Dritter) die Bereicherung nie gewollt hat? Ist also lediglich die subjektive Vorstellung des T\u00e4ters ma\u00dfgeblich?","author":229,"s":110256,"mentions":[36]},{"id":"446759073090633739","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T19:41:03.407000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meiner Meinung nach beauftragt er eine Dienstleistung ohne jemals die Absicht zu haben, diese auch zu bezahlen.","author":36,"s":110257,"mentions":[]},{"id":"446759203709779990","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T19:41:34.549000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Spielt der Empf\u00e4nger der Dienstleistung da eine Rolle?","author":36,"s":110258,"mentions":[]},{"id":"446759613048553474","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T19:43:12.143000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das genau ist meine Frage. Wenn man die Drittbereicherungsabsicht als rein subjektives Tatbestandsmerkmal auffasst, sollte es ausreichen, dass der T\u00e4ter sich die Drittbereicherung bei Tatbegehung vorstellt.","author":229,"s":110259,"mentions":[]},{"id":"446759900559966235","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T19:44:20.691000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh Gott... ich bin doch kein Jurist. \ud83d\ude43","author":36,"s":110260,"mentions":[]},{"id":"446760318463377409","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T19:46:00.327000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-17T19:57:00.258000+00:00","content":"Hier hat der Richter den Betrugsvorwurf z.B. bejaht. www.merkur.de/lokales/wolfratshausen/geretsried-ort46843/geretsried-pizza-bestellung-fremde-adresse-endet-gericht-6279504.html","author":36,"s":110261,"mentions":[]},{"id":"446761664705200128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T19:51:21.296000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"In dem Artikel wird eine Drittbereichungsabsicht nicht angesprochen, sondern die Betrugsabsicht einfach bejaht. Ich halte die Bereicherungsabsicht, die Teil des Betrugsvorsatzes ist, aber f\u00fcr problematisch.","author":229,"s":110262,"mentions":[]},{"id":"446768184645648385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T20:17:15.771000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> Ich seh da wie du da auch keine Bereicherungsabsicht - merkw\u00fcrdiges Urteil, aber ist ja auch eingestellt worden, bevor da \u00fcberhaupt was gekl\u00e4rt werden konnte \u003c@333982730771628036>","author":240,"s":110263,"mentions":[229,36]},{"id":"446768873094512640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T20:19:59.910000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00c4hhh und genau deshalb auch kein \"Urteil\" -.- es ist sp\u00e4t, ich bin m\u00fcde, ab ins Bett Neo Magazin gucken - sorry \ud83d\ude03","author":240,"s":110264,"mentions":[]},{"id":"446774090343120916","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T20:40:43.799000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333982730771628036> \u003c@443516360773861386> Betrug im Sinne des \u00a7263 bedingt immer den Vorsatz. Dem Twittermenschen nachzuweisen, dass er den Gem\u00fcseh\u00e4ndler bereichern wollte, halte ich f\u00fcr zu weit dahergeholt, als das der StA da mehr als einen Stempel f\u00fcr verschwendet.","author":13,"s":110265,"mentions":[229,36]},{"id":"446793610231414794","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T21:58:17.703000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aye. Bereicherungsabsicht h\u00e4tte vorgelegen, wenn er die Sachen zu sich bestellen w\u00fcrde und Vyns Namen verwendet.","author":10,"s":110266,"mentions":[]},{"id":"446914839248633856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:00:00.953000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@333982730771628036> \u003c@426560054104162306> \u003c@445654878862180353> \u003c@302192431242412033> Ich habe unser Problem jetzt mal nachgeschlagen: Die Lit. vertritt gr\u00f6\u00dfernteils die Ansicht, dass in F\u00e4llen, in denen Waren f\u00fcr Dritte bestellt werden, nur um diese zu \u00e4rgern, keine Bereicherungsabsicht vorliegt. Es kommt dem T\u00e4ter hier nicht auf einen erstrebten Vorteil an (der weder von ihm, noch vom Dritten jemals tats\u00e4chlich erlangt werden muss), sondern nur darum, den Dritten zu \u00e4rgern, wobei ein Verm\u00f6gensschaden des Get\u00e4uschten billigend in Kauf genommen wird, was aber nicht f\u00fcr Bereicherungsabsicht gen\u00fcgt.\nDie Rspr. verf\u00e4hrt hier wesentlich gro\u00dfz\u00fcgiger mit den Anforderungen an die Bereicherungsabsicht und bejaht diese regelm\u00e4\u00dfig.\n(Wessels/Hillenkamp, Strafrecht BT 2, 37. Aufl. 2014, Rn. 541, 583.)","author":229,"s":110267,"mentions":[10,13,36,240]},{"id":"446915794618810369","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:03:48.731000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> Ok ja die Literatur deckt sich dann ja quasi mit unserer Auffassung, die Rechtsprechung sieht das offenbar aber anders - interessant, danke","author":240,"s":110268,"mentions":[229]},{"id":"446916538490945536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:06:46.084000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So ist das mit der Juristerei... F\u00fcnf Leute, sieben Meinungen. Falls noch Bedarf besteht w\u00fcrde ich das aber gerne in die #\u003c#441251908532043777> verordern. \ud83d\ude0a","author":13,"s":110269,"mentions":[]},{"id":"446922492829761556","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:30:25.709000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin! \"So jemanden sollte man mal kielholen\" -> relevant f\u00fcr rechtliche Schritte ja/Nein?","author":100,"s":110270,"mentions":[]},{"id":"446925557012234240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:42:36.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760>\n\"Kielholen\" l\u00f6st eher Diskussionen aus, ob es sich hierbei um ein Vergehen oder Verbrechen handelt, und damit, ob es der Androhung von Straftaten im Sinne des \u00a7126 gen\u00fcgt. Regelm\u00e4\u00dfig kann hier jedoch auf N\u00f6tigung (\u00a7240) erkannt werden.","author":13,"s":110271,"mentions":[100]},{"id":"446925730786312202","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:43:17.698000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"(und au\u00dferdem braucht man daf\u00fcr erstmal ein Schiff)\nOkay okay, bin schon wieder weg \ud83d\ude09","author":23,"s":110272,"mentions":[]},{"id":"446926084068343808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:44:41.927000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke \u003c@426560054104162306>! W\u00fcrdest du Melden o.\u00e4. empfehlen oder eher nicht?","author":100,"s":110273,"mentions":[13]},{"id":"446926654485299200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:46:57.925000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Melden im Sinne von Meldung an Twitter/Facebook: Ja! N\u00f6tigung ist kein Antragstatbestand. Wenn du dir die M\u00fche machen willst kannst du das auch beanzeigen.","author":13,"s":110274,"mentions":[100]},{"id":"446926834744033280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:47:40.902000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@426560054104162306> ok danke","author":100,"s":110275,"mentions":[13]},{"id":"446935100915974145","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T07:20:31.711000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> Danke f\u00fcr die Recherche. \ud83d\ude03","author":36,"s":110276,"mentions":[229]},{"id":"446980648574517258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:21:31.119000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/BMFID imitiert eine Bundesbeh\u00f6rde und ist hart am Doxxen","author":252,"s":110277,"mentions":[]},{"id":"446981262981464064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:23:57.605000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Domain h\u00e4tte ich aus AG Security Prinzipien privat registriert um genau sowas zu verhindern","author":252,"s":110278,"mentions":[]},{"id":"446981429482487829","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:24:37.302000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab mal eine Frage: Wei\u00df hier jemand, nach welchen Kriterien Twitter entscheidet, ab wann ein Tweet gel\u00f6scht wird? Also: Was sind da die Guidelines? Ab wann werten die etwas als Beleidigung, die gel\u00f6scht wird? Was ich bisher gemeldet habe und nicht anscheinend relevant war: \"Hurensohn, Fotze, Hure, fick dich\" (alles gegen mich gerichtet) und die Liste geht weiter. Grad keine Zeit meine Screenshots zu durchforsten. Gerade wieder ne Mail von denen bekommen, dass \"Fotze\" voll in Ordnung geht. Soweit ich wei\u00df, kann man gegen Beleidigungen als Antragsdelikt eine Anzeige stellen. Wie ist es also m\u00f6glich, dass Twitter diese Tweets auch nach Meldung durchgehen l\u00e4sst? Und warum funktioniert es bei Facebook (meistens) mit dem Melden, aber nicht bei Twitter?\nDas soll jetzt hier kein \"Twitter-ist-schei\u00dfe\"-Rant sein, sondern ich suche gerade wirklich eine Antwort auf diese Fragen. Was sind da die Guidelines, nach denen gel\u00f6scht wird? Und macht Twitter sich nicht mitschuldig dadurch, dass sie Straftaten weiter zulassen, von denen sie Kenntnis haben?","author":23,"s":110279,"mentions":[]},{"id":"446986092537708554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:43:09.061000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439322320541319170> Das m\u00fcsste alles in den Twitter AGB's bzw Regeln stehen. Ich schicke dir mal nen Link wenn ich Zuhause bin :)","author":253,"s":110280,"mentions":[23]},{"id":"446986668529025024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:45:26.388000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439322320541319170>\n```Du darfst keine Gewalt gegen andere Personen f\u00f6rdern und sie auch nicht aufgrund von Abstammung, ethnischer Zugeh\u00f6rigkeit, nationaler Herkunft, sexueller Orientierung, Geschlecht, Geschlechtsidentit\u00e4t, religi\u00f6ser Zugeh\u00f6rigkeit, Alter, Behinderung oder Krankheit bedrohen oder bel\u00e4stigen. Wir erlauben es keinem Nutzer, andere\u00a0durch Profilinformationen\u00a0wie Nutzername, Anzeigename oder Profilbiografie zu beleidigen oder zu bedrohen. Wenn die Profilinformationen eines Accounts eine gewaltsame Drohung oder mehrere Verunglimpfungen, Beinamen, rassistische oder sexistische Redewendungen beinhalten, Angst sch\u00fcren oder jemandes Menschenw\u00fcrde herabsetzen, wird er permanent gesperrt.```","author":253,"s":110281,"mentions":[23]},{"id":"446986797017464854","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:45:57.022000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sind die Twitter Regeln gegen Beleidigung o.\u00e4.","author":253,"s":110282,"mentions":[]},{"id":"446987602034425857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:49:08.953000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@233610134872391680> Danke dir. Das best\u00e4tigt mich aber in meiner Annahme, dass Twitter sich nicht an seine eigenen AGBs h\u00e4lt. Ich hab mittlerweile nebenher so ein Dokument laufen, in dem ich den ganzen Kram mit Screenshots und Links sammle. \"Mehrere Verunglimpfungen, Beinamen, ... sexistische Redewendungen ... Menschenw\u00fcrde herabsetzen\" ist alles absolut gegeben. Na ja, sammel ich halt weiter und melde weiter. Ich glaube was denen fehlt, sind vern\u00fcnftig geschulte Mitarbeiter","author":23,"s":110283,"mentions":[253]},{"id":"446988075399118848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:51:01.812000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, das ist leider bei vielen Services so. Da geht leider Quantit\u00e4t \u00fcber Qualit\u00e4t","author":253,"s":110284,"mentions":[]},{"id":"446988253409574931","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:51:44.253000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber sehr gute Idee von dir das ganze mal zu sammeln!","author":253,"s":110285,"mentions":[]},{"id":"446988334867415040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:52:03.674000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schade ist das \u2026\u00a0Wir sammeln jetzt einfach mal in der Twitter-AG weiter und gucken dann irgendwann, was wir damit eventuell anstellen k\u00f6nnen","author":23,"s":110286,"mentions":[]},{"id":"446988423404847104","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:52:24.783000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude04"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Wenn man in Politik einen Test bekommt und fragen zu RI kommen\ud83d\ude02 Und alle au\u00dfer mir verkacken xD","author":253,"s":110287,"mentions":[]},{"id":"446989166509686785","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:55:21.953000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich geh mal in den Chat weil mich das interessiert und ich mehr erfahren will \ud83d\ude04","author":23,"s":110288,"mentions":[]},{"id":"446991554456977418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:04:51.284000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo, die AFD Fraktion im Berliner Abgeordnetenhaus fragt nach, ob ich Ihr einen Link zu diesen Blocklisten senden k\u00f6nne - h\u00e4tte da einer einen, den ich zusenden kann, damit ich im Diskurs mit denen bleiben kann?","author":254,"s":110289,"mentions":[]},{"id":"446991698095112203","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:05:25.530000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c#441251553215643648> bitte daf\u00fcr","author":10,"s":110290,"mentions":[]},{"id":"446992383247384577","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:08:08.883000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440060223877677058> www.volksverpetzer.de/social-media/afdpaninialbum/ Vllt den hier? Aber ja, Chadur hat Recht, falscher channel, immer lieber in hilfe \u2764","author":123,"s":110291,"mentions":[254]},{"id":"446994154908549141","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:15:11.280000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude42"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"O.k., gut, sorry, mach ich, ich bin, was Twitter und so \u201echatforen\u201c wie dieses hier angeht, komplett hilflos und \u00fcberfordert (meine letzte aktive Teilnahme an den SM (ist das \u00fcberhaupt die richtige Abk\u00fcrzung f\u00fcr Soziale Medien \ud83d\ude09) lag vor 10 Jahren bei Facebook, hab dann wegen der Abw\u00e4gung \u201ereal life vs. virtuelles life\u201c meine Teilnahme an FB aufs St\u00e4rkste reduziert und sehe nun vor lauter #-Retweet-links-Abk\u00fcrzungen-farbigen Texten kaum noch durch \ud83d\ude09 Aber challenge accepted, die Sache wills\ud83e\udd13","author":254,"s":110292,"mentions":[]},{"id":"447014499766108162","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T12:36:01.872000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hallo freunde! ihr habt sicherlich von den texts etc von marcel grauf gelesen/geh\u00f6rt. jetzt zur frage: strafanzeige erstatten, oder nicht?","author":255,"s":110293,"mentions":[]},{"id":"447023677880664074","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:12:30.105000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-18T13:12:49.376000+00:00","content":"Hi \u003c@340618550299459606>, hast Du ein konkretes Beispiel, am besten mit Link? \ud83d\ude0a","author":11,"s":110294,"mentions":[255]},{"id":"447032954301186058","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:49:21.776000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"moin, kann mir jemand sagen, ob man das auch anzeigen kann? twitter.com/NiggerAutistic/status/997454269354823681","author":200,"s":110295,"mentions":[]},{"id":"447033675297849344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:52:13.675000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080>  \u00c4h ja.","author":240,"s":110296,"mentions":[200]},{"id":"447033694516019200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:52:18.257000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"reported auf jeden fall","author":256,"s":110297,"mentions":[]},{"id":"447033808353492992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:52:45.398000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@445654878862180353> meinst du auch \u00fcber respect etc? screenshot hab ich schon","author":200,"s":110298,"mentions":[240]},{"id":"447034035508740106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:53:39.556000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ja, \u003c@231853972686766080>!","author":11,"s":110299,"mentions":[200]},{"id":"447034119088635914","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:53:59.483000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Genau","author":240,"s":110300,"mentions":[]},{"id":"447034140009693184","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:54:04.471000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> ok, danke. der letzte wurde \u00fcbrigens abgelehnt, hab ich gerade gesehen","author":200,"s":110301,"mentions":[11]},{"id":"447034882758148127","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:57:01.556000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> Ich konnte den Link gerade noch anschauen, aber direkt danach war der Account bereits gesperrt. Also, der ist erstmal weg, zumindest auf Twitter. Aber du hast ja noch Screenshots","author":23,"s":110302,"mentions":[200]},{"id":"447034965998436352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:57:21.402000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja, geradae noch gemacht. dann stell ich das bei respect noch ein","author":200,"s":110303,"mentions":[]},{"id":"447035093169471498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:57:51.722000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\udd97"}}],"content":"In diesen F\u00e4llen kann respect dann allerdings nichts mehr machen. Die m\u00fcssen in der Lage sein, eigene Beweismittel (= Screenshots) anzufertigen, \u003c@231853972686766080> & \u003c@439322320541319170>...","author":11,"s":110304,"mentions":[200,23]},{"id":"447035169052819456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:58:09.814000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-18T13:58:15.774000+00:00","content":"\u003c@439172624321478656> also icanprove reicht dann auch nicht mehr?","author":200,"s":110305,"mentions":[11]},{"id":"447035378650841098","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T13:58:59.786000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nein...","author":11,"s":110306,"mentions":[]},{"id":"447093232770220033","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T17:48:53.283000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bei so komischen Inhalten, bevor man irgendetwas anderes macht, den Twitter Account mit der Wayback Machine von archive.org sichern. Immer als aller erstes. Hatte ich letztens erst, und hilft dem STA wirklich weiter.","author":68,"s":110307,"mentions":[]},{"id":"447109629139353600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T18:54:02.482000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey, ist dieser Artikel hier der Volksverhetzung schuldig?","author":257,"s":110308,"mentions":[]},{"id":"447109749218082819","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T18:54:31.111000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ohne https:// davor pasten","author":37,"s":110309,"mentions":[]},{"id":"447109771305287686","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T18:54:36.377000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"m.facebook.com/story.php?story_fbid=2025626751087258&id=1958252291158038","author":257,"s":110310,"mentions":[]},{"id":"447109792754958338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T18:54:41.491000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jap, verpennt","author":257,"s":110311,"mentions":[]},{"id":"447111678480351243","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T19:02:11.083000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude29"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@389065788356689930> Hab zu gute Laune, um die Kommentare durchzusehen, aber die Ausgangsbilder in Verbindung mit der Bildunterschrift w\u00fcrde ich also noch nicht strafbar einstufen.","author":132,"s":110312,"mentions":[257]},{"id":"447149060453957633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T21:30:43.640000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kann man das anzeigen? twitter.com/GrafWilhelm3/status/997575512888348675","author":200,"s":110313,"mentions":[]},{"id":"447150968598167552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T21:38:18.577000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> Die Aussage von Erika Steinbach nicht. Sp\u00e4testens durch den Umstand, dass ihre Aussage auf wahren Ereignissen beruht, braucht man nicht mehr zu pr\u00fcfen. \nDie Antwort darunter (\"Kameltreiber\") k\u00f6nnte, zumindest gemessen am Kontext, als Volksverhetzung duchgehen. Poggenburg hatte eine \u00e4hnliche Aussage gebracht, da werden die Anzeigen noch gepr\u00fcft. Wenn es dir den Aufwand wert ist, k\u00f6nntest du das zur Anzeige bringen - ansonsten reicht auch eine Meldung (NetzDG, Hass sch\u00fcrend/verfassungswidrig, \u00a7 130 StGB).","author":10,"s":110314,"mentions":[200]},{"id":"447151075967893518","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T21:38:44.176000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> ja, ging mir um das da unten. geht das \u00fcber respect?","author":200,"s":110315,"mentions":[10]},{"id":"447151172877418496","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T21:39:07.281000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Solange der Beitrag sichtbar ist, macht respect das, ja","author":10,"s":110316,"mentions":[]},{"id":"447151231023185941","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T21:39:21.144000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"In dem Fall also nicht melden. Wenn er gel\u00f6scht werden sollte, ist respect raus","author":10,"s":110317,"mentions":[]},{"id":"447447698661179393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T17:17:24.537000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude33"}}],"content":"twitter.com/kopiertesIch/status/997815750088937472?s=19 gilt das, also nat\u00fcrlich AfD Ursprungspost, als Volksverhetzung?","author":258,"s":110318,"mentions":[]},{"id":"447458463270830080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T18:00:11.020000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"\u003c@441711268991336450> Puh, jetzt hab ich mich kurz erschreckt \ud83d\ude00","author":259,"s":110319,"mentions":[258]},{"id":"447510966952001556","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T21:28:48.873000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hattet ihr den schon? Reicht das f\u00fcr einen \u00a7166? twitter.com/Patriotismus4/status/995766434704830464","author":68,"s":110320,"mentions":[]},{"id":"447511552250085376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T21:31:08.419000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439280826161561600> das verst\u00f6\u00dft glaube ich gegen nichts","author":220,"s":110321,"mentions":[68]},{"id":"447515261885480971","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T21:45:52.865000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Merci","author":68,"s":110322,"mentions":[]},{"id":"447570624337149962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T01:25:52.302000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kann man das theoretisch anzeigen? twitter.com/eterniawest/status/997938579392393217","author":200,"s":110323,"mentions":[]},{"id":"447671399784382468","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T08:06:19.041000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> \u00a7 130 I Nr. 1 StGB, Volksverhetzung liegt m.E. vor. Anzeigen oder Melden  (NetzDG, Hass, \u00a7 130 StGB)","author":10,"s":110324,"mentions":[200]},{"id":"447680918476423178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T08:44:08.474000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> Mir fehlt da f\u00fcr \u00a7 130 I Nr. 1 StGB die Aufstachelung oder Aufforderung und f\u00fcr Nr. 2 ist das auch etwas zu wage, f\u00fcrchte ich. Wie immer: 2 Juristen, 3 Meinungen^^ Melden kannst du den auf jeden Fall mal, aber ich glaub f\u00fcr \u00a7 130 ist das zu unspezifisch. Er spricht nur von \"ihr\" (klar  im Kontext mit dem Bild, ok), aber das wird zu d\u00fcnn sein","author":240,"s":110325,"mentions":[200]},{"id":"447722980068294657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T11:31:16.739000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@231853972686766080> Ich glaube der Tweet ist mittlerweile gel\u00f6scht. Kann ihn jedenfalls nicht mehr aufrufen","author":23,"s":110326,"mentions":[200]},{"id":"447742503358169088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T12:48:51.454000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-20T13:34:29.731000+00:00","content":"wohin mit nem braunen, der besonders gerne Fotos von 12-15 j\u00e4hrigen liket und kommentiert oder gibts da keinen anhalt.... ich bin grad ein wenig angeekelt :/","author":38,"s":110327,"mentions":[]},{"id":"447750420052312084","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T13:20:18.941000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439440471710892034> Was kommentiert ihr \u201eBrauner\u201c denn so?","author":229,"s":110328,"mentions":[38]},{"id":"447751837190455296","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T13:25:56.813000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-20T13:32:40.657000+00:00","content":"\u003c@443516360773861386> naja der kollege hat per bildchen zur waffengewalt aufgerufen und als er dann mal durch den scanner gejagt wurde hab ich festgestellt, dass er besonders gern ausl\u00e4ndische kinderfotos mit herzen kommentiert mit und in den unm\u00f6glichsten gruppen ist.... arabische gruppen, homosexuelle gruppen und kinderfotogruppen....","author":38,"s":110329,"mentions":[229]},{"id":"447752520496840714","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T13:28:39.726000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"facebook.com/alternativefuerde/posts/1883886868308310?comment_id=1884453008251696&comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R%22%7D","author":38,"s":110330,"mentions":[]},{"id":"447752863528255510","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T13:30:01.511000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wenn man nach ihm in stalkscan.com sucht kann man sich seine leidenschaften anschauen","author":38,"s":110331,"mentions":[]},{"id":"447755863839735818","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T13:41:56.841000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"1.  Solange nichts tats\u00e4chliches geschehen und nachweisbar ist, entfallen die 174ff. StGB grunds\u00e4tzlich. Sie setzten meistens eine sexuelle Handlung, also realen Kontakt voraus.\n2. Bei telekomunikativen Kontakt k\u00f6nnte man an 176 IV Nr. 4, 184-184d StGB denken. \n\nOhne genaue Hinweise w\u00e4re ich mit einer Anzeige aber \u00e4u\u00dferst vorsichtig. Liken und Kommentieren bei Minderj\u00e4hrigen ist nicht an sich strafbar.","author":229,"s":110332,"mentions":[]},{"id":"448237502319296531","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-21T21:35:48.403000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weil ich das grad hier gelesen habe, was ist die Organisation \u201eRespect\u201c (und wie kann ich sie finden?)","author":260,"s":110333,"mentions":[]},{"id":"448238193150656512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-21T21:38:33.110000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Informationen dazu findest du hier oben, bei den angepinnten Nachrichten.","author":225,"s":110334,"mentions":[]},{"id":"448239277260800010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-21T21:42:51.582000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udd1d Danke \ud83d\ude4c\ud83c\udffc","author":260,"s":110335,"mentions":[]},{"id":"448245345193951244","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-21T22:06:58.290000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich muss bei Repect mein Bundesland angeben -> ich bin \u00d6sterreicher \ud83d\ude05, was mach ich dann? Eine andere L\u00f6sung finden? \ud83d\udc50\ud83c\udffc","author":260,"s":110336,"mentions":[]},{"id":"448352582591578118","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T05:13:05.678000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Probier mal, deine Landsmannschaft oder Region zu nehmen, vielleicht klappt's damit","author":261,"s":110337,"mentions":[]},{"id":"448384925096345610","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T07:21:36.732000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey, kann man so einen Kommentar zur Anzeige bringen? www.facebook.com/Rossweinwehrtsich1/videos/1626983107424765/?comment_id=1627038524085890&comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R9%22%7D","author":262,"s":110338,"mentions":[]},{"id":"448393938638864384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T07:57:25.728000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Guten Morgen \u003c@442572227053879297>, w\u00fcrde ich an Respect melden (siehe angepinnten Beitrag), das k\u00f6nnte ein Fall des \u00a7 111 StGB \u2013 \u00f6ffentliche Aufforderung zu Straftaten \u2013 sein. Eine Aufforderung ist eine Erkl\u00e4rung, die \u00fcber die blo\u00dfe Bef\u00fcrwortung hinausgeht; Adressat der Aufforderung muss eine unbestimmte Anzahl an Menschen sein. Das ist bei einem \u00f6ffentlichen FB-Kommentar immer gegeben.","author":11,"s":110339,"mentions":[262]},{"id":"448394993359650831","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:01:37.193000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Was meinst du mit an Respect melden und wie macht man das?","author":262,"s":110340,"mentions":[11]},{"id":"448395169780334592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:02:19.255000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-22T08:02:28.313000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Check man den angepinnten Beitrag von Tardigrade666 vom 03.05. hier in dem Kanal, \u003c@442572227053879297> \ud83d\ude0a","author":11,"s":110341,"mentions":[262]},{"id":"448396845794852874","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:08:58.848000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das hier schon was, das man irgendwie ernstnehmen m\u00fcsste? twitter.com/carl6sdanger/status/998640061750153218","author":263,"s":110342,"mentions":[]},{"id":"448401587925155840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:27:49.460000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie ernst man das nehmen muss wei\u00df ich nicht, \u003c@440436970238377984>, das Profil sieht so aus, als h\u00e4tte \"Rubikkk \ubbf8\ud06c\ub85c \ub2c8\uc2a4\" zumindest einigerma\u00dfen ernstzunehmende Probleme.\n\nStrafrechtlich k\u00e4me hier eine Strafbarkeit wegen \u201eSt\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten\u201c (\u00a7 126 StGB) in Betracht. Dies erfordert aber die Geeignetheit den \u00f6ffentlichen Frieden zu st\u00f6ren, was wiederum die Beunruhigung zumindest einer zahlenm\u00e4\u00dfig nicht \u00fcberschaubaren anteiligen Menge der Bev\u00f6lkerung verlangt. Rubikkk \ubbf8\ud06c\ub85c \ub2c8\uc2a4 hat zwar relativ viele Follower, allerdings keine oder kaum Interaktionen bei seinen Tweets. Ich gehe deshalb davon aus, dass die Follower gekauft sind, und er keine echte Reichweite besitzt und eine Strafbarkeit nach \u00a7 126 entf\u00e4llt\u2026","author":11,"s":110343,"mentions":[263]},{"id":"448402870048653313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:32:55.142000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Und was macht man dann da, einfach normal \u00fcber Twitter melden?","author":263,"s":110344,"mentions":[11]},{"id":"448403441593614337","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:35:11.409000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-22T08:35:23.837000+00:00","content":"Ich habe grade mal das Profil durchgescrollt, Rubikkk postet auch gerne mal Beitr\u00e4ge in Richtung Volksverhetzung, Pornos, Beleidigungen oder Gewaltdarstellungen. Ich w\u00fcrde deshalb das Profil als solches melden.","author":11,"s":110345,"mentions":[]},{"id":"448403691440046082","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:36:10.977000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe ich gemacht, aber das l\u00e4uft dann auch wieder auf Meldung nach NetzDG raus \ud83e\udd14","author":264,"s":110346,"mentions":[]},{"id":"448403812768677889","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:36:39.904000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mit der entsprechenden schwierigen Auswahl.","author":264,"s":110347,"mentions":[]},{"id":"448404688866377738","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:40:08.782000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Nein, nicht zwangsl\u00e4ufig: `@carl6sdanger melden` \u2192 `Die Tweets dieses Nutzers sind missbr\u00e4uchlich oder Hass sch\u00fcrend` \u2192 `Verh\u00e4lt sich respektlos oder beleidigend`. Schon fertig \ud83d\ude09","author":11,"s":110348,"mentions":[]},{"id":"448404903715405835","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:41:00.006000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> \ud83d\ude2e  Ich versuche es nochmal \ud83d\ude43","author":264,"s":110349,"mentions":[11]},{"id":"448405984063520768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:45:17.581000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude29"}}],"content":"Nope.Keine Chance.Nach \"Die Tweets dieses Nutzers....\" kommt Auswahl Selbstmordabsichten oder NetzDG.","author":264,"s":110350,"mentions":[]},{"id":"448406649359695873","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/441251616851492904/448406649359695872/m1.jpeg","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/441251616851492904/448406649359695872/m1.jpeg","width":526,"height":466,"size":72500}],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:47:56.200000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sieht das bei dir wirklich anders aus, \u003c@439426400886194176>?","author":11,"s":110351,"mentions":[264]},{"id":"448406668443648020","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/441251616851492904/448406667948851210/m2.jpeg","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/441251616851492904/448406667948851210/m2.jpeg","width":523,"height":463,"size":71833}],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:48:00.750000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"","author":11,"s":110352,"mentions":[]},{"id":"448406780045688832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:48:27.358000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-22T08:48:43.192000+00:00","content":"Ja. Soll ich es dir screenshoten?","author":264,"s":110353,"mentions":[]},{"id":"448407408306552842","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:50:57.147000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da wei\u00df ich dann auch nicht woran das liegen k\u00f6nnte... sehr merkw\u00fcrdig.","author":11,"s":110354,"mentions":[]},{"id":"448408038668238849","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T08:53:27.437000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-22T08:54:23.736000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude29"}}],"content":"Diesen zweiten Screenshot von dir, diese Auswahl habe ich schon lange nicht mehr.Ich wunder mich immer, was die Leute alles melden k\u00f6nnen, bei mir l\u00e4uft es immer auf NetzDG raus.","author":264,"s":110355,"mentions":[]},{"id":"448414831402287109","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T09:20:26.951000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi","author":265,"s":110356,"mentions":[]},{"id":"448415966515298305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T09:24:57.583000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi, \u003c@265934823590199298>. K\u00f6nnen wir helfen? \ud83d\ude0a Chat ansonsten bitte im \u003c#441251984990011392> \ud83d\ude0a","author":11,"s":110357,"mentions":[265]},{"id":"448418281687351297","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T09:34:09.563000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ups\ud83d\ude0a","author":265,"s":110358,"mentions":[]},{"id":"448418291250233345","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T09:34:11.843000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude04","author":265,"s":110359,"mentions":[]},{"id":"448484284223848470","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T13:56:25.794000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Hallo in die Runde! Vorhin hatte ich ein Artikel der wahrscheinlich allseits bekannten \u201ePI News\u201c gesehen. Mir ist in dem Zusammenhang bei n\u00e4herem Hinsehen aufgefallen, dass ich auf der Seite von PI News selbst keinerlei Impressum finden kann. Unter \u201eKontakt\u201c steht dort nur ein Kontaktformular, und ganz unten auf der Seite lediglich (c)PI News ohne weitere Angaben. Nun scheint der Server im Ausland zu stehen, trotzdem m\u00fcsste doch bei einem sich explizit an Medienkonsumenten in Deutschland richtenden Angebot, das zudem komplett in Deutsch gehalten ist, irgendwer als Verantwortlicher gekennzeichnet werden, oder?\n\nKann das rechtlich \u00fcberhaupt sein und k\u00f6nnte man da sonst eventuell was machen?","author":266,"s":110360,"mentions":[]},{"id":"448487859650035713","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T14:10:38.242000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439403597302726657> Da PI News ja redaktionelle Inhalte verbreitet, m\u00fcssen sie nach Rundfunkstaatsvertrag, zumindest einen Verantwortlichen (im Sinne des Presserechts) benennen...","author":182,"s":110361,"mentions":[266]},{"id":"448488090114195464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T14:11:33.189000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Praktisch d\u00fcrfte es aber schwer werden, Ma\u00dfnahmen gegen sie einzuleiten, da es vermutlich unm\u00f6glich ist die Eigent\u00fcmer oder Autoren der Website zu ermitteln...","author":182,"s":110362,"mentions":[]},{"id":"448490459912994838","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T14:20:58.193000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Sie haben auch keine Datenschutzerkl\u00e4rung benutzen aber zumindest ReCaptcha von Google, ich bin zwar kein Experte f\u00fcr Datenschutzrecht, aber ich vermute das dass ab Freitag daf\u00fcr auch gro\u00dfen \u00c4rger geben kann (noch mehr als bisher)","author":182,"s":110363,"mentions":[]},{"id":"448548980100431884","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:13:30.493000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aufruf zur massiven Gewalt gegen linke Demonstranten mit u.a Schusswaffe","author":267,"s":110364,"mentions":[]},{"id":"448549416882798614","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:15:14.630000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Link l\u00e4sst sich hier nicht einf\u00fcgen","author":267,"s":110365,"mentions":[]},{"id":"448549562345586698","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:15:49.311000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auf twitter gefunden von Antifa zeckenbiss","author":267,"s":110366,"mentions":[]},{"id":"448549982950129665","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:17:29.591000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aufruf von Frank Schmitt","author":267,"s":110367,"mentions":[]},{"id":"448550483276201984","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:19:28.878000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Quelle Facebook Gruppe : \"unser Deutschland patriotisch und frei\"","author":267,"s":110368,"mentions":[]},{"id":"448550652654780427","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:20:09.261000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Betrifft Gro\u00dfdemo am 27 .05.2018 in Berlin","author":267,"s":110369,"mentions":[]},{"id":"448550975545016320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:21:26.244000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Am besten den original Post von FB bei Respect melden. Dann kann da was draus werden.","author":37,"s":110370,"mentions":[]},{"id":"448551349114896405","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:22:55.310000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Wobei der Post an sich ja schon ziemlich herbe ist. Vielleicht hat \u003c@439172624321478656> noch 'ne Idee.","author":37,"s":110371,"mentions":[11]},{"id":"448553008159260673","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:29:30.857000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, ich w\u00fcrde den wie \u003c@222433511221493761> schon sagt an Respect melden (siehe angepinnten Beitrag hier), \u003c@439136990538104852>, das k\u00f6nnte ein Fall von \u00a7 126 StGB sein.","author":11,"s":110372,"mentions":[37,267]},{"id":"448553375475302404","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:30:58.432000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Problem ist, ich bin nicht auf fb","author":267,"s":110373,"mentions":[]},{"id":"448553409558216705","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:31:06.558000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann da auch nichts melden","author":267,"s":110374,"mentions":[]},{"id":"448554167997431828","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T18:34:07.384000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-22T18:34:17.360000+00:00","content":"mit ein bisschen Fantasie w\u00e4re m.E. auch noch \u00a7130a StGB drin","author":37,"s":110375,"mentions":[]},{"id":"448568413686857728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T19:30:43.821000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-22T19:31:24.995000+00:00","content":"Kann/sollte man dagegen was machen?youtu.be/r7wQiDaWIwI\n\nNeuester Kommentar: \"wer das unironisch feiert an die Wand stellen und draufschie\u00dfen\"","author":74,"s":110376,"mentions":[]},{"id":"448575748257742848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T19:59:52.519000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"twitter.com/Blumenthal6m/status/998008071199821824\ntwitter.com/RudiExilokowski/status/998934776320020481\ntwitter.com/DishonoredSushi/status/998686280488759297\ntwitter.com/CyberCrusader14/status/998392672590159874\n\nMich pers\u00f6nlich trifft das jetzt nicht wirklich, aber falls man da was machen kann, w\u00fcrde ich mich freuen \u00fcber support \ud83d\ude03","author":268,"s":110377,"mentions":[]},{"id":"448585430904864780","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T20:38:21.042000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}},{"count":4,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@439294351479406593> \nIn Betracht kommt auf den ersten Blick h\u00f6chstens 111 StGB.\nDamit habe ich 2 Probleme:\n1. Bin ich mir nicht sicher, ob das auffordernd genug ist. Man br\u00e4uchte eine appellartige Einwirkung mit dem Ziel, den Entschluss zur Tatbegehung hervorzurufen. Denke, da k\u00e4me man wohl noch hin.\n\n2. M\u00fcsste die Aufforderung zwar nicht ernstlich gemeint, aber doch nach au\u00dfen ernstlich erscheinen.\nDa habe ich Zweifel, ob daf\u00fcr der blo\u00dfe Satz schon reicht, weil das ja ein symbolischer Satz ist, der h\u00e4ufiger so dahergesagt wird.","author":132,"s":110378,"mentions":[74]},{"id":"448586975574884393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T20:44:29.320000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}}],"content":"*gespannt auf Chadurs Roman warten*","author":132,"s":110379,"mentions":[]},{"id":"448587878855999488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T20:48:04.679000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@261157931108532226> \nLink 1: Ich hab das Bild bei dir nicht gefunden. Zeigt das denn tats\u00e4chlich dein Bein oder das einer realen Person oder ist das Fake? Ist es dein Bild und er kommentiert das in dieser Art, k\u00f6nnte man an eine Beleidigung denken, \u00a7 185 StGB. In dem Fall kannst du dir \u00fcberlegen, ob du das anzeigen m\u00f6chtest.\nLink 2: Das Bildmaterial ist, soweit ich's gesehen habe, entweder offensichtlich kein Versto\u00df oder zumindest frei zug\u00e4nglich. Da sehe ich nicht so wirklich Ans\u00e4tze strafrechtlicher Natur.\nLink 3: Da fehlt mir im Gegensatz zu Link 1 ein Werturteil/eine Ehrverletzung, die tats\u00e4chlich zur Strafbarkeit f\u00fchren k\u00f6nnte. Nett ist das sicher nicht gemeint - aber das muss es auch nicht immer.\nLink 4: Wie 3. Meinung, wird nicht als Beleidigung durchgehen.","author":10,"s":110380,"mentions":[268]},{"id":"448588197832818699","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T20:49:20.729000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hab das bild in der twitter ag gepostet und da wurde es raus kopiert","author":268,"s":110381,"mentions":[]},{"id":"448589282907652096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T20:53:39.431000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah. In dem Fall w\u00fcrde ich, wenn du das weiter verfolgen m\u00f6chtest, via icanproove screens von dem Twitter-Post und von deinem Post in der Twitter-AG sichern und anzeigen. Respect f\u00e4llt raus, weil die den Hintergrund zum Bild nicht selbst sichern k\u00f6nnen, w\u00fcrde ich stark vermuten, eine Meldung via Twitter wird ebenfalls kaum Erfolg haben, weil die nicht daf\u00fcr bekannt sind, sich sonderlich um Hintergr\u00fcnde zu scheren - die pr\u00fcfen nur stumpf, ob das, was sie sehen, ein Regelversto\u00df ist. Und der ist schwer zu erkennen, wenn sie die Herkunft des Bildes nicht wissen.","author":10,"s":110382,"mentions":[]},{"id":"448589466769031169","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T20:54:23.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und da du das auf einem mehr oder minder \u00f6ff. Server gepostet hast, gehe ich auch davon aus, dass du da nicht mit dem Urheberrecht weiterkommst - was aber ohnehin Zivilrecht und nicht Strafrecht w\u00e4re.","author":10,"s":110383,"mentions":[]},{"id":"448589668444012546","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T20:55:11.350000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Lange Rede, gar kein Sinn: Viel kannste nicht machen, wenn, dann wohl nur wegen Link 1. Den Rest kannst du ggfls. versuchen, an Twitter zu melden, aber da wette ich leider gegen jede Konsequenzen.","author":10,"s":110384,"mentions":[]},{"id":"448590149337612295","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T20:57:06.004000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-22T20:57:22.540000+00:00","content":"\u003c@234724530751275008> Ich hoffe, du hast nicht auf einen Kommentar zu deinen Ausf\u00fchrungen gewartet. Denen hatte ich n\u00e4mlich absolut nichts hinzuzuf\u00fcgen \ud83e\udd13 \ud83d\ude07","author":10,"s":110385,"mentions":[132]},{"id":"448592171470422026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T21:05:08.118000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-22T21:05:25.712000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}},{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}}],"content":"Ich hatte die Bef\u00fcrchtung, ich bekomme eine volle Breitseite inhaltlicher Richtigstellung \ud83d\ude05","author":132,"s":110386,"mentions":[]},{"id":"448593140291600387","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T21:08:59.103000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf7b"}}],"content":"Wenn da was falsch ist, find ichs nicht. H\u00e4tts nicht besser sagen k\u00f6nnen. Vor allem auch nicht so knapp auf den Punkt gebracht. \ud83d\ude0a Und als Student h\u00e4lt man sich vorsichtig zur\u00fcck mit der inhaltlichen Bewertung anderer Sachbeitr\u00e4ge.... der @ Staatsanwalt von heute ist der Pr\u00fcfer von morgen! \ud83d\ude07","author":10,"s":110387,"mentions":[]},{"id":"448702959304572928","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T04:25:21.996000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@234724530751275008> vielen Dank \u2764\ufe0f","author":74,"s":110388,"mentions":[132]},{"id":"448786798316093441","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T09:58:30.774000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist das schon rechtswidrieg? Sieh dir den Tweet von @RitaKratzert an: https://twitter.com/RitaKratzert/status/999168266152169472?s=09","author":142,"s":110389,"mentions":[]},{"id":"448788132167548928","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T10:03:48.789000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@430747271932674048> ich vermute nicht, Volksverhetzung schlie\u00dft keine politischen Gruppen ein, und der \"Reichsadler\" alleine ohne Hakenkreuz ist soweit ich wei\u00df kein verbotenes Symbol...","author":182,"s":110390,"mentions":[142]},{"id":"448789548835667969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T10:09:26.549000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@418102747829764116>  naja es ist ja schon nazisymbolik\ud83e\udd14  diese Darstellung vom Reichsadler ist aus dem 3. Reich\ud83e\udd14 zusammen mit dem Text dadrunter schon hetzerisch. Aber ich bin kein Jurist, f\u00fcr ne Twitteraperrung reichts allemal\ud83d\ude05","author":142,"s":110391,"mentions":[182]},{"id":"448802411444961281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T11:00:33.234000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Die Liste der nach 86a StGB verbotenen Symbole ist abschlie\u00dfend hier zu finden:\nwww.verfassungsschutz.de/embed/broschuere-2015-04-rechtsextremismus-symbole-zeichen-und-verbotene-organisationen.pdf\nDer Reichsadler geh\u00f6rt nur mit Hakenkreuz dazu. Ohne l\u00e4sst er sich theoretisch bis ins r\u00f6mische Kaisertum zur\u00fcckverfolgen und ist keine Nazisymbolik, sondern lediglich von Nazis f\u00fcr eigene Zwecke missbraucht.\nF\u00fcr Volksverhetzung nach \u00a7 130 StGB fehlt es mir an einer klar umgrenzten Gruppe (es ist nicht eindeutig, welche Personengruppe gemeint ist) und dadurch auch einer besonderen Beschimpfung/Aufstachelung","author":10,"s":110392,"mentions":[]},{"id":"448808499758104578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T11:24:44.801000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-23T11:25:23.591000+00:00","content":"\u003c@439172624321478656> k\u00f6nntest du deinen angepinnten Beitrag \u00e4ndern, dass die Screenshots auf icanproof **nicht** f\u00fcr respect ausreichen, da sie diese selber machen wollen?","author":125,"s":110393,"mentions":[11]},{"id":"448808906643210260","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T11:26:21.810000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Done, \u003c@258567913781329920> \ud83d\ude0a","author":11,"s":110394,"mentions":[125]},{"id":"448877443520921600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T15:58:42.275000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Brennender Koran als Profilbanner: https://twitter.com/ostmann1977 Ist das strafrechtlich relevant?","author":238,"s":110395,"mentions":[]},{"id":"448877661968924692","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T15:59:34.357000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-23T16:00:14.083000+00:00","content":"Hallo Zusammen, ein ganz Fieser. Habe ich zwar bei twitter gemeldet, aber sollte ich besser bei NetzDG melden und wenn ja, wo finde ich Anleitung? Fragen \u00fcber Fragen....Wie kann ich denn Screenshots anh\u00e4ngen?\ud83d\ude33","author":269,"s":110396,"mentions":[]},{"id":"448877906949701632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T16:00:32.765000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude33"}}],"content":"https://twitter.com/K_Werth/status/999306973907750914","author":269,"s":110397,"mentions":[]},{"id":"448881042418565120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T16:13:00.319000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"ok habe es auch bei respect! gemeldet","author":269,"s":110398,"mentions":[]},{"id":"448967569769234432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T21:56:50.047000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@378172827574075393> Grunds\u00e4tzlich in Betracht kommende Straftatbest\u00e4nde w\u00e4ren 166, 130 StGB. Allerdings kann ich in diesem Bild, das nur ein brennendes arabisches Buch zeigt (vermutlich! der Koran), keine konkreten Anhaltspunkte f\u00fcr eine  Ver\u00e4chtlichmachung oder eine Beschimpfung erkennen.\nWenn man dem Bild die Aussage entnehmen wollte, dass der Koran verbrannt geh\u00f6rt (was mE von einem einfachen Bild ohne weiteren Kontext nicht ausgeht), dann k\u00f6nnte man \u00fcber eine b\u00f6swillige Ver\u00e4chtlichmachung nachdenken.\nOhne weitere Anhaltspunkte (und der Gewissheit dar\u00fcber, dass es sich um den Koran handelt) w\u00fcrde ich aber keine Strafbarkeit bejahen. Insbesondere vor dem Hintergrund, dass 166 StGB grunds\u00e4tzlich fragw\u00fcrdig ist.","author":229,"s":110399,"mentions":[238]},{"id":"448972544691798027","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T22:16:36.161000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"vielen dank f\u00fcr die ausf\u00fchrliche und nachvollziehbare antwort \ud83d\udc4c","author":238,"s":110400,"mentions":[]},{"id":"449170282050093066","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T11:22:20.421000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-24T11:35:20.464000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@443516360773861386> \u003c@378172827574075393> \nIch w\u00fcrde meinen, dass es, wenn es sich um den Koran handelt, in der Tat nach 166 strafbar ist.\nHab mal eben im M\u00fcKo nachgeschlagen, der sagt dazu folgendes:\n\"Beschimpfen bedeutet eine durch Form oder Inhalt besonders verletzende \u00c4u\u00dferung von Missachtung\"\n(M\u00fcKoStGB/H\u00f6rnle StGB \u00a7 166 Rn. 14-19, beck-online)\n\n\"Ferner werden symbolhafte Handlungen erfasst, die auf drastische Weise mit Bildern der Vernichtung und Bedrohung arbeiten, zB das absichtlich inszenierte Verbrennen einer Bekenntnisschrift wie der Bibel, dem Koran oder der Tora.\"\n(M\u00fcKoStGB/H\u00f6rnle StGB \u00a7 166 Rn. 14-19, beck-online)\n\nHier findet zwar keine Verbrennung selbst statt, aber ein Bild derselben erf\u00fcllt ja denselben Zweck wie das Verbrennen. Denke also, dass man das da schon drunter subsumieren kann.\n\nErg\u00e4nzung 2:\n\"Sie kann aber auch darin liegen, da\u00df der Inhalt eines Bekenntnisses, also das, was von den Gl\u00e4ubigen als heilig angesehen wird, in den Schmutz gezogen wird\" OLG N\u00fcrnberg\n(NStZ-RR 1999, 238, beck-online)\n\nErg\u00e4nzung: 130 w\u00fcrde ich allerdings auch verneinen.","author":132,"s":110401,"mentions":[238,229]},{"id":"449174856806957057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T11:40:31.128000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich glaube ich werde das sp\u00e4ter mal an respect weitergeben. vielen dank \ud83d\ude03","author":238,"s":110402,"mentions":[]},{"id":"449177739124146188","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T11:51:58.326000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@234724530751275008> Danke f\u00fcr die Recherche. Mir pers\u00f6nlich fehlt dennoch der beschimpfende Kontext. Sonst w\u00fcrde sich schlie\u00dflich jeder strafbar machen, der ein Bild eines brennenden Korans ver\u00f6ffentlicht, unabh\u00e4ngig davon, ob er das gut hei\u00dft oder nur den Missstand aufzeigen will (was sich aus dem Bild selbst nicht ergibt).\nOhne Bildkommentar oder Bildunterschrift w\u00e4re ich daher sehr vorsichtig.\nDass sie Rspr. hier im Einzelfall gro\u00dfz\u00fcgiger verf\u00e4hrt, kann gut sein.","author":229,"s":110403,"mentions":[132]},{"id":"449180977185554470","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T12:04:50.340000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nicht zitierf\u00e4hig, aber dennoch schl\u00fcssig:\nwww.lto.de/recht/hintergruende/h/koranverbrennung-auch-in-deutschland-moeglich/","author":10,"s":110404,"mentions":[]},{"id":"449185985977384960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T12:24:44.529000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@443516360773861386> Ich w\u00fcrde denken, dass derjenige, der den Missstand aufzeigen will:\n1. Objektiv an der Eignung zur \u00f6ffentlichen St\u00f6rung oder/und\n2. am Vorsatz scheitert","author":132,"s":110405,"mentions":[229]},{"id":"449188237903396865","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T12:33:41.430000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-24T12:50:45.422000+00:00","content":"\u003c@234724530751275008> Zu 1: Hier w\u00e4re das objektive Tatbestandsmerkmal der Eignung zur \u00f6ffentlichen St\u00f6rung von der subjektiven Intention des Ver\u00f6ffentlichenden abh\u00e4ngig, was ja nicht der Sinn des Merkmals sein kann.\nZu 2: Hier hast du nat\u00fcrlich vollkommen Recht. Mit dem Nachweis des Vorsatzes ist es nur immer so eine Sache.\n\nHiermit gebe ich mich feierlich geschlagen.","author":229,"s":110406,"mentions":[132]},{"id":"449199045831950337","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:16:38.241000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wenn man, Also nur ganz hypothetisch, bei na demo einer zuf\u00e4llig rechtsnationalen Partei mit l\u00e4uft und dann, nat\u00fcrlich auch ganz zuf\u00e4llig , 50-100 Gleichgesinnte da trifft und alle zuf\u00e4llig mehr Lust auf n spontanes KIZ Konzert \u00fcber portable Boxen hat und das dann da veranstaltet,  zuf\u00e4llig mit lgbt Flaggen, kann der Veranstalter der Demo dann irgendwas machen? alles nat\u00fcrlich reib hypothetisch.","author":270,"s":110407,"mentions":[]},{"id":"449201529950568448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:26:30.501000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@405369628144041995> und wenn dann noch zuf\u00e4llig alle Boxen gekoppelt w\u00e4ren...","author":183,"s":110408,"mentions":[270]},{"id":"449201658686078987","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:27:01.194000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@405369628144041995> Ja, die Ordner der Demo k\u00f6nnen dich der Gruppe verweisen.","author":36,"s":110409,"mentions":[270]},{"id":"449201660577972235","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:27:01.645000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@202141467781627904> mit genug Leuten die sich da zuf\u00e4llig treffen w\u00fcrde das gehen","author":270,"s":110410,"mentions":[183]},{"id":"449203723156062209","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:35:13.402000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@405369628144041995> Dar\u00fcber hinaus, dass man der Versammlung verwiesen werden darf, k\u00f6nnte man sich bei entsprechender St\u00f6rung der Versammlung sogar strafbar machen, vgl. 21 VersammlG.","author":229,"s":110411,"mentions":[270]},{"id":"449204032918257665","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:36:27.255000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Abgesehen davon, dass man hier eine grobe St\u00f6rung nach \u00a721 VersammlG sehen kann und wird, dient dieser Channel definitiv nicht als Vorbereitung f\u00fcr solche Aktionen. \ud83d\ude0a","author":13,"s":110412,"mentions":[]},{"id":"449204082373165057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:36:39.046000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@axx war schneller :D","author":13,"s":110413,"mentions":[]},{"id":"449204163096739841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:36:58.292000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@426560054104162306> sollte auch nur ne Frage sein :D alles klar","author":270,"s":110414,"mentions":[13]},{"id":"449204837482102784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:39:39.078000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"``` [...] wird mit Freiheitsstrafe bis zu drei Jahren oder mit Geldstrafe bestraft. ```","author":37,"s":110415,"mentions":[]},{"id":"449204857216303108","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:39:43.783000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also besser lassen \ud83d\ude04","author":37,"s":110416,"mentions":[]},{"id":"449205401662259213","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T13:41:53.589000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00a721 VersammlG w\u00e4re aber noch was f\u00fcr die immer l\u00e4nger werdende Liste bzgl. Frank Schmitt und seinem Aufruf zur Waffengewalt gegen\u00fcber linken Demonstranten \ud83d\ude04","author":37,"s":110417,"mentions":[]},{"id":"449232694900162560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T15:30:20.804000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kriegt man den hier wegen \u00a7 130 StGB?\nhttps://twitter.com/Einzelfallinfos","author":240,"s":110418,"mentions":[]},{"id":"449233566606426122","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T15:33:48.635000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"haste 'nen genauen tweet oder meinste generell?","author":37,"s":110419,"mentions":[]},{"id":"449234281433137154","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T15:36:39.063000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-24T15:37:00.653000+00:00","content":"generell:\nder hetzt halt systematisch gegen Migranten und Fl\u00fcchtlinge - aber halt auf die Art, dass er alles an negativen Nachrichten b\u00fcndelt und verzerrt darstellt. und dann die Bezeichnung \"Einzelfallinfos\" als Anspielung auf diese Aussage, das seien \"alles nur Einzelf\u00e4lle\", die von Rechten in ihrer Opferrolle ja gerne mal angef\u00fchrt wird. Also mein Eindruck ist, dass dieser Account nur dazu da ist Migranten und Fl\u00fcchtlinge pauschal zu diffamieren und verzerrt darzustellen","author":240,"s":110420,"mentions":[]},{"id":"449235749762498560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T15:42:29.140000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hmm, ich hab jetzt mal so nen Dutzend \u00fcberflogen und mir die Polizeimeldungen dazu durchgelesen ... m.M.n. gibt's da keinen Hebel wo man ansetzen k\u00f6nnte. Er gibt relativ genau den Wortlaut der Meldungen wieder. \nPolizeimeldung: Die M\u00e4nner stammen aus Marokko und Libyen.\nEr: vier polizeibekannte #Nordafrikaner","author":37,"s":110421,"mentions":[]},{"id":"449236590913388544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T15:45:49.686000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja das Probleme habe ich ja damit - er benutzt keine rassistischen Worte, stellt die Nachrichten nicht komplett falsch dar und trotzdem ist die Zusammenstellung in der Form ja klar darauf gebaut das Bild dieser Bev\u00f6lkerungsgruppe zu zerst\u00f6ren. Meinst du das reicht nicht aus? Ich bin da grad echt gar nicht sicher inwiefern die Komposition der Inhalte in dieser Form \u00a7 130 StGB begr\u00fcnden k\u00f6nnte. Oben im Titelbild br\u00fcstet er sich damit schon 2 mal zensiert worden zu sein, also vielleicht gibts ja doch irgendwie 'nen Hebel?","author":240,"s":110422,"mentions":[]},{"id":"449237321162948618","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T15:48:43.791000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im Grunde macht er nichts anderes als der Twitter Account jeder Tageszeitung, nur halt explizit auf ein \"Thema\" fokussiert.","author":37,"s":110423,"mentions":[]},{"id":"449237922781069312","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T15:51:07.228000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Er ruft weder zu Hass, Gewalt- oder Willk\u00fcrma\u00dfnahmen auf noch greift er die Menschenw\u00fcrde von Personenmehrheiten an indem er sie beschimpft, b\u00f6swillig ver\u00e4chtlich macht oder verleumdet. Meiner Meinung nach ... lasse mich gerne eines Besseren belehren.","author":37,"s":110424,"mentions":[]},{"id":"449240013910048778","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T15:59:25.792000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hmm ich verstehe die Punkte - das ist ja genau mein Problem. Hab ich bef\u00fcrchtet. \nIch seh ihn halt irgendwie nicht nur als Tageszeitung mit Thema, weil er ja\n1. nicht generell \u00fcber Fl\u00fcchtlinge und Migranten informiert, sondern nur negative Nachrichten verbreitet\n2. es nur um Straftaten durch diese bestimmte Bev\u00f6lkerungsgruppe geht und er sogar eine Karte dazu gebastelt hat:\nwww.google.com/maps/d/viewer?ll=50.81216753012352%2C11.303021784765633&z=6&mid=13VaJa8XDU1vklF9xamz2kVQNJxk\nAber vermutlich trotzdem zu wenig, oder? Irgendwie unbefriedigend, sorry^^ aber danke f\u00fcr die Einsch\u00e4tzung.","author":240,"s":110425,"mentions":[]},{"id":"449240727483056130","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T16:02:15.921000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf37"}}],"content":"Ja ich glaube das langt nicht ... sorry \ud83d\ude15","author":37,"s":110426,"mentions":[]},{"id":"449270082951184384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T17:58:54.810000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}},{"count":3,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Help: Habe einen AFD w\u00e4hler in meinem Verein der denkt er h\u00e4tte voll und ganz recht, was soll ich tun?!","author":271,"s":110427,"mentions":[]},{"id":"449273896609382420","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T18:14:04.057000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bin gerade dar\u00fcber gestolpert... https://twitter.com/PatBringsITon/status/999243139855642624\n\nsufu sagt mir  \u003c@405797639750418432>  hat das schon in \u003c#443376140736921610>  gepostet.\nIst das noch legal?","author":273,"s":110428,"mentions":[272]},{"id":"449282292754546688","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T18:47:25.854000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@435817638526976011>  H\u00e4, was willst du da tun? Einfach argumentativ dagegenhalten. Ich vermute mal da kommen dann die klassischen Argumente und die sind ja leicht zu widerlegen.","author":274,"s":110429,"mentions":[271]},{"id":"449283233817821185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T18:51:10.221000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@435817638526976011> das ist nicht strafrechtlich relevant... \ud83d\ude05 \n\n\u003c@269958276479713280> der erste Tweet mit dem Zeitungsartikel ist auch nicht gro\u00df problematisch. Den zweiten w\u00fcrde ich bei Respect melden (s. angepinnten Beitrag).","author":11,"s":110430,"mentions":[273,271]},{"id":"449493620421296128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T08:47:10.296000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-25T08:47:20.696000+00:00","content":"Ist folgendes Kommentar strafrechtlich relevant: \"Wieder einer der zugibt doof zu sein. Addi hatte wohl richtig gelegen\" (Kontext: Bild von Henry Kissinger mit der Unterschrift \"Zionist\")","author":275,"s":110431,"mentions":[]},{"id":"449497599121293322","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T09:02:58.892000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich bef\u00fcrchte nein \u003c@442438313106735114> . Zumindest sehe ich da nichts wo man ansetzen k\u00f6nnte.","author":37,"s":110432,"mentions":[275]},{"id":"449504904235581451","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T09:32:00.567000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-25T09:34:22.311000+00:00","content":"Kann/sollte man hier aktiv werden: https://twitter.com/Schoenheits__OP/status/999931004264615936 \n(\"#Cappelluti nachtr\u00e4glich abtreiben....Gute Idee\")","author":276,"s":110433,"mentions":[]},{"id":"449506837943812097","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T09:39:41.599000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"auch das ist zu wage bef\u00fcrchte ich. M\u00fcsste m.E. etwas expliziter drauf eingehen wie er/sie die nachtr\u00e4gliche Abtreibung durchf\u00fchren m\u00f6chte um dann ggf. in Richtung Androhung von k\u00f6rperlicher Gewalt oder sowas zu gehen.","author":37,"s":110434,"mentions":[]},{"id":"449506971595440138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T09:40:13.464000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meine Meinung, der Staatsanwalt kennt sich da sicherlich besser aus, der ist aber gerade busy \ud83d\ude04","author":37,"s":110435,"mentions":[]},{"id":"449559928156454915","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T13:10:39.292000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich habe von respect! eine r\u00fcckmeldung bekommen wegen dem von mir entdeckten twitter profil mit dem brennenden koran(?) als banner(https://twitter.com/ostmann1977) : \"nach Pr\u00fcfung des Inhalts des von Ihnen gemeldeten Beitrags sind wir zu dem Ergebnis gekommen, dass hier eine strafrechtliche Relevanz nicht eindeutig vorliegt. Wir werden deshalb vom Erstatten einer Anzeige und einem L\u00f6schantrag bei twitter, aufgrund geringer Erfolgschancen, absehen. Das Abbild einer (vermeintlichen) Koran-Verbrennung reicht, unserer Meinung nach, nicht f\u00fcr den Straftatbestand der \"Beschimpfung von Bekenntnissen, Religionsgemeinschaften und Weltanschauungsvereinigungen\" (\u00a7166 StGB) aus. Hierf\u00fcr muss die \"Beschimpfung\" in einer besonders gravierend herabsetzenden Weise entsprechen. Dies ist in hier nicht eindeutig der Fall.\"","author":238,"s":110436,"mentions":[]},{"id":"449560310546825246","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T13:12:10.461000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schade, wobei das ja letztlich glaube ich zu erwarten war.","author":37,"s":110437,"mentions":[]},{"id":"449570331330347019","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T13:51:59.602000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vor dem Hintergrund, dass die Abschaffung des 166 StGB schon mehrmals gefordert und diskutiert wurde, verstehe ich deren Zur\u00fcckhaltung.","author":229,"s":110438,"mentions":[]},{"id":"449647563931516938","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T18:58:53.289000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann man eine gesamte Internetseite melden bzw. pr\u00fcfen lassen?","author":277,"s":110439,"mentions":[]},{"id":"449648624675061760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T19:03:06.190000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klar, \u003c@439288164658708488>!","author":11,"s":110440,"mentions":[277]},{"id":"449649339581726720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T19:05:56.637000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-25T19:25:06.747000+00:00","content":"halbpfosten.blogspot.de/2016/06/deutschland.html?spref=pi&m=1 \n\nIch hab mir nur die Startseite angeschaut und mich ehrlich gesagt nicht getraut weiter zu klicken. Kann sein das ich \u00fcberempfindlich bin und auch \u00fcberreagiere. Aber wer cool Wenn da mal einer dr\u00fcber schauen k\u00f6nnte.","author":277,"s":110441,"mentions":[]},{"id":"449650913641103383","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T19:12:11.922000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u2757 Da sollte man nicht drauf klicken wenn man ein bisschen zarter besaitet ist! Ich w\u00fcrde an eine Meldung bei Respect (s. angepinnter Beitrag) denken, \u003c@439288164658708488>.","author":11,"s":110442,"mentions":[277]},{"id":"449652705368080393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T19:19:19.103000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> ja entschuldige habe ich vergessen dazu zu sagen. Okay dann schick ich das mal dahin.","author":277,"s":110443,"mentions":[11]},{"id":"449854695100514304","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T08:41:57.208000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das nicht ein Aufruf zur Gewalt? (Kommentar von Bertel B\u00fchring, W\u00fcrzburg, angeblich Programchef Radio Gong) https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=219675228621816&id=100017380209608 kann das bitte jemand sichern und Anzeigen? Ich bin gerade unterwegs.","author":278,"s":110444,"mentions":[]},{"id":"449894797059293185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T11:21:18.260000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656>  magst du mal nachsehen?","author":278,"s":110445,"mentions":[11]},{"id":"449896452500750336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T11:27:52.948000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist so ein Video (Hier verlinkt: https://twitter.com/GG_Art_1_Abs_1/status/1000335255780380673) nicht bereits f\u00fcr den Verfassungsschutz relevant? Ich meine was hier abgeht....","author":275,"s":110446,"mentions":[]},{"id":"449898779810988052","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T11:37:07.822000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-26T11:38:24.505000+00:00","content":"\u003c@439460823430070283> Also der Kommentar von Herrn B\u00fchring erf\u00fcllt mE den 111 StGB, aber f\u00fcr 126 StGB reicht das nicht, schlie\u00dflich liegen die von ihm erhofften Straftaten nicht in seinem Machtbereich.","author":229,"s":110447,"mentions":[278]},{"id":"449902870708355073","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T11:53:23.168000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo ihr Wunderbaren \ud83d\udc96\nIch las hier gestern, das in einer FB Gruppe, Rechtsradikale aufgerufen wurden mit Gewalt und Schusswaffen, gegen die Gegendemonstranten am 27.05., vorzugehen. Nun find ich es nicht wieder... kann das jemand best\u00e4tigen oder mir die angst nehmen?\n\u270c","author":279,"s":110448,"mentions":[]},{"id":"449952519318274048","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T15:10:40.319000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@444559456131481601> ich kann zu der Gruppe leider nichts sagen, aber irgendwer ruft im Prinzip immer zu Gewalt auf. Ob dir das jetzt die Angst nehmen kann, wei\u00df ich nicht. Die Wahrscheinlichkeit  bei so einer Demo schwer verletzt zu werden oder schlimmeres ist jedoch zumindest statistisch gesehen extrem gering, da auch die Polizei wei\u00df, was da auf sie zukommt und dementsprechend im Vorfeld sogenannte Gef\u00e4hrderansprachen durchf\u00fchrt und die Sicherheitsma\u00dfnahmen dementsprechend plant. Sowas l\u00e4uft zwar auch nicht immer rund, aber geht \u00f6fter gut als schlecht aus. Also die Entscheidung hinzugehen musst du leider f\u00fcr dich selbst treffen.","author":240,"s":110449,"mentions":[279]},{"id":"449959998236131338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T15:40:23.432000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo Mitmenschen \ud83d\udc4b\ud83c\udffc\nIch hab auf Twitter jemanden gefunden, der offen zugibt generell keine Frauen mit Kopftuch einzustellen, wegen der \"Ideologie\"\nGreift da respect auch?","author":280,"s":110450,"mentions":[]},{"id":"449964236156829716","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T15:57:13.831000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439541518169014284> Das ist ein Versto\u00df gegen das AGG. Solange er dies in halbwegs sachlichem Ton ge\u00e4u\u00dfert hat, sehe ich darin etwas ekliges, jedoch nichts strafbewehrtes. Respect bleibt da au\u00dfen vor.","author":13,"s":110451,"mentions":[280]},{"id":"449964429719764992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T15:57:59.980000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@426560054104162306> Danke f\u00fcr die Antwort \ud83d\ude03","author":280,"s":110452,"mentions":[13]},{"id":"449979556972199948","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T16:58:06.598000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}}],"content":"\u003c@445654878862180353>  das mit den schusswaffen hat mich im ersten moment einfach maga gechockt. \nIch hab mir n herzchen outfit gebastelt und werd einfach nur tanzen ;)\nMitlerweile bin ich einfach nur noch mega gespannt. Danke dir! ^-^v","author":279,"s":110453,"mentions":[240]},{"id":"450206588213395456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T08:00:15.064000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udd25"}},{"count":10,"emoji":{"name":"\ud83d\udc97"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83e\udd18"}},{"count":2,"emoji":{"name":"FoxLove"}},{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}},{"count":5,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf7e"}}],"content":"Leute, ich wei\u00df nicht, wohin mit meinem Beitrag. Im Chat geht das sofort unter. Woanners passts nicht: Also mal mit Polizei: Dear @everyone in Berlin und Umgebung. Heute wird an vielen Ecken demonstriert, um der ebenfalls wandelnden AfD ein ordentlich lautes NEIN entgegen zu pauken. Die Antifa basst mit fetter B\u00fchne am Reichstag, soviel ich wei\u00df. Ich selbst bin bei der GL\u00c4NZENDEN DEMONSTRATION (https://www.facebook.com/events/172297426818992/), Abschlusskundgebung neben der AfD am Brandenburger Tor. Kaffee ausschl\u00fcrfen, Hintern hoch, aye! Sonnenschutz nicht vergessen. Faktor 50, es prallt! LIEBE!","author":281,"s":110454,"mentions":[]},{"id":"450283549657006080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T13:06:04.102000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/RCQT_/status/1000653909264879616?s=19\nRichtiger Channel um so einen Account hervorzuheben?","author":271,"s":110455,"mentions":[]},{"id":"450297808176676868","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T14:02:43.598000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Falls irgendwer nen guten Staatsanwalt oder nette Polizisten kennt... Hab da mal was bereitgestellt.\n\nhttps://m.facebook.com/story.php?story_fbid=642177002785946&id=175392476131070","author":282,"s":110456,"mentions":[]},{"id":"450375250685853705","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T19:10:27.331000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sorry Leude, ich versuche mich mal durchzuarbeiten!! \ud83e\udd13 \u2764","author":11,"s":110457,"mentions":[]},{"id":"450377615648358422","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T19:19:51.182000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-27T19:20:59.849000+00:00","content":"\u003c@435817638526976011>: ist glaube ich nicht strafrechtlich relevant.\n\n\u003c@285118361418072065>: da alles strafrechtlich Relevante \u2019rauszupicken, zu sichern und zu verfolgen ist f\u00fcr uns nahezu unm\u00f6glich anhand dieser Screenshot-\u00dcbersicht... \ud83d\ude15 \n\n \u003c@440115207100956682>: schick\u2019 mir mal eine Privatnachricht dazu, bitte. \ud83d\ude0a","author":11,"s":110458,"mentions":[282,283,271]},{"id":"450378039860133899","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T19:21:32.322000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Ich kann dir gern ein \"best of\" liefern. Mit dem heftigsten","author":282,"s":110459,"mentions":[11]},{"id":"450383165132111872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T19:41:54.282000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"AgentZ1001: Tod dem linken Drecksgesindel!\"\n\"M Germany: guckt euch diese anti deutschen Buh Rufer genau an. Die werden alle einzeln erstochen\"\n\"thefateofusall: kill all reds!!!\"\n\"ninjaflo: sig heil sig heil\" (kein schei\u00df)\n\"ninjaflo: h\u00e4ngen sie m\u00fcssen h\u00e4ngen\" (in Capslock)\n\"Jeff Cronen: Der B\u00fcrgerkrieg sollte er\u00f6ffnet werden um diese Br\u00fcller niederzustrecken....\"\n\"Ohne Zensur: jeder toter linker ist ein guter linker! das werden eure G\u00e4ste f\u00fcr uns erledigen!\n\"Thoralfs Schepperkiste: Z.E.C.K.E.N vergraben\"\n\nAlle von \"Nordisches Glanzlicht\"\n\"Ich werde alle antifas zu teer verarbeiten!\"\n\"schwule antifa sticher vom dach werfen\" (in Capslock)\n\"jetzt mit nem flakgesch\u00fctz auf die massen ballern und beng!\"\n\"antifa zerbomben\"\n\"aidsverseuchtes pack\" (in Capslock)\n\nDann noch ein Vergewaltigungswunsch in Verklausulierung und der Wunsch, dass doch mal ein lkw in die gegendemo fahren soll. auch verklausuliert.","author":282,"s":110460,"mentions":[]},{"id":"450386525985701901","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T19:55:15.572000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-27T19:55:33.554000+00:00","reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\ude32"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaa"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> Wenn du willst, kann ich dir auch den gesamten Stream mit Kommentaren und Videolink sichern. Als Video und dann bei bedarf per direktem screenshot.","author":282,"s":110461,"mentions":[11]},{"id":"450387007542394880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T19:57:10.384000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"inklusive zeitstempel","author":282,"s":110462,"mentions":[]},{"id":"450406198269968384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T21:13:25.810000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo. Es w\u00fcrde mich freuen, wenn sich das mal jemand anschauen k\u00f6nnte, einschl. der anderen Tweets des Accounts. Immer wieder Beschimpfungen (u. a. \"Krebsgeschw\u00fcr der Nation\") und Unterstellungen, man sei Mitglied von militanten Gruppierungen: https://twitter.com/DerSigmann/status/1000626649925390336","author":284,"s":110463,"mentions":[]},{"id":"450406407322468353","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T21:14:15.652000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielen Dank. Habe bisher noch niemanden gemeldet und w\u00fcsste gerne, ob das in diesem Fall sinnvoll ist, da ich auch selbst betroffen bin. Lieber Gru\u00df und guten Wochenstart.","author":284,"s":110464,"mentions":[]},{"id":"450422841821626368","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T22:19:33.942000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hab ihn gemeldet.. Geht gar nicht was der raushaut :O","author":285,"s":110465,"mentions":[]},{"id":"450422892707053568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T22:19:46.074000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441711492887478274>","author":285,"s":110466,"mentions":[284]},{"id":"450423463237124096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T22:22:02.099000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nntest Du mir mal verraten, wie man das meldet? Ich ende immer in einem Wirrwarr mit Netzdurchsuchungsgesetz etc. M\u00fcsste ich dort mit Beleidigung bzw. \u00fcble Nachrede weitermachen?","author":284,"s":110467,"mentions":[]},{"id":"450423592505573377","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T22:22:32.919000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie gesagt, bisher hatte ich das noch nicht n\u00f6tig. Der ist aber echt heftig.","author":284,"s":110468,"mentions":[]},{"id":"450424678301827082","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T22:26:51.793000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440135009576288266>","author":284,"s":110469,"mentions":[285]},{"id":"450557766365478933","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:15:42.460000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-28T07:15:49.815000+00:00","content":"\u003c@441711492887478274> Sticky lesen","author":108,"s":110470,"mentions":[284]},{"id":"450566687759007746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:51:09.486000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-28T07:51:39.733000+00:00","reactions":[{"count":52,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":10,"emoji":{"name":"\ud83e\udd16"}},{"count":14,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":10,"emoji":{"name":"\u2705"}},{"count":12,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":3,"emoji":{"name":"doge"}}],"content":"@everyone: Wenn wir denken, mit *strafrechtlich relevantem* Hass im Internet konfrontiert zu sein, dann k\u00f6nnen wir uns mit ```diff\n!undjetzt\n``` informieren, welche **Aktionsm\u00f6glichkeiten** uns dagegen zur Verf\u00fcgung stehen. \ud83d\ude94","author":11,"s":110471,"mentions":[]},{"id":"450566719283396610","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:51:17.002000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!undjetzt","author":125,"s":110472,"mentions":[]},{"id":"450566720264863754","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:51:17.236000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":10,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaa"}}],"content":"F\u00fcr die Frage, ob Du Anzeige erstatten solltest oder nicht, solltest Du Deine Situation betrachten: bist Du pers\u00f6nlich, direkt betroffen? Wirst Du oder Deine Familie konkret bedroht? In solchen F\u00e4llen raten wir Dir zu einem schnellen Kontakt mit der Polizei. In diesen F\u00e4llen findest Du Informationen, auch Tipps zur psychologischen Beratung, unter **!notfall**.\r\n\r\nHass im Netz ist immer h\u00e4sslich, manchmal auch strafbar. Anzeigen kannst Du bei jeder Polizeidienststelle und auch online erstatten. Mehr dazu erf\u00e4hrst Du unter **!onlineanzeige**.\r\n\r\nAlternativ dazu kannst Du Inhalte oder Profile im Internet auch dem jeweiligen Betreiber melden. Details dazu gibt\u2019s unter **!melden**.","author":286,"s":110473,"mentions":[]},{"id":"450566897738448896","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:51:59.549000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jo, l\u00e4uft doch alles \ud83d\ude03","author":23,"s":110474,"mentions":[]},{"id":"450566950783811588","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:52:12.196000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klasse \u003c@439172624321478656> \ud83d\udc4d","author":259,"s":110475,"mentions":[11]},{"id":"450566962800754688","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:52:15.061000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Coole Sache! Danke, \u003c@439172624321478656>","author":23,"s":110476,"mentions":[11]},{"id":"450567262206820375","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:53:26.445000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83c\udf80"}}],"content":"uhhh eine Schleife *Hrhrhrhr* \ud83d\ude08","author":125,"s":110477,"mentions":[]},{"id":"450567586531508225","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:54:43.770000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-28T07:57:09.063000+00:00","reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439172624321478656> K\u00f6nnest du bei **respect** noch hinzuf\u00fcgen, dass man den Beitrag nicht mehr melden soll, da sonst respect vergebens arbeitet?","author":125,"s":110478,"mentions":[11]},{"id":"450567858456625162","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:55:48.602000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und kann man den Bot so einstellen, dass er nicht dauerhaft die Meldungen raushaut?","author":125,"s":110479,"mentions":[]},{"id":"450568072625913857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T07:56:39.664000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Lass uns das mal in der \u003c#441251908532043777> besprechen, \u003c@258567913781329920> , und vielleicht k\u00f6nnen wir alle die Tests f\u00fcr abgeschlossen erkl\u00e4ren und hier wieder Raum f\u00fcr Strafrecht schaffen. \ud83d\ude05 Merci! \u2764","author":11,"s":110480,"mentions":[125]},{"id":"450572249334808576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:13:15.469000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Guten Morgen. Bin relativ neu hier und vermutlich nicht der einzige, der mit der Bot-Meldung und losen Begriffen wie !notfall, !onlineanzeige und !melden wenig bis gar nichts anfangen kann. Muss ich danach googeln, finde ich das hier, bei Twitter oder Facebook? Fragen \u00fcber Fragen.","author":284,"s":110481,"mentions":[]},{"id":"450572883895517204","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:15:46.760000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-28T08:16:32.353000+00:00","content":"Hi \u003c@441711492887478274>, hier in dem Kanal kann \u00fcber (vermeintlich) strafrechtlich Relevantes debattiert werden. Hass im Netz ist immer unsch\u00f6n, manchmal aber auch strafbar. Bei der Frage, was du in solchen F\u00e4llen dann konkret tun kannst, hilft Dir der Bot. \ud83e\udd16 \ud83d\ude0a","author":11,"s":110482,"mentions":[284]},{"id":"450573036777635841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:16:23.210000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Grunds\u00e4tzlich aktivierst du mit ! Kommandos den Bot, der antwortet dir dann spezfisch auf dein Kommando. F\u00fcr jedes Kommando ist er unterschiedlich programmiert. Das gilt aber nur f\u00fcr unseren RI Server","author":287,"s":110483,"mentions":[]},{"id":"450573259554160661","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:17:16.324000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zum Beispiel gibt dir die Kombination von ! und invite einen Link zum Einladen neuer Mitglieder, es muss aber zusammen geschrieben werden:","author":287,"s":110484,"mentions":[]},{"id":"450573436813574145","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:17:58.586000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da kannst du auch sehen, dass der W\u00e4chter in seinem Namen den Zusatz  \"Bot\" tr\u00e4gt.","author":287,"s":110485,"mentions":[]},{"id":"450575477409841152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:26:05.102000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah, super. Danke f\u00fcr die prompte Antwort.","author":284,"s":110486,"mentions":[]},{"id":"450575496351318017","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:26:09.618000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!melden","author":284,"s":110487,"mentions":[]},{"id":"450575497085059072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:26:09.793000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alternativ zu einer Anzeige kannst Du Inhalte oder Profile in den sozialen Netzen auch melden. Damit erreichst Du, dass sich der Betreiber den gemeldeten Inhalt anschauen und gegebenenfalls entfernen muss. \r\n\r\nWenn Du eine Meldung abgegeben hast, bitten wir Dich, unsere Erhebung zu diesem Thema zu unterst\u00fctzen. Details findest Du unter **!umfrage**.\r\n\r\nAlternativ kannst Du nat\u00fcrlich auch eine Anzeige erstatten \u2013 mehr dazu unter **!onlineanzeige** \u2013 oder der Meldestelle respect den Inhalt melden. Dazu findest Du weiteres unter **!respect**.","author":286,"s":110488,"mentions":[]},{"id":"450575605797355521","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:26:35.712000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@430747271932674048> Bitte mal per PM senden.","author":125,"s":110489,"mentions":[142]},{"id":"450575727176318977","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:27:04.651000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@258567913781329920>  dir?","author":142,"s":110490,"mentions":[125]},{"id":"450576980979613696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:32:03.581000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hm. Sehr aufschlussreich finde ich die Info des Bots aber nicht. Wo findet man denn genauere Hinweise zu Meldungen bei Twitter? Was ist mit \"Signatur\" gemeint, gibt es bei Beleidigungen nur die M\u00f6glichkeit dies \u00fcber den Punkt \"Netzwerkdurchsuchungsgesetz\" zu melden?","author":284,"s":110491,"mentions":[]},{"id":"450577174597206029","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:32:49.743000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nach wie vor: Fragen \u00fcber Fragen.","author":284,"s":110492,"mentions":[]},{"id":"450577204330627074","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:32:56.832000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441711492887478274> Lass uns das mal eben per PM kl\u00e4ren","author":125,"s":110493,"mentions":[284]},{"id":"450579590361120769","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T08:42:25.706000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-28T09:08:06.762000+00:00","reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@441711492887478274> (und alle anderen, die zu dem Bot \u2013 oder auch sonst \u2013 eine Anmerkung oder Frage haben), schick(t) mir doch bitte mal eine Nachricht. Feedback ist superwichtig!","author":11,"s":110494,"mentions":[284]},{"id":"450587558272040960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T09:14:05.404000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!onlineanzeige","author":288,"s":110495,"mentions":[]},{"id":"450587559630864385","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://bit.do/online-anzeige"},{"url":"http://bit.do/anzeige-screenshots"}],"timestamp":"2018-05-28T09:14:05.728000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hle die in Deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache unter http://bit.do/online-anzeige aus, und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Egal auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten. Solltest Du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst Du jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. \r\n\r\nAlternativ kannst du strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber die Meldestelle respect melden. Informieren kannst Du dich unter **!respect**.\r\n\r\nRechtssichere Screenshots kannst du unter http://bit.do/anzeige-screenshots anfertigen.\r\n\r\nDu brauchst auch keine Angst haben, eine Anzeige zu erstatten! Weitere Infos gibt\u2019s unter **!bedenken**.","author":286,"s":110496,"mentions":[]},{"id":"450589517301415939","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T09:21:52.473000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!notfall","author":220,"s":110497,"mentions":[]},{"id":"450589517922172930","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://bit.do/psychologienotfaelle."}],"timestamp":"2018-05-28T09:21:52.621000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":5,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Wenn Du Dich gef\u00e4hrdet f\u00fchlst, \u00fcberlege, Deine \u00f6rtliche Polizeiwache zu kontaktieren! Die lokale Telefonnummer findest Du \u00fcber das Internet, Du kannst aber auch einfach vorbeischauen. Keine Angst: die Polizei ist Dein Freund und Helfer!\r\n\r\nIn F\u00e4llen **konkreter** Gefahr f\u00fcr Dich oder Deine Familie, schrecke nicht davor zur\u00fcck, den Notruf \u2013 110 \u2013 zu w\u00e4hlen.\r\n\r\nIn psychologischen Notf\u00e4llen kannst Du hier Hilfe finden: http://bit.do/psychologienotfaelle.","author":286,"s":110498,"mentions":[]},{"id":"450595204613931009","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T09:44:28.434000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!bedenken","author":284,"s":110499,"mentions":[]},{"id":"450595205071110145","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T09:44:28.543000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Du als Anzeigender wirst nur dann zur Rechenschaft gezogen, wenn Du absichtlich falsche Verd\u00e4chtigungen aussprichst. Es gibt keine Konsequenzen f\u00fcr Dich, wenn der angezeigte Sachverhalt nicht strafbar ist, das aber nicht offensichtlich war. Du musst Dir bei der Erstattung der Anzeige nicht einmal sicher sein, welcher Straftatbestand erf\u00fcllt sein k\u00f6nnte, und das auch nicht juristisch begr\u00fcnden! Das ist Aufgabe von Polizei und Staatsanwaltschaft.\r\n\r\nDer Beschuldigte erh\u00e4lt im Rahmen der Ermittlungen keine Informationen \u00fcber Dich.\r\n\r\nInformiere Dich zu den M\u00f6glichkeiten die Dir zur Verf\u00fcgung stehen unter **!undjetzt**.","author":286,"s":110500,"mentions":[]},{"id":"450611236082810881","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T10:48:10.634000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!undjetzt","author":220,"s":110501,"mentions":[]},{"id":"450611237185650693","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T10:48:10.897000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr die Frage, ob Du Anzeige erstatten solltest oder nicht, solltest Du Deine Situation betrachten: bist Du pers\u00f6nlich, direkt betroffen? Wirst Du oder Deine Familie konkret bedroht? In solchen F\u00e4llen raten wir Dir zu einem schnellen Kontakt mit der Polizei. In diesen F\u00e4llen findest Du Informationen, auch Tipps zur psychologischen Beratung, unter **!notfall**.\r\n\r\nHass im Netz ist immer h\u00e4sslich, manchmal auch strafbar. Anzeigen kannst Du bei jeder Polizeidienststelle und auch online erstatten. Mehr dazu erf\u00e4hrst Du unter **!onlineanzeige**.\r\n\r\nAlternativ dazu kannst Du Inhalte oder Profile im Internet auch dem jeweiligen Betreiber melden. Details dazu gibt\u2019s unter **!melden**.","author":286,"s":110502,"mentions":[]},{"id":"450662033336303626","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T14:10:01.643000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\ude01"}},{"count":3,"emoji":{"name":"all_the_things"}}],"content":"!wow","author":289,"s":110503,"mentions":[]},{"id":"450699358426497045","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T16:38:20.638000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!Onlineanzeige","author":290,"s":110504,"mentions":[]},{"id":"450699360511066113","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://bit.do/online-anzeige"}],"timestamp":"2018-05-28T16:38:21.135000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hle die in Deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache unter http://bit.do/online-anzeige aus, und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Egal auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten. Solltest Du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst Du jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. \r\n\r\nAlternativ kannst du strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber die Meldestelle respect melden. Informieren kannst Du dich unter **!respect**.\r\n\r\nRechtssichere Screenshots kannst du unter http://bit.do/anzeige-screenshots anfertigen.\r\n\r\nDu brauchst auch keine Angst haben, eine Anzeige zu erstatten! Weitere Infos gibt\u2019s unter **!bedenken**.","author":286,"s":110505,"mentions":[]},{"id":"450707253025177600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T17:09:42.857000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/blumenthal6m/status/1001115275155116033?s=21 \nwas tun, ist sicher ein Fake?","author":291,"s":110506,"mentions":[]},{"id":"450715767751835659","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T17:43:32.926000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!bedenken","author":132,"s":110507,"mentions":[]},{"id":"450715769177899009","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T17:43:33.266000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du als Anzeigender wirst nur dann zur Rechenschaft gezogen, wenn Du absichtlich falsche Verd\u00e4chtigungen aussprichst. Es gibt keine Konsequenzen f\u00fcr Dich, wenn der angezeigte Sachverhalt nicht strafbar ist, das aber nicht offensichtlich war. Du musst Dir bei der Erstattung der Anzeige nicht einmal sicher sein, welcher Straftatbestand erf\u00fcllt sein k\u00f6nnte, und das auch nicht juristisch begr\u00fcnden! Das ist Aufgabe von Polizei und Staatsanwaltschaft.\r\n\r\nDer Beschuldigte erh\u00e4lt im Rahmen der Ermittlungen keine Informationen \u00fcber Dich.\r\n\r\nInformiere Dich zu den M\u00f6glichkeiten die Dir zur Verf\u00fcgung stehen unter **!undjetzt**.","author":286,"s":110508,"mentions":[]},{"id":"450724337750638592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T18:17:36.173000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gibt es nicht auch ein Portal, wo man vermutliche Straftaten online anonym melden kann? \u003c:drevil:443530954636525588>","author":288,"s":110509,"mentions":[]},{"id":"450726422882025472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T18:25:53.307000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-28T18:25:59.337000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2763"}}],"content":"\u003c@352551882369269771>:","author":11,"s":110510,"mentions":[288]},{"id":"450726457954795520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T18:26:01.669000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafrechtlich relevante Inhalte kannst Du auch \u00fcber respect (demokratiezentrum-bw.de), der einzigen, bundesweiten Meldestelle f\u00fcr Hetze im Netz, melden. Diese Meldestelle leitet strafrechtlich Relevantes an die Polizei weiter. Ebenso fordern sie den Plattformbetreiber dazu auf, den betreffenden Post zu entfernen.\r\n\r\nWie Du dazu vorgehst:\r\n- Erstelle zuerst einen Account mit Mailadresse und Klarnamen,\r\n- er\u00f6ffne dann ein neues Ticket, inklusive einem Screenshot des zu meldenden Beitrags,\r\n- f\u00fcge den Link zu dem Vorfall in das vorgesehene Formularfeld ein, und\r\n- w\u00e4hle Dein Bundesland aus.\r\n\r\nAlternativ kannst du, auch online, eine Anzeige erstatten. Mehr dazu gibt\u2019s unter **!onlineanzeige**.","author":286,"s":110511,"mentions":[]},{"id":"450728685692256256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T18:34:52.803000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich war echt rel. doof bei 'Buntland' reinzuschauen und zu kommentieren. \n\u00dcberlege, ob ich die schwarz wei\u00df Shiloette mit kniendem gefesselten und stehendem mit Waffe bezogen auf linke und Punks \u003cdas m\u00fcsste man mit denen machen> anzeigen sollte oder ob der FB Report gen\u00fcgt. Ist das strafrechtlich relevant und von gen\u00fcgendem Interesse?","author":292,"s":110512,"mentions":[]},{"id":"450732245670690817","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T18:49:01.568000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi Leute!  Mal eine kleine Anfrage.... Es gibt ein echt krasse \u00dcbertragung von RT in der es eine Menge Hasskommentare gab. Das Video wurde mit Kommentaren gesichert. Wir brauchen Leute die mit bei der Auswertung und Dokumentation helfen k\u00f6nnen. \nDeine, bzw eure, Aufgabe w\u00e4re es nun dieses Video zu sichten und jedes Mal, wenn ein Kommentar auftaucht, bei dem du, bzw ihr denkt, dass der so nicht legal sein kann, macht ihr einen Screenshot vom gesamten Bild. Bitte um rege Beteiligung!","author":293,"s":110513,"mentions":[]},{"id":"450732721292181506","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T18:50:54.965000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi, poste das mal bitte in den \u003c#441251984990011392> oder die \u003c#441251908532043777>, \u003c@439383687864385536>! Merci!","author":11,"s":110514,"mentions":[293]},{"id":"450755259896168448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T20:20:28.587000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@352551882369269771>  du kannst jede Strafanzeige (auch online) anonym abgeben. Das problem ist, dass diech die Polizei f\u00fcr nachfragen, dann nicht kontaktieren kann und das ganze eher im sande verl\u00e4uft.","author":294,"s":110515,"mentions":[288]},{"id":"450759438870118400","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T20:37:04.932000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!respect","author":295,"s":110516,"mentions":[]},{"id":"450759439415246869","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T20:37:05.062000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafrechtlich relevante Inhalte kannst Du auch \u00fcber respect (demokratiezentrum-bw.de), der einzigen, bundesweiten Meldestelle f\u00fcr Hetze im Netz, melden. Diese Meldestelle leitet strafrechtlich Relevantes an die Polizei weiter. Ebenso fordern sie den Plattformbetreiber dazu auf, den betreffenden Post zu entfernen.\r\n\r\nWie Du dazu vorgehst:\r\n- Erstelle zuerst einen Account mit Mailadresse und Klarnamen,\r\n- er\u00f6ffne dann ein neues Ticket, inklusive einem Screenshot des zu meldenden Beitrags,\r\n- f\u00fcge den Link zu dem Vorfall in das vorgesehene Formularfeld ein, und\r\n- w\u00e4hle Dein Bundesland aus.\r\n\r\nAlternativ kannst du, auch online, eine Anzeige erstatten. Mehr dazu gibt\u2019s unter **!onlineanzeige**.","author":286,"s":110517,"mentions":[]},{"id":"450777024479625228","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T21:46:57.668000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich brauch Polizei gegen die Polizei.\nGestern war ich auf der gl\u00e4nzenden Demo unterwegs und, nachdem die AfDer ihre Kundgebung beendet hatten im Bhf. Friedrichstra\u00dfe, bei der \"Verabschiedung\" der AfDer.\nDie Situation war wie folgt:\nIm Erdgeschoss des Bhf. befanden sich ca. 50-100 Gegendemonstrant*innen, friedlich skandierend, w\u00e4hrend die AfDer, durch die Polizei abgeschirmt, zu den S-Bahn-Gleisen gef\u00fchrt wurden. Dabei gab es Sichtkontakt zu einer h\u00f6her gelegenen Treppe. Vor dieser wiederum standen ebenfalls einige Beamte, welche in erster Linie die AfDer dazu aufforderten, Provokationen zu unterlassen und sich z\u00fcgigst m\u00f6glich zum Gleis zu begeben. Soweit so normal.\nIrgendwann fing dann jedoch ein Beamter an, einem Dirigenten gleich, zu den Rufen der Gegendemonstrant*innen die H\u00e4nde zu bewegen und sie, so meine Wahrnehmung und die vieler anderer auch, h\u00e4misch zu animieren/provozieren.\nNun die Frage:\nD\u00fcrfen Polizeibeamte im Einsatz dies?\nWenn nein, wie kann man dagegen vorgehen?\nIch habe Video- und Fotomaterial des betreffenden Beamten und seiner R\u00fcckennummer, jedoch leider nicht von der beschriebenen Aktion.","author":296,"s":110518,"mentions":[]},{"id":"450781141289664512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:03:19.192000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi \u003c@439907843940941825>, so wie Du das schilderst scheint mir das nicht strafrechtlich relevant zu sein, deswegen kann hier niemand dazu etwas sagen und deswegen ist dies hier auch der falsche Platz daf\u00fcr. Wenn Du das weiter verfolgen m\u00f6chtest und die Gemeinschaft um Rat fragen willst, poste das mal bitte in den \u003c#441251984990011392> oder die \u003c#441251908532043777>! Danke Dir!","author":11,"s":110519,"mentions":[296]},{"id":"450785540992794654","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:20:48.163000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke, Herr Anwalt f\u00fcr die schnelle Antwort. \ud83d\ude03","author":296,"s":110520,"mentions":[]},{"id":"450788320998457345","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:31:50.968000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439425920617545729> : Der ist mir auch schon aufgefallen. Ich hatte ihn schon mit einem anderen RI-Teilnehmer in Gespr\u00e4che \u00fcber die j\u00fcdische Kultur verwickelt. Er kannte sich da nat\u00fcrlich \u00fcberhaupt nicht aus und hat irgendwann behauptet, dass er zuletzt als Kind damit zu tun hatte. Dagegen, dass er vermutlich f\u00e4lschlich behauptet, eine Jude zu sein, kann man rechtlich aber m. E. nichts machen.","author":284,"s":110521,"mentions":[291]},{"id":"450920198414008322","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:15:52.994000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sieh dir Mr Cyberblade (@Cyb3rblade) an: https://twitter.com/Cyb3rblade?s=09","author":267,"s":110522,"mentions":[]},{"id":"450920465364418561","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:16:56.640000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann man diesen Account melden? Bin mir nicht sicher unter was das f\u00e4llt","author":267,"s":110523,"mentions":[]},{"id":"450922156402933761","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:23:39.815000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-29T07:24:47.137000+00:00","content":"\u003c@439136990538104852> Nach kurzem \u00dcberfliegen des Accounts kann ich keine strafrechtlich relevanten Inhalte erkennen. Insofern greift auch das NetzDG nicht. \nGibt es keine konkrete Aussage, die dir \u00fcberpr\u00fcfbar erscheint?","author":229,"s":110524,"mentions":[267]},{"id":"450923184884285440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:27:45.024000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schwierig...\nDas mit der Temperatur vielleicht","author":267,"s":110525,"mentions":[]},{"id":"450923496801959946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:28:59.391000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-29T07:31:16.244000+00:00","content":"Guten Morgen, das was \u003c@439136990538104852> sagt. Grunds\u00e4tzlich ist es hier f\u00fcr alle auch auch umso schwieriger, wenn nicht auf einen konkreten Inhalt oder Beitrag hingewiesen wird (au\u00dfer, nat\u00fcrlich, wenn wirklich das ganze Profil vor strafrechtlichen Inhalten strotzt).\n\nSowohl Respect als auch Twitter haben es grunds\u00e4tzlich leichter, wenn man konkrete, einzelne Inhalte meldet als ein ganzes Profil. Die Auswirkungen f\u00fcr den Betroffenen sind in der Regel allerdings gleich. Der RT vom 13.05., zum Beispiel, k\u00f6nnte hier relevant sein.","author":11,"s":110526,"mentions":[267]},{"id":"450923696106897408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:29:46.909000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es strotzt vor Beleidigungen und rechtsextremen Inhalten","author":267,"s":110527,"mentions":[]},{"id":"450939150305198080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T08:31:11.477000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich kann leider nix finden, kenne mich mit Twitter aber auch nicht aus. Tut mir leid, da muss sich ein anderer durcharbeiten.","author":229,"s":110528,"mentions":[]},{"id":"450968594394906625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T10:28:11.495000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> Im Rahmen des aktuellen Flauschangriffs wird auch immer wieder der Blog \"Halle-Leaks\" gezeigt. Auf Twitter kann man diesen selbstverst\u00e4ndlich nicht nach NetzDG melden, jedoch ist dieser voll mit rechtsextremen Gewaltfantasien. Wei\u00df man wie und ob gegen den Betreiber ermittelt wird/werden kann?","author":151,"s":110529,"mentions":[11]},{"id":"450968606310662157","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T10:28:14.336000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-29T10:29:16.511000+00:00","content":"(Lediglich Screenshot unter dem Hashtag Solingen um die Aktualit\u00e4t aufzuweisen. Kein strafbarer Inhalt seitens des Users.) https://twitter.com/Matthias_Quent/status/1001352855566069760","author":151,"s":110530,"mentions":[]},{"id":"450970590610980884","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T10:36:07.430000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Wenn du direkt gegen den Blog vorgehen m\u00f6chtest, bleibt eigentlich nichts anderes, als konkrete Beispiele f\u00fcr strafbare Inhalte herauszusuchen und die anzuzeigen.","author":10,"s":110531,"mentions":[]},{"id":"450970846857658378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T10:37:08.524000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auf Twitter kommt es ja darauf an, ob entsprechende Inhalte per Screen geteilt werden oder ob sie... \"harmlos\" sind.","author":10,"s":110532,"mentions":[]},{"id":"450975079124434944","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T10:53:57.575000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!onlineanzeige","author":10,"s":110533,"mentions":[]},{"id":"450975079774420992","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://bit.do/online-anzeige"},{"url":"http://bit.do/anzeige-screenshots"}],"timestamp":"2018-05-29T10:53:57.730000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hle die in Deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache unter http://bit.do/online-anzeige aus, und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Egal auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten. Solltest Du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst Du jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. \r\n\r\nAlternativ kannst du strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber die Meldestelle respect melden. Informieren kannst Du dich unter **!respect**.\r\n\r\nRechtssichere Screenshots kannst du unter http://bit.do/anzeige-screenshots anfertigen.\r\n\r\nDu brauchst auch keine Angst haben, eine Anzeige zu erstatten! Weitere Infos gibt\u2019s unter **!bedenken**.","author":286,"s":110534,"mentions":[]},{"id":"450975110451429377","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T10:54:05.044000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@205054805436137472>","author":10,"s":110535,"mentions":[151]},{"id":"450999997828300800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T12:32:58.657000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4re das ein Fall f\u00fcr das NetzDG? \nhttps://twitter.com/krautsheepy/status/1001396880947982336","author":297,"s":110536,"mentions":[]},{"id":"451003507110051840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T12:46:55.335000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das hier auch ein Fall zum melden?\n\nhttps://twitter.com/Skototaxis/status/1001386361428021249?s=19","author":298,"s":110537,"mentions":[]},{"id":"451005438616403978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T12:54:35.842000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@447825657594904607> *gemeint* hat Krautsheepy das sicherlich nicht so, aber man k\u00f6nnte da auch Besorgnis rauslesen: \"Bitte geht an Ort X, dort seid ihr sicher\". Und damit fehlt es f\u00fcr mich an der eindeutigen Aufstachlung, an der Hassbotschaft f\u00fcr Volksverhetzung.\n\n\u003c@276715123199049728> Melden kann man es sicher, aber da keine besonders gesch\u00fctzte Gruppe aus dem Volksverhetzungsparagraphen das Ziel ist und auch keine spezielle Person Adressat dieser Botschaft ist, sondern eher \"Wir gegen Die\" aus zwei entgegengesetzten, politischen Lagern entfallen Strafbarkeiten (und damit auch die NetzDG-Gr\u00fcnde).","author":10,"s":110538,"mentions":[298,297]},{"id":"451009318448267294","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T13:10:00.866000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, danke\ud83d\ude00","author":298,"s":110539,"mentions":[]},{"id":"451029525497643028","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T14:30:18.602000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Von mir auch nochmal Dankesch\u00f6n! War eingeschlafen :)","author":267,"s":110540,"mentions":[]},{"id":"451054789027954699","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:10:41.897000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kann man das schon anzeigen?\nhttps://twitter.com/Svens_Welt_02/status/1001444826905284610","author":251,"s":110541,"mentions":[]},{"id":"451062638101921833","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:41:53.262000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@386286698876633088> \nJa, da sich der Verfasser hier auf den Halle-Leaks-Blog ( https://blog.halle-leaks.de/karlsruhe-merkels-messer-neger-sticht-auf-7-jaehriges-kind-ein-kind-verstarb/ ) bezieht, ist klar, dass er Fl\u00fcchtlinge ermorden m\u00f6chte, erkl\u00e4rt, dass durch Fl\u00fcchtlinge eine besondere Gefahr entsteht die es zu bek\u00e4mpfen gilt und macht sich m.E. die Forderung des Blogposts zueigen. Ob er das nun Rettungsschuss nennt oder Mord oder Mausrutscher ist da letztlich egal, es m\u00fcsste ein Fall der Volksverhetzung nach \u00a7 130 StGB vorliegen. Es wird auf speziell gesch\u00fctzte Gruppen Bezug genommen und zu Hass aufgestachelt (indem Angst gemacht wird). Man k\u00f6nnte auch an \u00a7 131 denken, da er hier Mord als \"Rettungsma\u00dfnahme\" bezeichnet.","author":10,"s":110542,"mentions":[251]},{"id":"451062866246893568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:42:47.656000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"anbei der verfasser hat den halle-leaks blog geschrieben","author":251,"s":110543,"mentions":[]},{"id":"451063289275744267","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:44:28.514000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-29T16:44:41.458000+00:00","content":"Umso besser. Ich w\u00fcrde dann auf Twitter den Beitrag nach NetzDG =>  \u00a7 130 StGB melden und anhand der Blogseite noch eine Anzeige erstatten.","author":10,"s":110544,"mentions":[]},{"id":"451063353683607583","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:44:43.870000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!onlineanzeige","author":10,"s":110545,"mentions":[]},{"id":"451063354656817152","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://bit.do/online-anzeige"}],"timestamp":"2018-05-29T16:44:44.102000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hle die in Deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache unter http://bit.do/online-anzeige aus, und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Egal auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten. Solltest Du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst Du jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. \r\n\r\nAlternativ kannst du strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber die Meldestelle respect melden. Informieren kannst Du dich unter **!respect**.\r\n\r\nRechtssichere Screenshots kannst du unter http://bit.do/anzeige-screenshots anfertigen.\r\n\r\nDu brauchst auch keine Angst haben, eine Anzeige zu erstatten! Weitere Infos gibt\u2019s unter **!bedenken**.","author":286,"s":110546,"mentions":[]},{"id":"451063789547290625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:46:27.788000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Abend zusammen, wollte jetzt auch meinen kleinen Beitrag leisten. Bin ein bisschen schockiert, dass sowas an einer Universit\u00e4t ruml\u00e4uft. Bin auf eine Telegram Gruppe gesto\u00dfen, die, wie sie es sagen dem \"Holocast kritisch gegen\u00fcber stehen\".  Um euch selber einen Eindruck zu verschaffen sucht einfach im Telegram Suchfeld: @RWTH Informatik Holocastleugnung\nDie waren vor kurzen knapp 50 Leute... aber anscheinend wird man erst nach einer gewissen Zeit in eine private Gruppe verlegt.","author":299,"s":110547,"mentions":[]},{"id":"451064287746850846","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:48:26.568000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"http://www.directupload.net/file/d/5102/i9ewh26q_png.htm","author":299,"s":110548,"mentions":[]},{"id":"451064319438880780","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:48:34.124000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kleiner Ausschnitt","author":299,"s":110549,"mentions":[]},{"id":"451065390156611604","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:52:49.403000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/Gomander2/status/1001152317821980672?s=19\n\nIst sowas noch durch Meinungsfreiheit gedeckt?","author":300,"s":110550,"mentions":[]},{"id":"451065526735732738","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:53:21.966000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@302192431242412033>  okay anzeige ist soeben erfolgt sowie gemeldet auf twitter und screenshot vorher erstellt.","author":251,"s":110551,"mentions":[10]},{"id":"451065950670684161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:55:03.040000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@386286698876633088> Hast du den Twitter-Post oder den Blogpost angezeigt? \ud83d\ude42","author":10,"s":110552,"mentions":[251]},{"id":"451066010313687040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:55:17.260000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}},{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"beides","author":251,"s":110553,"mentions":[]},{"id":"451066191629385748","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:56:00.489000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also bzw den tweet von ihm sowie seinen kompletten blog","author":251,"s":110554,"mentions":[]},{"id":"451066241332019240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:56:12.339000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und noch seine fb seite, ich war gerade in stimmung","author":251,"s":110555,"mentions":[]},{"id":"451066248353153025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:56:14.013000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443852970329899018> Ich werd da nicht so schlau draus.","author":10,"s":110556,"mentions":[300]},{"id":"451066987402231808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T16:59:10.216000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Immerhin bin ich jetzt geblockt bei dem.","author":300,"s":110557,"mentions":[]},{"id":"451067319368679424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T17:00:29.363000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@377522051235184640> Telegram ist durch die End-to-end-Verschl\u00fcsselung nur schwer anzugehen, da der Betreiber zumindest *behauptet*, insb. die geheimen Chats nicht einmal einsehen zu k\u00f6nnen. Auch dir bleibt im Grunde nur der Weg \u00fcber icanproove und eine Onlineanzeige, wenn du dagegen vorgehen m\u00f6chtest. Ob da am Ende etwas passieren wird, wage ich zu bezweifeln, da ich nicht sicher bin, wie exakt eine Identifizierung der hinter den Accounts stehenden Personen passieren kann.","author":10,"s":110558,"mentions":[299]},{"id":"451071507586744326","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T17:17:07.912000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033>  Danke f\u00fcr die Info.","author":299,"s":110559,"mentions":[10]},{"id":"451071643498840066","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T17:17:40.316000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-29T17:22:04.903000+00:00","content":"\u003c@443852970329899018> \u003c@302192431242412033> Ob jemand, hier die etablierten Parteien, antisemitisch eingestellt ist oder nicht, ist mE ein Werturteil, das unter Art. 5 I GG f\u00e4llt.","author":229,"s":110560,"mentions":[10,300]},{"id":"451071889410883585","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T17:18:38.946000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83e\udd26\ud83c\udffb Ich hab auf den ersten Post und nicht auf den verlinkten geschaut.... Scheuklappenblick.","author":10,"s":110561,"mentions":[]},{"id":"451072026904494081","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T17:19:11.727000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-29T17:19:18.912000+00:00","content":"In dem Fall: was \u003c@443516360773861386> sagt.","author":10,"s":110562,"mentions":[229]},{"id":"451073443400515584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T17:24:49.446000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oki, danke euch.","author":300,"s":110563,"mentions":[]},{"id":"451089316647534603","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:27:53.923000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich ahbe auf Facebook in einem Kommentar ein Bild etdeckt auf dem anscheinend Menschenk\u00f6pfe abgebildet sind. was ist zu machen?","author":301,"s":110564,"mentions":[]},{"id":"451091486478434334","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:36:31.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mhh.. wenn ich mit icanprove.de ein screen machen m\u00f6chte und der entscheidende Teil sich ziemlich weit unten befindet (Facebook Kommentar).. wie kann ich scollen?","author":301,"s":110565,"mentions":[]},{"id":"451091531462475798","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:36:41.976000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"In G\u00f6ppingen hat sich offenbar ein abgelehnter Asylbewerber auf dem Landratsamt selbst angez\u00fcndet, in den Kommentaren der lokalen Nachrichten auf Fb kocht seit einigen Stunden die braune \ud83d\udca9 \u00fcber. \nIch frage mich: Wie strafrechtlich relevant sind eigentlich \u00c4u\u00dferungen bez\u00fcglich \"gezielt abbrennen lassen\", \"mit Benzin l\u00f6schen\" o.\u00c4.?","author":302,"s":110566,"mentions":[]},{"id":"451092645192794132","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:41:07.510000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@408387284833009665>  .. keine mehr hier^^","author":301,"s":110567,"mentions":[302]},{"id":"451093087612174336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:42:52.991000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443183511772594186> \ud83d\ude48","author":302,"s":110568,"mentions":[301]},{"id":"451093542660603914","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:44:41.483000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443183511772594186> Wenn es um einen Kommentar geht kopier am Besten direkt die URL vom Kommentar, dann m\u00fcsste das ja automatisch da hin springen","author":241,"s":110569,"mentions":[301]},{"id":"451094873102090240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:49:58.685000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439145198656684044>  wie geht das, bzw. wo kann ich den Link entnehmen?","author":301,"s":110570,"mentions":[241]},{"id":"451095867152269313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:53:55.685000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Neben dem Kommentar erscheinen drei Punkte wenn du dar\u00fcber f\u00e4hrst, da klickst du auf Link einbetten und Vorschau anzeigen und dann Rechtsklick auf das kleine Facebook-Symbol und \"Adresse des Links kopieren\" ausw\u00e4hlen. Falls nicht anschaulich genug war schreib mir einfach ne PM dann mach ich nen Screenshot \u003c@443183511772594186>","author":241,"s":110571,"mentions":[301]},{"id":"451095978255187970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T18:54:22.174000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich versuche es .. thx","author":301,"s":110572,"mentions":[]},{"id":"451097505300480001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:00:26.250000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"nee, der springt da nicht hin..","author":301,"s":110573,"mentions":[]},{"id":"451097606572081153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:00:50.395000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"in einem normalen Browser Fenster macht der das","author":301,"s":110574,"mentions":[]},{"id":"451097916380020737","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:02:04.259000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439145198656684044>  .. PM","author":301,"s":110575,"mentions":[241]},{"id":"451101188105043969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:15:04.299000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sieh dir den Tweet von @Helene_Fisher1 an: https://twitter.com/Helene_Fisher1/status/1001539332946190349?s=09\nIst da was dran bzw. hat das Aussicht auf Erfolg? Ist der Neujahrstweet von der  Weidel strafrechtlich relevant?","author":28,"s":110576,"mentions":[]},{"id":"451101691278786570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:17:04.265000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2753"}}],"content":"Hallo, ich habe heute einen Tweet gemeldet, der von Twitter als unbedenklich eingestuft wurde, was mich erstaunt. Darf ich den Text (1 Satz) mal hier schreiben, um von euch zu erfahren, was ich vielleicht falsch gemacht habe?","author":303,"s":110577,"mentions":[]},{"id":"451102010473971766","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:18:20.367000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"oder guckt einfach mal hier: https://twitter.com/willi4310/status/999450402398621701","author":303,"s":110578,"mentions":[]},{"id":"451103155288276993","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:22:53.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich weiss, ist jetzt nicht das krassestes was man schreiben kann, aber mich wundert, dass es trotzdem erlaubt ist. W\u00fcrde mich freuen, wenn mir hierzu jemand was sagen k\u00f6nnte. Ich finde, es erf\u00fcllt den Tatbestand der Beleidigung.","author":303,"s":110579,"mentions":[]},{"id":"451106976362004481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:38:04.327000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441946011678670849> Ich kann die Einsch\u00e4tzung von twitter auch nicht nachvollziehen. F\u00fcr mich sind hier 130, 185 StGB einschl\u00e4gig.","author":229,"s":110580,"mentions":[303]},{"id":"451108252088795156","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:43:08.484000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386>  Danke f\u00fcr die R\u00fcckmeldung. Ich weiss ja nicht, ob ich bei der Meldung was falsch mache. Zumal Twitter mir bei der Eingansbest\u00e4tigung meiner Meldung geschrieben hat: \"Ein Tweet von @willi4310 am May 24 wird nicht angezeigt, da du dich daf\u00fcr entschieden hast, ihn in deiner Meldung nicht anzuzeigen.\"","author":303,"s":110581,"mentions":[229]},{"id":"451108358045302786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:43:33.746000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab mich f\u00fcr gar nix entschieden. Vielleicht weiss ich nur nicht, wie man es richtig macht","author":303,"s":110582,"mentions":[]},{"id":"451108926553980958","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:45:49.289000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}}],"content":"Also ich mach jetzt halt mal flei\u00dfig Screenshots. Gibt's schon ne fundierte Meinung?\n\n-> \"In G\u00f6ppingen hat sich offenbar ein abgelehnter Asylbewerber auf dem Landratsamt selbst angez\u00fcndet, in den Kommentaren der lokalen Nachrichten auf Fb kocht seit einigen Stunden die braune Schei\u00dfe \u00fcber. \nIch frage mich: Wie strafrechtlich relevant sind eigentlich \u00c4u\u00dferungen bez\u00fcglich \"gezielt abbrennen lassen\", \"mit Benzin l\u00f6schen\" o.\u00c4.?\"","author":302,"s":110583,"mentions":[]},{"id":"451109208562073600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:46:56.525000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441946011678670849> Schau Dir mal die angehefteten Nachrichten mit dem Helferbot an.","author":229,"s":110584,"mentions":[303]},{"id":"451109393203986453","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:47:40.547000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> da bin ich schon \u00fcberfordert \ud83d\ude48  Was ist ein Helferbot?","author":303,"s":110585,"mentions":[229]},{"id":"451109758985043998","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:49:07.756000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin zusammen :) habe mit einem etwas sturren Kollegen auf Twitter eine kleine Diskussion angefangen. Er war erst etwas unh\u00f6flich, hat dann aber nen paar Argumente gebracht. K\u00f6nnte ich hier eventuell etwas Unterst\u00fctzung bekommen? Also er lenkt ein, es sind wirklich nur Argumente notwendig. W\u00e4re cool wenn nen paar Zeit h\u00e4tten :)","author":304,"s":110586,"mentions":[]},{"id":"451109776022044673","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:49:11.818000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/EvaMariaAnna/status/1000944536552656898?s=19","author":304,"s":110587,"mentions":[]},{"id":"451109804837175316","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:49:18.688000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-29T19:50:28.787000+00:00","content":"\u003c@408387284833009665> Eine fundierte Meinung kann man dir nur mit der vollst\u00e4ndigen Nachricht im Kontext sagen. Grunds\u00e4tzlich gibt es mehrere Strafvorschriften, die einschl\u00e4gig sein k\u00f6nnten: \u00a7\u00a7 130, 131, 111 StGB sind da typische Kandidaten. Die haben aber alle spezielle Anforderungen, die im Einzelfall erf\u00fcllt sein m\u00fcssen. Pauschale Aussagen kann man da dann nicht treffen.","author":10,"s":110588,"mentions":[302]},{"id":"451110146907570176","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:50:40.244000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Sry, vergessts. Falscher Chat, \u003c#441251553215643648> ist glaub bessee","author":304,"s":110589,"mentions":[]},{"id":"451111109194154025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:54:29.671000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439142355543523328>  Links-Twitter \ud83d\ude03","author":303,"s":110590,"mentions":[304]},{"id":"451111985879318529","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T19:57:58.689000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033>  danke, das reicht mir \ud83d\udc4d","author":302,"s":110591,"mentions":[10]},{"id":"451114248651931649","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T20:06:58.176000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kurzer Anriss:\n\u00a7 130 Abs. 1 StGB, Volksverhetzung, muss eine klar umrissene, genannte Gruppe betreffen und zu Hass oder Gewalt WEGEN der Zugeh\u00f6rigkeit der Adressaten zu dieser Gruppe auffordern.\nAbs. 3 betrifft eine Verharmlosung (\"War nicht so schlimm\"), Billigung (\"Gar nicht so schlecht, dass das passiert ist\") oder Leugnung (\"Das ist nie passiert\") des begangenen Unrechts unter der Naziherrschaft (Stichwort: Holocaustleugnung).\n\n\u00a7 131 StGB, Gewaltdarstellung, Betrifft die Verharmlosung (s.o.) oder Verherrlichung (\"Hammer, gugg mal, da rollen K\u00f6pfe!\") von \"grausamen und unmenschlichen\" Gewalttaten (Ein T\u00fcrsteher, der einem Gast ne Respektschelle verpasst, geh\u00f6rt also eher nicht dazu) und das Ver\u00f6ffentlichen solchen Materials.\n\n\u00a7 111 StGB, \u00d6ff. Aufforderung zu Straftaten, betrifft die Aufforderung zu rechtswidrigen Taten durch \u00d6ffentlichkeit, Versammlung oder Verbreitung von Schrift. Wichtig ist dabei aber, dass zu einer konkreten Straftat aufgerufen wird. \"Lasst uns die Nazis in der Eckkneipe im Ortsteil X verpr\u00fcgeln\" ist also ein Fall davon, \"Lasst uns Nazis pr\u00fcgeln\" aber nicht.","author":10,"s":110592,"mentions":[]},{"id":"451114363630125076","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T20:07:25.589000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nach Durchsicht: \u00a7131 m\u00fcsste passen! \n(\"Gezielt abbrennen lassen, das ist die einzige L\u00f6sung. Solche \u201eG\u00e4ste\u201c brauchen wir hier nicht, die durch solche Aktionen auch noch andere unbeteiligte gef\u00e4hrden. Kein Mitleid mit solch r\u00fccksichtslosem Pack.\")","author":302,"s":110593,"mentions":[]},{"id":"451114419024298015","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T20:07:38.796000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kurz gesagt, nicht alles, was auf den ersten Blick nach Bauchgef\u00fchl unter die \u00dcberschriften der Paragraphen passt, ist auch tats\u00e4chlich ein solcher Fall. \ud83d\ude03","author":10,"s":110594,"mentions":[]},{"id":"451114986043998208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T20:09:53.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nope, \u003c@408387284833009665> , da geht es nicht um die Verherrlichung. Wenn der kontext es zul\u00e4sst, diese Androhung auf sehr konkrete Ziele wirken zu lassen (sprich: Wenn bestimmte Menschen gemeint sind), k\u00f6nnte das unter \u00a7 111 fallen, wenn ich \"G\u00e4ste\" richtig intepretiere und Fl\u00fcchtlinge gemeint sind, ggfls. auch \u00a7 130.","author":10,"s":110595,"mentions":[302]},{"id":"451117196823756810","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T20:18:41.075000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder so, ich leite das jedenfalls der Internetwache der Stuttgarter Polizei weiter.\nDanke Dir f\u00fcr die Auskunft \ud83d\ude09","author":302,"s":110596,"mentions":[]},{"id":"451117299542392894","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T20:19:05.565000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gerne. \ud83d\ude03 Die  werden schon was damit anzufangen wissen. \ud83d\ude1b","author":10,"s":110597,"mentions":[]},{"id":"451117369872482317","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T20:19:22.333000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Denk dran: Screenshots mittels icanproove bitte, f\u00fcr den Fall dass die Inhalte verschwinden","author":10,"s":110598,"mentions":[]},{"id":"451388850863079434","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T14:18:08.445000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das  11. und 13. Posting von oben von dem \"Herren\" https://www.facebook.com/jorg.thull.9 anzeigbar?","author":292,"s":110599,"mentions":[]},{"id":"451392434921013251","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T14:32:22.951000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bild 11: \u00a7 130 StGB, Volksverhetzung durch Verharmlosung des Holocausts, ggls. \u00a7 86a StGB (ich finde keine Definition f\u00fcr \"Kopfbild\" - Kopfbilder von Hitler sind aber definitiv verboten)\n\nBild 13: In Betracht k\u00e4me allenfalls \"Gewaltdarstellung\" im Sinne der Verharmlosung roher und unmenschlicher Gewalt. Erforderlich ist aber eine Gewaltt\u00e4tigkeit \"gegen\" Menschen - und das hat sich das Opfer selbst angetan. Wie wortgetreu man diese Vorschrift auslegen muss, kann dir vielleicht ein anderer verraten.","author":10,"s":110600,"mentions":[]},{"id":"451392553670017025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T14:32:51.263000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"#\u20e3"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udded"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\uddee"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\uddf1"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\uddeb"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\uddea"}}],"content":"Kann sich mal jemand um diesen Herren und seine Tweets k\u00fcmmern, muss jetzt leider los. Vielen Dank. https://twitter.com/MattesBerlin/status/1001799473868222465","author":284,"s":110601,"mentions":[]},{"id":"451394185006678017","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T14:39:20.204000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, kann man so sagen. Er macht flei\u00dfig weiter. https://twitter.com/MattesBerlin/status/1001832955344510976","author":284,"s":110602,"mentions":[]},{"id":"451397833384525834","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T14:53:50.045000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@332150792268283906> \u003c@302192431242412033> Ich m\u00f6chte nur anmerken, dass Hitlerbilder nicht automatisch verboten sind; insb. humoristische Bildmontagen sind ein rechtlicher Graubereich. F\u00fcr eine Strafanzeige  sollte es aber reichen.","author":229,"s":110603,"mentions":[10,292]},{"id":"451429572777476096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T16:59:57.306000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-30T17:01:22.175000+00:00","content":"\u003c@441711492887478274> Mehr als ein m\u00f6glicher 185 StGB wegen der Bezeichnung als \u201eDummschw\u00e4tzer\u201c ist da strafrechtlich nicht drin. Und selbst dabei bin ich mir nicht sicher.\nWenn du seine Behauptungen mit Hilfe der Gemeinschaft RI widerlegen willst, ist das hier die falsche Gruppe. Hier geht es nur um strafrechtlich relevante Inhalte.","author":229,"s":110604,"mentions":[284]},{"id":"451445580636487694","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T18:03:33.877000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wei\u00df nicht ob ich hier richtig bin, aber ich wollte eigentlich nur bei einem Juristen nachfragen, ob es theoretisch m\u00f6glich ist, auf die AfD und /oder Pegida den \u00a718 GG (Grundrechtsaberkennung) wegen Missachtung der Grundrechte anzuwenden.","author":305,"s":110605,"mentions":[]},{"id":"451452065663942657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T18:29:20.028000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitte anzeigen\nhttps://twitter.com/kosgalwies/status/1001655753294401536?s=19","author":283,"s":110606,"mentions":[]},{"id":"451455311291744256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T18:42:13.846000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-30T18:43:55.487000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}}],"content":"\u003c@439734268378349568> \nEs ist theoretisch denkbar, aber praktisch nicht umsetzbar. Art. 18 GG hat in der Geschichte der BRD noch nie Anwendung gefunden. Das BVerfG ist aus guten Gr\u00fcnden sehr restrikiv mit dieser Norm. Art. 18 GG erm\u00f6glicht es theoretisch, dass das an sich legale Ausleben von Grundrechten im Nachhinein als missbr\u00e4uchlich eingestuft und somit verwirkt wird. Das ist verfassungsrechtlich h\u00f6chst problematisch, weil elementare B\u00fcrgerrechte relativiert und ausgeh\u00f6hlt werden.\nKein Verfahren nach Art. 18 GG war je erfolgreich. \n\nErfolgversprechender w\u00e4re ein Vereinsverbot nach 3 VereinsG bzw. ein Parteiverbot nach Art. 21 II GG.\nAber auch hier verf\u00e4hrt das BVerfG sehr restriktiv. Nicht mal die NPD, der die Verfassungswidrigkeit 2017 vom BVerfG quasi beschieden wurde, ist verboten worden.","author":229,"s":110607,"mentions":[305]},{"id":"451456720992993290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T18:47:49.945000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> besten Dank!","author":305,"s":110608,"mentions":[229]},{"id":"451458677921284098","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T18:55:36.513000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440115207100956682>\n\nW\u00fcrde sagen dass ist nach \u00a7\u00a0130\u00a0StGB: Volksverhetzung oder  \u00a7\u00a0189\u00a0StGB:\u00a0Verunglimpfung des Andenkens Verstorbener.","author":306,"s":110609,"mentions":[283]},{"id":"451491845508300820","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T21:07:24.282000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja. Aber Twitter findet das nicht","author":283,"s":110610,"mentions":[]},{"id":"451493080189632524","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T21:12:18.653000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-30T21:12:43.090000+00:00","content":"\"Dieser Tweet von @kosgalwies wurde aufgrund der Gesetze vor Ort zur\u00fcckgezogen in Deutschland.\" Damit entf\u00e4llt eine Anzeige, wenns keine icanproove-Screenshots gibt \ud83d\ude03","author":10,"s":110611,"mentions":[]},{"id":"451494502423724032","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T21:17:57.740000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-30T21:18:52.574000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Kurz zur Erl\u00e4uterung: dieser Kanal hier ist zum Teilen und Debattieren von strafrechtlich relevanten Inhalten. Blanke Aufforderungen, Anzeigen zu erstatten, gefolgt von einem Link sind hier nicht am richtigen Platz (und auch grunds\u00e4tzlich nicht erw\u00fcnscht oder extrem sinnvoll).","author":11,"s":110612,"mentions":[]},{"id":"451494613245624320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T21:18:24.162000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-30T21:18:37.960000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Danke \u00fcbrigens auch an \u003c@302192431242412033> an dieser Stelle f\u00fcr die tolle Hilfe in den letzten Tagen hier. \u2764","author":11,"s":110613,"mentions":[10]},{"id":"451497438180802570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T21:29:37.679000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u263a"}}],"content":"Und \u003c@443516360773861386> ! \ud83d\ude09","author":10,"s":110614,"mentions":[229]},{"id":"451497629889724416","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T21:30:23.386000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@291288163014672384> 189 StGB k\u00f6nnen nur Angeh\u00f6rige von Verstorbenen anzeigen. Ich hatte das damals mit Frau Steinbach durchexerziert","author":224,"s":110615,"mentions":[306]},{"id":"451499850370908161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T21:39:12.790000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-30T21:44:35.356000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Strafantragserfordernis f\u00fcr \u00a7 189 StGB liegt vor, ja, vgl. \u00a7 194 Abs. 2 StGB. Aber: Passiert die Verunglimpfung durch schriftliche (=auch bildliche) Verbreitung oder durch Darbietung im Rundfunk *und* ist ein Opfer von Gewalt- oder Willk\u00fcrherrschaft betroffen (also nicht nur das Andenken von Opfern des 3. Reichs, sondern beispielsweise auch Opfer des Assad-Regimes!), entf\u00e4llt die Notwendigkeit eines Strafantrags durch Hinterbliebene, solange diese nicht ausdr\u00fccklich widersprechen. Je nach Fall kann das also dennoch vorliegen, auch wenn hier der Tweet ja weg ist.","author":10,"s":110616,"mentions":[]},{"id":"451514664090730496","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-30T22:38:04.656000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> Danke, die Masse an Tweets hat es wohl schlimmer erscheinen lassen.","author":284,"s":110617,"mentions":[229]},{"id":"451626755913154560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T06:03:29.429000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-31T06:04:32.618000+00:00","content":"\u003c@302192431242412033> hmm, bei mir ging es um den Anschlag in Paris und ihren Smiley im Tweet: https://amp.focus.de/politik/deutschland/die-partei-funktionaer-schaltet-polizei-ein-anzeige-gegen-erika-steinbach-wegen-tweet-zu-charlie-hebdo_id_4393002.html","author":224,"s":110618,"mentions":[10]},{"id":"451640284418277377","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T06:57:14.876000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das hier ist ein Anwalt, der sehr viel Hass-Tweets abschickt. Er verwendet auch die Bilder von Toten f\u00fcr seine Hasstweets. Wie sollte man da am besten vorgehen? https://twitter.com/DrWo?s=17","author":307,"s":110619,"mentions":[]},{"id":"451647978369712128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T07:27:49.257000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440862345414311936> Ohne konkrete Aussage k\u00f6nnen wir hier nichts machen. Wir pr\u00fcfen in dieser Gruppe gerne strafrechtlich relevante Inhalte, haben aber nicht die Zeit ganze Profile oder Chats zu durchforsten.\nSchick uns bitte einen Link mit einer/m konkreten Aussage/Bild etc.","author":229,"s":110620,"mentions":[307]},{"id":"451666287920414740","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T08:40:34.594000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das verstehe ich. Ich melde mich dann noch mal.","author":307,"s":110621,"mentions":[]},{"id":"451667670471933952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T08:46:04.220000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin. Welchen Straftatbestand w\u00fcrde das erf\u00fcllen\nhttps://twitter.com/301andi/status/1001978826191200256?s=19","author":283,"s":110622,"mentions":[]},{"id":"451674970683211786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T09:15:04.726000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@Staatsanwalt war ich mit dem Post gemeint? \"blanke Aufforderung, Anzeigen zu erstatten...\"? Verstehe nicht, in welchem Zusammenhang ich das lesen muss.  @Chadur wie kann ich nachvollziehen, ob oder dass ein Tweet lokal zur\u00fcckgezogen wurde? F\u00fcr mich war der Tweet von diesem Kosgalwies gestern noch ersichtlich.\n\nBitte entschuldigt, sollte ich ab und an hier reinpreschen, oder sollte mein Ton nicht passen. Das ist nicht beabsichtigt. Bin nur oft sehr geladen von den Diskursen mit diesen Neonazis und mach das nicht erst seit Reconquista Internet. Wenn ihr einen Ort wisst, wo ich mit meinen Anliegen zur Ahndung dieser Tweets besser aufgehoben w\u00e4re, bin ich \u00fcber ne Info sehr dankbar. Mein einziges Ziel ist es n\u00e4mlich, diesen Hetzern mal mit tats\u00e4chlichen Konsequenzen zu kommen, nur Herzchen verteilen kratzt die nicht. Danke","author":283,"s":110623,"mentions":[]},{"id":"451679885686210570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T09:34:36.554000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@axx danke f\u00fcr den top. W\u00fcrde dann ein Screenshot mehr helfen, als ein Link. Also den Link plus eines Screenshots?","author":283,"s":110624,"mentions":[]},{"id":"451681155889102848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T09:39:39.394000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/DrWo/status/1002058780065091584?s=19","author":267,"s":110625,"mentions":[]},{"id":"451681236260487180","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T09:39:58.556000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"?!","author":267,"s":110626,"mentions":[]},{"id":"451681261753335809","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T09:40:04.634000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schon oder?","author":267,"s":110627,"mentions":[]},{"id":"451681706697555969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T09:41:50.717000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/DrWo/status/1002058695977656320?s=19","author":267,"s":110628,"mentions":[]},{"id":"451681739564384256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T09:41:58.553000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der auch glaube ich","author":267,"s":110629,"mentions":[]},{"id":"451681842307923968","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T09:42:23.049000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/DrWo/status/1002058780065091584?s=19","author":267,"s":110630,"mentions":[]},{"id":"451699232513064960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T10:51:29.197000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0e"}}],"content":"\u003c@365473807575678976> Dann ist das in deinem Fall etwas anderes, weil die Opfer bei Charlie Hebdo leider nicht zum besonders gesch\u00fctzten Personenkreis geh\u00f6ren - der IS betreibt zwar Willk\u00fcrherrschaft, aber nicht in Paris. Das war ein \"simpler\" Terroranschlag und nicht die Folge derer Herrschaft. Auch wenn mir diese Begr\u00fcndung/Herleitung wehtut. Wollte nur darauf hinweisen, dass das Antragserfordernis gerade bei unseren Aktionen, wenn es schonmal um Fl\u00fcchtlinge aus bestimmten Staaten geht, hin und wieder ausnahmsweise entfallen kann, damit niemand pauschal \"Ach, geht ja eh nicht\" sagt und die Angelegenheit ignoriert =)\n\n\u003c@440115207100956682> https://twitter.com/301andi/status/1001978826191200256?s=19 ist f\u00fcr mich Volksverhetzung \u00a7 130 StGB. Eine speziell umrissene Gruppe, n\u00e4mlich Muslime, werden hier pauschal als Gewaltt\u00e4ter und M\u00f6rder dargestellt und es wird versucht, dadurch zu Hass aufzustacheln. \nDass dein Tweet zur\u00fcckgezogen worden war, habe ich an der Meldung gesehen, die ich dann hier zitiert habe. Wahrscheinlich hab ich einfach ein paar Minuten nach dir geklickt.\nScreenshots kann ich nicht empfehlen, und zwar aus drei Gr\u00fcnden: Zum einen kann man in diesem Channel gar nicht erst welche posten, zum anderen gibt es Straftaten, die bereits erf\u00fcllt sind, wenn man bestimmte Inhalte bereits konsumiert (unser Discordserver w\u00fcrde quasi juristisch verdrecken) und zudem haben wir hier bekannterma\u00dfen Maulw\u00fcrfe, die garantiert irgendwann daraus einen lustigen Leak basteln und der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sentieren, dass wir hier einen Channel haben, in dem wir das, was wir bek\u00e4mpfen wollten, hier selbst teilen.","author":10,"s":110631,"mentions":[224,283]},{"id":"451699237638504448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T10:51:30.419000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@439136990538104852> Link 1 und 3 sind identisch, bei beiden Bildern bin ich noch am zweifeln, ob da die Grenze bereits \u00fcberschritten ist. Der T\u00e4ter des T\u00f6tungsdelikts in Kandel war wohl ein unbegleiteter, minderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtling. Der T\u00e4ter des Mords am Obdachlosen ist jedoch, soweit ich wei\u00df, noch unbekannt. Gef\u00fchlt wird hier lediglich eine Aussage einer Person neben eine Straftat gestellt und ein Zusammenhang hergestellt, was im Kandel-Fall definitiv Meinungsfreiheit ist (weil man den Zusammenhang leider eben tats\u00e4chlich herstellen kann, wenn man das unbedingt m\u00f6chte), beim Obdachlosen aus Koblenz M\u00d6GLICHERWEISE aber nicht. Da sollte sich noch wer zu \u00e4u\u00dfern, Tendenz \"nicht strafbar\".","author":10,"s":110632,"mentions":[267]},{"id":"451699459504603136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T10:52:23.316000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}}],"content":"Vielen Dank f\u00fcr deine Einsch\u00e4tzung!","author":267,"s":110633,"mentions":[]},{"id":"451706256898392085","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T11:19:23.941000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}}],"content":"@Chadur verstehe. Danke f\u00fcr dein schnelles und hilfreiches Feedback. \ud83d\ude00","author":283,"s":110634,"mentions":[]},{"id":"451960452356767753","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T04:09:28.861000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> Die Bilder sind zwar geschmacklos, aber leider nicht strafrechtlich relevant.","author":125,"s":110635,"mentions":[10]},{"id":"452017004497469440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T07:54:11.942000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852> Siehe bei Robsn :)","author":10,"s":110636,"mentions":[267]},{"id":"452017184282116099","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T07:54:54.806000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oki. Dankesch\u00f6n!","author":267,"s":110637,"mentions":[]},{"id":"452022712060215296","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:16:52.731000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/MiriamOzen/status/998981228270440448?s=19","author":267,"s":110638,"mentions":[]},{"id":"452022753693007883","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:17:02.657000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wieder im Umlauf","author":267,"s":110639,"mentions":[]},{"id":"452025112632360961","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:26:25.072000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Test","author":308,"s":110640,"mentions":[]},{"id":"452025407244337164","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:27:35.313000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo kann ich hier keine Bilder direkt teilen","author":308,"s":110641,"mentions":[]},{"id":"452025486902558720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:27:54.305000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852> Was soll deiner Meinung nach Erf\u00fcllt sein? Ich sehe zwar, das gezielt der linke Haufen /die Gr\u00fcnen gemeint sind, aber es ist nichts besonderes.","author":125,"s":110642,"mentions":[267]},{"id":"452025613952221184","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:28:24.596000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-01T08:28:49.209000+00:00","content":"\u003c@439407731766460416> Du kannst Bilder teilen, aber nicht hochladen. Wir brauchen die originalquellen, daher sind Bilder keine Option","author":125,"s":110643,"mentions":[308]},{"id":"452025800087044106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:29:08.974000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Also nen link","author":308,"s":110644,"mentions":[]},{"id":"452025981113204756","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:29:52.134000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok hoffentlich finde ich das jetzt wieder","author":308,"s":110645,"mentions":[]},{"id":"452026007763812353","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:29:58.488000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852> Ich w\u00fcrde das jedenfalls als Kollektivbeleidigung nach 185 StGB einstufen. Die gr\u00fcne Jugend soll hier gezielt als \u201egesch\u00e4digt\u201c diffamiert werden. Problematisch ist hier die nur implizite Beleidigung.","author":229,"s":110646,"mentions":[267]},{"id":"452026449159782402","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:31:43.725000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-01T08:32:49.263000+00:00","content":"Kollektivbeleidigung wie ACAB (All Cops are bastards) wurde durch das Bundesverfassungsbericht leider gekippt. Du kannst es probieren ob es eine Einzelfallentscheidung wird","author":125,"s":110647,"mentions":[]},{"id":"452026716123037696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:32:47.374000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde das schon ziemlich absto\u00dfend. \nDer Tweet hatte schon einen Riesen shit storm ausgel\u00f6st und und wurde runter genommen. Jetzt kriecht das Ding wieder ans Licht.","author":267,"s":110648,"mentions":[]},{"id":"452026742505472001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:32:53.664000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://ibb.co/hB4Rsd","author":308,"s":110649,"mentions":[]},{"id":"452026896339828736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:33:30.341000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das \u00fcberhaupt relevant? Nicht das ich jetzt umsonst ne Stunde suche","author":308,"s":110650,"mentions":[]},{"id":"452027954193498113","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:37:42.553000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-01T08:38:18.440000+00:00","content":"\u003c@258567913781329920> Die Entscheidung des BVerfG aus 2016 ist mir bekannt, ich h\u00e4tte die gr\u00fcne Jugend dennoch als klarer umrissenes Kollektiv bezeichnet als \u201edie Cops\u201c.","author":229,"s":110651,"mentions":[125]},{"id":"452028713391882240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:40:43.560000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"??","author":308,"s":110652,"mentions":[]},{"id":"452029592778047498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:44:13.222000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> \u003c@439136990538104852> Ja verst\u00e4ndlich. Ich finde es auch ziemlich absto\u00dfend, dass man die Polizei einfach durchbeleidigen kann.\nProbiert es, aber bedenkt das die Beleidigung ein __**Antragsdelikt oder \u00f6ffentliches Interesse**__ gegeben sein muss. \n\n\u003c@439407731766460416> Wir machen das alle hier Nebenbei. Wir w\u00fcrden uns freuen wenn du darauf verzichtest solche Beitr\u00e4ge \"??\" zu posten, da diese alle in diesem Bereich angezeigt bekommen. Leider ist das Inhaltlich nichts und st\u00f6rt nur. Wir werden dir schon Antworten.\n\nDas was Sabrina schreibt kannst du melden.","author":125,"s":110653,"mentions":[308,229,267]},{"id":"452030169042124800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:46:30.614000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-01T08:52:00.279000+00:00","content":"\u003c@439407731766460416> Also Fr. Wiedemann erf\u00fcllt \n- 111 StGB wg. des Aufrufs zum Erschie\u00dfen von Ausl\u00e4ndern, wahrscheinlich in Tateinheit mit 130 I Nr. 1, II Nr. 1 lit. a, b StGB.\n- mglw. 185 StGB wg. \u201edreckschweine\u201c. Da aber nicht klar ist, wer genau damit gemeint ist (\u201eihr\u201c), w\u00e4re ich hierbei nicht allzu hoffnungsvoll.\n\nMach was \u003c@258567913781329920> sagt.","author":229,"s":110654,"mentions":[125,308]},{"id":"452030544801431552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:48:00.202000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@258567913781329920> vielen Dank f\u00fcr die Belehrung ich habe das schon gemeldet aber melden bringt nichts ich bin schon seit 3 Jahren unterwegs melde zeug ich hab da keine lust mehr drauf nat\u00fcrlich kenne ich auch leute die anzeigen aber ich dachte hier geht es schneller bzw es sind Anw\u00e4lte da","author":308,"s":110655,"mentions":[125]},{"id":"452030580608204802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:48:08.739000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@258567913781329920> \nDankesch\u00f6n!  Habe es an die GJ weiter geleitet, damit sie auch selbst wieder Anzeige erstatten k\u00f6nnen.","author":267,"s":110656,"mentions":[125]},{"id":"452030689596932096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:48:34.724000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> dank3","author":308,"s":110657,"mentions":[229]},{"id":"452030893524254721","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:49:23.344000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439407731766460416> Du hast es gesehen, also kannst du das auch selber zur Anzeige bringen, bzw. bei Respect melden. Oder hier Anzeigen:","author":125,"s":110658,"mentions":[308]},{"id":"452031081097723904","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:50:08.065000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!onlineanzeige","author":125,"s":110659,"mentions":[]},{"id":"452031081546252289","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://bit.do/online-anzeige"},{"url":"http://bit.do/anzeige-screenshots"}],"timestamp":"2018-06-01T08:50:08.172000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hle die in Deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache unter http://bit.do/online-anzeige aus, und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Egal auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten. Solltest Du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst Du jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. \r\n\r\nAlternativ kannst du strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber die Meldestelle respect melden. Informieren kannst Du dich unter **!respect**.\r\n\r\nRechtssichere Screenshots kannst du unter http://bit.do/anzeige-screenshots anfertigen.\r\n\r\nDu brauchst auch keine Angst haben, eine Anzeige zu erstatten! Weitere Infos gibt\u2019s unter **!bedenken**.","author":286,"s":110660,"mentions":[]},{"id":"452031593188556801","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T08:52:10.157000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@258567913781329920> das kenne ich da ich aber selbst mit der Polizei wenig zutun haben m\u00f6chte will ich das nicht selbst machen aber ok ich leite es an meine Bekannten stellen weiter","author":308,"s":110661,"mentions":[125]},{"id":"452055270160596992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T10:26:15.187000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u202aDie AfD Gelsenkirchen ruft zu Gewalt zum Bundesparteitag der AfD auf. Im Namen von \u201elinkem Terror\u201c  das geht zu weit. Ist das Volksverhetzung?... #noafd #nonazis #DummwieBernd \u202c\n\u202aQuelle:  meme auf der Internetseite afd-gelsenkirchen.de\u202c","author":309,"s":110662,"mentions":[]},{"id":"452055386439024640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T10:26:42.910000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-01T13:07:24.382000+00:00","content":"\u003c@439553626088669205> Bitte einen Link zum Post.\n\nIch kann den Beitrag auf den ersten Blick nicht erkennen.\n\n__**Erledigt**__","author":125,"s":110663,"mentions":[309]},{"id":"452102008447565824","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T13:31:58.463000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude21"}}],"content":"F\u00e4llt das schon unter Leugnung des Holocaust? \n\nhttps://twitter.com/AndreaM32884623/status/1002432641315082240?s=19","author":300,"s":110664,"mentions":[]},{"id":"452106655270961153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T13:50:26.352000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn ja, bringt es was,  diesen Tweet zu melden?","author":300,"s":110665,"mentions":[]},{"id":"452111148683100185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T14:08:17.665000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"meld mal bitte das is ne dumme f**** solche menschen geh\u00f6ren weggesperrt oder in die psychatrie","author":3,"s":110666,"mentions":[]},{"id":"452115058915540993","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T14:23:49.937000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-01T14:26:11.588000+00:00","reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@443852970329899018>\nJa das f\u00e4llt unter 130 IV, V StGB. Bitte melden.\n\n\u003c@333674555295924227> \nBeruhig dich und lies noch mal Art. 3 des Reconquista Internet Kodex\u2018 durch.","author":229,"s":110667,"mentions":[300,3]},{"id":"452115936611401739","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T14:27:19.196000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443516360773861386> danke, dann melde ich das jetzt bei Twitter.","author":300,"s":110668,"mentions":[229]},{"id":"452126125997424650","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:07:48.535000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"habs auch gemeldet.\u003c:reconquista:441321669534023691>","author":310,"s":110669,"mentions":[]},{"id":"452127142805766146","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:11:50.961000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443852970329899018> wenn was strafrechtlich relevant ist am besten bei respect melden, dann hat es auch echte Konsequenzen, wenn du es bei Twitter meldest verschwindet ggf. der Tweet, maximal der Account und dann kommt 'nen neuer Account.","author":37,"s":110670,"mentions":[300]},{"id":"452127608621105192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:13:42.020000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay","author":300,"s":110671,"mentions":[]},{"id":"452129938733137921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:22:57.562000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habs bei  respect nun auch gemeldet.","author":300,"s":110672,"mentions":[]},{"id":"452130223476047917","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:24:05.450000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"dann sind die hoffentlich schneller als Twitter \ud83d\ude09 Wenn Twitter der Tweet l\u00f6scht dann hat Respect halt keine Grundlage f\u00fcr 'ne echte Strafverfolgung.","author":37,"s":110673,"mentions":[]},{"id":"452130652880371713","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:25:47.828000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Von Twitter hab ich noch keine Meldung wegen Bearbeitung bekommen.","author":300,"s":110674,"mentions":[]},{"id":"452130964018167829","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:27:02.009000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"das dauert i.d.R. 1-2 Tage.","author":37,"s":110675,"mentions":[]},{"id":"452139006784831499","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:58:59.554000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab einen Post bei Facebook gefunden und bin mir unsicher, was ich damit anfangen kann. Wie geh ich da jetzt am besten vor?","author":311,"s":110676,"mentions":[]},{"id":"452139155254935554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T15:59:34.952000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich brauche Hilfe f\u00fcr einen Freund. Er ist seit 8 Monaten von Sifftwitter betroffen. Nun nimmt das ganze reale Z\u00fcge an und er bekommt in den Laden, wo er arbeitet Erdbeeren vorbei gebracht (das Profilbild des Sifftwitterers ist eine Erdbeere), nun ein Paket geschickt. Das ist Stalking. Die Polizei kennt den ganzen Fall, kann aber nichts machen, ohne die Identit\u00e4t des Twitterers zu kennen. Die gibt Twitter auch nach Anzeigen, Melden usw nicht raus. Seht ihr irgendwie die M\u00f6glichkeiten an mehr Daten zu kommen?","author":312,"s":110677,"mentions":[]},{"id":"452141343272075265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-01T16:08:16.616000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"Die gibt Twitter auch nach Anzeigen, Melden usw nicht raus.\" Ich bin mir ziemlich sicher das Twitter keine andere M\u00f6glichkeit hat als die Daten rauszugeben wenn die Staatsanwaltschaft klingelt. Ggf. den User noch mal bei Respect melden? Die sind da vielleicht erfahrener als die Durschnittspolizeibeh\u00f6rde","author":37,"s":110678,"mentions":[]},{"id":"452383398984417282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T08:10:07.195000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist zweifeln am Holocaust auch schon strafbar? Bei dem Satz 'Tw. Wird gesagt, dass die Juden doch Deutsche waren, die man ausrotten wollte' f\u00e4llt es mir schwer nicht komplett durch die Decke zu gehen  ... Ist ein FB Kommentar mit dem Duktus besser bei Respect, FB Report oder der Online Wache aufgehoben?","author":292,"s":110679,"mentions":[]},{"id":"452412459165155328","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T10:05:35.682000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-02T10:05:58.069000+00:00","content":"\u003c@332150792268283906>  soweit ich wei\u00df kann Zweifel am Holocaust erlaubt sein, Leugnen ist immer strafbar.","author":246,"s":110680,"mentions":[292]},{"id":"452420276962066433","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T10:36:39.590000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/Schneider_AfD/status/1002714636318396417?s=19\nKann ich anzeigen?","author":87,"s":110681,"mentions":[]},{"id":"452518703054192671","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T17:07:46.199000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@222433511221493761> Vergiss es.\nIch hatte vor ca. 2 Wochen ein einst\u00fcndiges Gespr\u00e4ch mit zwei Beamten vom Staatsschutz. \nDabei ging es u.a. um meine Anzeigen \u00fcber respect.\nWenn man keine konkreten Hinweise zu dem Poster hat, wie z.B. Autokennzeichen, Klarnamen mit Adresse usw., geht bei den Portalen wie Facebook, Twitter, Google+ usw. gar nix, die r\u00fccken keine Daten raus.\nDas sind amerikanische Unternehmen und stellen auf stur, leider.\nDie meisten Anzeigen, die \u00fcber respect rausgehen, sind leider f\u00fcr die Tonne.","author":129,"s":110682,"mentions":[37]},{"id":"452567223119380510","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T20:20:34.284000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@436852083027738634> solltest du eigentlich k\u00f6nnen, ja. Volksverhetzung Zitat \u00a7130 1.2 STGB : \"die Menschenw\u00fcrde anderer dadurch angreift, dass er eine vorbezeichnete Gruppe, Teile der Bev\u00f6lkerung oder einen Einzelnen wegen seiner Zugeh\u00f6rigkeit zu einer vorbezeichneten Gruppe oder zu einem Teil der Bev\u00f6lkerung beschimpft, b\u00f6swillig ver\u00e4chtlich macht oder verleumdet,\"","author":313,"s":110683,"mentions":[87]},{"id":"452567390669242378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T20:21:14.231000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"wird mit Freiheitsstrafe von drei Monaten bis zu f\u00fcnf Jahren bestraft.\"","author":313,"s":110684,"mentions":[]},{"id":"452567443735445534","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T20:21:26.883000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-02T20:21:35.049000+00:00","content":"\u003c@436852083027738634> w\u00fcrde ich gute Erfolgsaussichten bei einer Meldung an respect attestieren! \ud83d\ude0a","author":11,"s":110685,"mentions":[87]},{"id":"452567486978850847","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T20:21:37.193000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafrechtlich relevante Inhalte kannst Du auch \u00fcber respect (demokratiezentrum-bw.de), der einzigen, bundesweiten Meldestelle f\u00fcr Hetze im Netz, melden. Diese Meldestelle leitet strafrechtlich Relevantes an die Polizei weiter. Ebenso fordern sie den Plattformbetreiber dazu auf, den betreffenden Post zu entfernen.\r\n\r\nWie Du dazu vorgehst:\r\n- Erstelle zuerst einen Account mit Mailadresse und Klarnamen,\r\n- er\u00f6ffne dann ein neues Ticket, inklusive einem Screenshot des zu meldenden Beitrags,\r\n- f\u00fcge den Link zu dem Vorfall in das vorgesehene Formularfeld ein, und\r\n- w\u00e4hle Dein Bundesland aus.\r\n\r\nAlternativ kannst du, auch online, eine Anzeige erstatten. Mehr dazu gibt\u2019s unter **!onlineanzeige**.","author":286,"s":110686,"mentions":[]},{"id":"452626491478507540","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T00:16:04.962000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/vendetta_84/status/1003066591335124992?s=21\n\nIn dem Tweet wird ein Account erw\u00e4hnt der den Holocaust leugnet. Habe ihn bereits gemeldet aber w\u00fcrde gerne weiter gehen und Evtl strafrechtliche Schritte unternehmen. Wie tue ich das am besten?","author":314,"s":110687,"mentions":[]},{"id":"452633825424703488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T00:45:13.511000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439432946915475486> siehe eins h\u00f6her, wenn strafrechtlich relevant","author":200,"s":110688,"mentions":[314]},{"id":"452634263532208138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T00:46:57.964000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439432946915475486> hast du denn einen link, wo man eine holocaustleugnung sieht? weil die tweets die ich auf die stelle gefunden haben zitieren \"nur\" videotitel. Ich bin jetzt kein Jurist, aber ich glaube Titel zitieren w\u00e4re dann kein versto\u00df....? gerne meinung von juristen dazu","author":200,"s":110689,"mentions":[314]},{"id":"452707652724588584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T05:38:35.311000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/alfiher/status/1003054344479150081?s=12\n\nWie hiermit umgehen?","author":315,"s":110690,"mentions":[]},{"id":"452732371288981514","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T07:16:48.676000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hat ein bisschen gedauert, Anzeige ist raus.","author":87,"s":110691,"mentions":[]},{"id":"452790981335711744","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T11:09:42.400000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439169539591372802>  Ist zwar krank, aber ich glaube nicht, dass das ausreicht. Bin aber auch kein Jurist. Ein harter Ton hilft da auch nicht weiter, so meine Meinung. Sonst knallen da sofort die Rollos runter und es wird nicht \u00fcber das \u2764 Argument nachgedacht.","author":316,"s":110692,"mentions":[315]},{"id":"452791224966053888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T11:10:40.486000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@451504158571495424> ja vermute ich auch. Danke f\u00fcr die R\u00fcckmeldung.","author":315,"s":110693,"mentions":[316]},{"id":"452845079472898050","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T14:44:40.401000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mal eine dumme Frage: ist \u201eDeutschland den Deutschen\u201c in irgendeiner weise belangbar?","author":317,"s":110694,"mentions":[]},{"id":"452847013361352724","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T14:52:21.476000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@253516296199602176> Als alleinstehender Satz? W\u00e4re imho von der Meinungsfreiheit gedeckt. Wie immer kommt es auf den Kontext an.","author":13,"s":110695,"mentions":[317]},{"id":"452848424996438017","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T14:57:58.036000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meh. Ich kann nicht mehr drauf zugreifen. Der Typ hat mich geblockt. Muss erst zuhause sein und nen anderen Twitter acc aufmachen. Bin noch auf Arbeit. Gebe dir den Kontext sp\u00e4ter","author":317,"s":110696,"mentions":[]},{"id":"452863935843139595","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T15:59:36.110000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr den Fall eines Freundes (s.o.) habe ich auch alles bei Respect gemeldet. Wir haben dar\u00fcber hinaus ein Crowdfunding gestartet, das ihm helfen soll, jegliche Rechtsbeihilfe zu finanzieren, um den Hass von \u00fcber 6 Monaten endlich zu stoppen (darunter Stalking, Mordandrohungen, Beleidigungen, etc). Darf ich hier irgendwo den Link posten? #TeamKeineTransfeindlichkeit","author":312,"s":110697,"mentions":[]},{"id":"453055728303734804","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T04:41:42.996000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@253516296199602176> \n\nVerbotemne Parolen und Gru\u00dfformen\n\u201eSieg Heil\u201c\n(Parteitags- und Massenparole)\n\u2022  Beschluss des OLG D\u00fcsseldorf vom 06.09.1990 in:\nMonatszeitschrift f\u00fcr Deutsches Recht (MDR) \n91\n, 174\n\u201eHeil Hitler\u201c\n, \n\u201eDeutscher Gru\u00df\u201c\noder \n\u201eHitler-Gru\u00df\u201c\n(Gru\u00dfform mit ausgestrecktem rechten Arm \u2013 auch ohne Worte)\n\u2022\nOLG Celle, Neue Juristische Wochenzeitung (NJW) \n70\n, 2257 f.\n\u201eMit deutschem Gru\u00df\u201c\n(briefliche Gru\u00dfform - BGHSt, Az. 3 StR 280/76)\n\u2022  BGHSt \n27\n, 1 f.\n\u201eMeine Ehre hei\u00dft Treue\u201c\nbzw. \n\u201eUnsere Ehre hei\u00dft Treue\u201c\n(Losung der SS)\n\u201eBlut und Ehre\u201c\n(Losung der HJ)\n\u201eDeutschland erwache\u201c\n(Losung der NSDAP [SA, SS])\n\u201eEin Volk, ein Reich, ein F\u00fchrer\u201c\n(allgemeine Parteilosung)\n\u201eRotfront verrecke\u201c\n\u2022  Urteil des BGH vom 04.03.1987, Az. 3 StR 575/86\n\nQuelle:\nhttps://www.verfassungsschutz.de/embed/broschuere-2015-04-rechtsextremismus-symbole-zeichen-und-verbotene-organisationen.pdf","author":125,"s":110698,"mentions":[317]},{"id":"453065434208403456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T05:20:17.064000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!onlineanzeige","author":265,"s":110699,"mentions":[]},{"id":"453065434904657932","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://bit.do/online-anzeige"},{"url":"http://bit.do/anzeige-screenshots"}],"timestamp":"2018-06-04T05:20:17.230000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hle die in Deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache unter http://bit.do/online-anzeige aus, und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Egal auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten. Solltest Du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst Du jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. \r\n\r\nAlternativ kannst du strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber die Meldestelle respect melden. Informieren kannst Du dich unter **!respect**.\r\n\r\nRechtssichere Screenshots kannst du unter http://bit.do/anzeige-screenshots anfertigen.\r\n\r\nDu brauchst auch keine Angst haben, eine Anzeige zu erstatten! Weitere Infos gibt\u2019s unter **!bedenken**.","author":286,"s":110700,"mentions":[]},{"id":"453069006753103884","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T05:34:28.825000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!respect","author":318,"s":110701,"mentions":[]},{"id":"453069007835103233","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T05:34:29.083000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafrechtlich relevante Inhalte kannst Du auch \u00fcber respect (demokratiezentrum-bw.de), der einzigen, bundesweiten Meldestelle f\u00fcr Hetze im Netz, melden. Diese Meldestelle leitet strafrechtlich Relevantes an die Polizei weiter. Ebenso fordern sie den Plattformbetreiber dazu auf, den betreffenden Post zu entfernen.\r\n\r\nWie Du dazu vorgehst:\r\n- Erstelle zuerst einen Account mit Mailadresse und Klarnamen,\r\n- er\u00f6ffne dann ein neues Ticket, inklusive einem Screenshot des zu meldenden Beitrags,\r\n- f\u00fcge den Link zu dem Vorfall in das vorgesehene Formularfeld ein, und\r\n- w\u00e4hle Dein Bundesland aus.\r\n\r\nAlternativ kannst du, auch online, eine Anzeige erstatten. Mehr dazu gibt\u2019s unter **!onlineanzeige**.","author":286,"s":110702,"mentions":[]},{"id":"453069098633527306","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T05:34:50.731000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!bedenken","author":318,"s":110703,"mentions":[]},{"id":"453069099119935520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T05:34:50.847000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du als Anzeigender wirst nur dann zur Rechenschaft gezogen, wenn Du absichtlich falsche Verd\u00e4chtigungen aussprichst. Es gibt keine Konsequenzen f\u00fcr Dich, wenn der angezeigte Sachverhalt nicht strafbar ist, das aber nicht offensichtlich war. Du musst Dir bei der Erstattung der Anzeige nicht einmal sicher sein, welcher Straftatbestand erf\u00fcllt sein k\u00f6nnte, und das auch nicht juristisch begr\u00fcnden! Das ist Aufgabe von Polizei und Staatsanwaltschaft.\r\n\r\nDer Beschuldigte erh\u00e4lt im Rahmen der Ermittlungen keine Informationen \u00fcber Dich.\r\n\r\nInformiere Dich zu den M\u00f6glichkeiten die Dir zur Verf\u00fcgung stehen unter **!undjetzt**.","author":286,"s":110704,"mentions":[]},{"id":"453069213586817034","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T05:35:18.138000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!undjetzt","author":318,"s":110705,"mentions":[]},{"id":"453069214148984842","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T05:35:18.272000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr die Frage, ob Du Anzeige erstatten solltest oder nicht, solltest Du Deine Situation betrachten: bist Du pers\u00f6nlich, direkt betroffen? Wirst Du oder Deine Familie konkret bedroht? In solchen F\u00e4llen raten wir Dir zu einem schnellen Kontakt mit der Polizei. In diesen F\u00e4llen findest Du Informationen, auch Tipps zur psychologischen Beratung, unter **!notfall**.\r\n\r\nHass im Netz ist immer h\u00e4sslich, manchmal auch strafbar. Anzeigen kannst Du bei jeder Polizeidienststelle und auch online erstatten. Mehr dazu erf\u00e4hrst Du unter **!onlineanzeige**.\r\n\r\nAlternativ dazu kannst Du Inhalte oder Profile im Internet auch dem jeweiligen Betreiber melden. Details dazu gibt\u2019s unter **!melden**.","author":286,"s":110706,"mentions":[]},{"id":"453416041867902977","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T04:33:28.444000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das hier irgendwie strafrechtlich verwertbar ( abgesehen davon zeigt es, wie die braunen V\u00f6gel denken):\n, meine Urgro\u00dfeltern sind Deutsche aus dem ehemaligen Ostpreu\u00dfen, dass Land welches zu 99% von Deutschsprachigen bewohnt war.  Nach der Spaltung (bzw. Enteignung) Ostpreu\u00dfens von Preu\u00dfens durch den selbsternannten V\u00f6lkerbund (Polen, England, Frankreich) sind meine deutschen Urgro\u00dfeltern und viele andere aus ihrer Heimat vertrieben, ermordet, angez\u00fcndet worden. Dass war 1937, also vor dem Krieg. Sie haben Gro\u00dfdeutschland und auch Hitler um Hilfe gerufen, w\u00e4hrend Gesch\u00e4fts-Juden aus S\u00fcdamerika immer wieder ihre L\u00fcgenhetze verbreiteten, dass Deutsche hier Juden foltern w\u00fcrden obwohl es genau andersrum war. Ich bin Deutscher und meine Urgro\u00dfeltern haben eindeutige Beweise aufbewahrt die wohl gesichert sind. Also bleiben wir bitte rational, wer hat den Krieg angefangen, wer hat das KZ in Danzig gebaut und welche Menschen wurden zuerst dort eingesperrt? Sie wollten keinen Weltkrieg, lediglich Schutz vor den mordenden, polnischen Horden. Hitler hat viel zu lange gewartet und sehr viel Geduld gehabt um eine friedliche Einigung mit Polen um Ostpreu\u00dfen zu erreichen. Fakt ist, die Polen wollten keine Einigung oder Frieden, sie wollten ihr Land unrechtm\u00e4\u00dfig vergr\u00f6\u00dfern und Ostdeutschland einnehmen, was sie ja auch getan haben!  Man kann von niemanden mit Gewissen verlangen dabei nur unt\u00e4tig zu zuschauen wie Menschen ermordet werden. Und sie glauben und behaupten immer wieder Hitler h\u00e4tte diesen Krieg angefangen?! Ich sage ihnen hier und jetzt, werde ich solange nicht aufgeben die geleugnete Geschichte ans Licht zu bringen, bis alle wissen, wie es wirklich war und die Menschen anfangen wieder zu denken, wer tats\u00e4chlich anfing zu morden, den Menschen ihr Land zu stehlen, ihre H\u00e4user anzuz\u00fcnden und ihre Leben zu nehmen.","author":319,"s":110707,"mentions":[]},{"id":"453479739139686401","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T08:46:35.057000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alternativ zu einer Anzeige kannst Du Inhalte oder Profile in den sozialen Netzen auch melden. Damit erreichst Du, dass sich der Betreiber den gemeldeten Inhalt anschauen und gegebenenfalls entfernen muss. \r\n\r\nWenn Du eine Meldung abgegeben hast, bitten wir Dich, unsere Erhebung zu diesem Thema zu unterst\u00fctzen. Details findest Du unter **!umfrage**.\r\n\r\nAlternativ kannst Du nat\u00fcrlich auch eine Anzeige erstatten \u2013 mehr dazu unter **!onlineanzeige** \u2013 oder der Meldestelle respect den Inhalt melden. Dazu findest Du weiteres unter **!respect**.","author":286,"s":110708,"mentions":[]},{"id":"453481137122050049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T08:52:08.362000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das schon Holocaustleugnung? https://twitter.com/peppermind/status/1003867252289163264?s=21 ich f\u00fcrchte ja nicht, trotzdem ganz sch\u00f6n widerlich....","author":320,"s":110709,"mentions":[]},{"id":"453487172268326913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:16:07.253000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wurde heute mehrfach in einer Konversation \u00fcber sexuelle Aufkl\u00e4rung an Schulen und Kinderg\u00e4rten als P\u00e4dophiler beleidigt, weil ich diese f\u00fcr wichtig empfinde.\n\nIst dort bereits ein Grund f\u00fcr eine Anzeige gegeben?\nIch w\u00fcrde das nur sehr ungerne so stehen lassen, zumal sie mich \u00fcberall blockiert hat (nachdem ich alles relevante mit Screenshots und Links erfasst habe).","author":321,"s":110710,"mentions":[]},{"id":"453487325859545089","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:16:43.872000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Melden kann ich ihre Beitr\u00e4ge nicht mehr, da ich geblockt und aus der Gruppe entfernt wurde.","author":321,"s":110711,"mentions":[]},{"id":"453489086922227713","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:23:43.742000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!onlineanzeige","author":321,"s":110712,"mentions":[]},{"id":"453489087442321415","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://bit.do/online-anzeige"},{"url":"http://bit.do/anzeige-screenshots"}],"timestamp":"2018-06-05T09:23:43.866000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hle die in Deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache unter http://bit.do/online-anzeige aus, und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Egal auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten. Solltest Du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst Du jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. \r\n\r\nAlternativ kannst du strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber die Meldestelle respect melden. Informieren kannst Du dich unter **!respect**.\r\n\r\nRechtssichere Screenshots kannst du unter http://bit.do/anzeige-screenshots anfertigen.\r\n\r\nDu brauchst auch keine Angst haben, eine Anzeige zu erstatten! Weitere Infos gibt\u2019s unter **!bedenken**.","author":286,"s":110713,"mentions":[]},{"id":"453489131209752577","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:23:54.301000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439174248959967233> f\u00fcr mich ist das eine","author":322,"s":110714,"mentions":[320]},{"id":"453489361447813131","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:24:49.194000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Strafbar: Eher nicht. Man k\u00f6nnte es n\u00e4mlich auch so lesen, dass er damit auf das Schicksal der Opfer aufmerksam machen m\u00f6chte.\nWiderlich: Auf jeden Fall. Ich glaube n\u00e4mlich nicht an vorgenannte Deutung.","author":10,"s":110715,"mentions":[]},{"id":"453489548706709504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:25:33.840000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-05T09:26:09.709000+00:00","content":"Ich lese weder \"Der Holocaust ist nie passiert\", noch \"Es war gar nicht so schlimm, dass das getan wurde\" da raus. Zumindest nicht deutlich genug, um eine Strafbarkeit nach \u00a7 130 StGB zu begr\u00fcnden.","author":10,"s":110716,"mentions":[]},{"id":"453489873710481429","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:26:51.327000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> ich auch nicht. Hab es bei Twitter gemeldet. Wird wohl nicht mal gel\u00f6scht, sch\u00e4tze ich.","author":320,"s":110717,"mentions":[10]},{"id":"453490214346817536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:28:12.541000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255376649091153921> Wenn das in geschlossener Gruppe passiert ist, wird es schwer, dagegen vorzugehen, solange du keine beweissicheren Screenshots (icanproove) hast. Du kannst nat\u00fcrlich versuchen, entsprechend Anzeige zu erstatten, aber ich rechne eher nicht mit einem Erfolg. -,-","author":10,"s":110718,"mentions":[321]},{"id":"453490483600031744","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:29:16.736000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-05T09:29:44.434000+00:00","content":"Objektiv liegt eine Strafbarkeit wegen Beleidigung nach \u00a7 185 StGB selbstverst\u00e4ndlich vor.\nWeiterf\u00fchrend: https://www.onlinehaendler-news.de/recht/aktuelle-urteile/28903-beleidigungen-geschlossenen-gruppen-verfolgbar.html","author":10,"s":110719,"mentions":[]},{"id":"453492761015091200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T09:38:19.714000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke Chadur, ich habe die Anzeige online gestellt, bin sehr gespannt, was dabei herumkommt.","author":321,"s":110720,"mentions":[]},{"id":"453562428232433674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:15:09.673000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist so etwas hier strafbar? Was tun?\nhttps://twitter.com/AlfredENeuman16/status/1004000495189442561?s=20","author":323,"s":110721,"mentions":[]},{"id":"453565599071731712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:27:45.660000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!undjetzt","author":323,"s":110722,"mentions":[]},{"id":"453565599919112192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:27:45.862000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr die Frage, ob Du Anzeige erstatten solltest oder nicht, solltest Du Deine Situation betrachten: bist Du pers\u00f6nlich, direkt betroffen? Wirst Du oder Deine Familie konkret bedroht? In solchen F\u00e4llen raten wir Dir zu einem schnellen Kontakt mit der Polizei. In diesen F\u00e4llen findest Du Informationen, auch Tipps zur psychologischen Beratung, unter **!notfall**.\r\n\r\nHass im Netz ist immer h\u00e4sslich, manchmal auch strafbar. Anzeigen kannst Du bei jeder Polizeidienststelle und auch online erstatten. Mehr dazu erf\u00e4hrst Du unter **!onlineanzeige**.\r\n\r\nAlternativ dazu kannst Du Inhalte oder Profile im Internet auch dem jeweiligen Betreiber melden. Details dazu gibt\u2019s unter **!melden**.","author":286,"s":110723,"mentions":[]},{"id":"453565877783232533","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:28:52.110000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!melden","author":323,"s":110724,"mentions":[]},{"id":"453565878823288853","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:28:52.358000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alternativ zu einer Anzeige kannst Du Inhalte oder Profile in den sozialen Netzen auch melden. Damit erreichst Du, dass sich der Betreiber den gemeldeten Inhalt anschauen und gegebenenfalls entfernen muss. \r\n\r\nWenn Du eine Meldung abgegeben hast, bitten wir Dich, unsere Erhebung zu diesem Thema zu unterst\u00fctzen. Details findest Du unter **!umfrage**.\r\n\r\nAlternativ kannst Du nat\u00fcrlich auch eine Anzeige erstatten \u2013 mehr dazu unter **!onlineanzeige** \u2013 oder der Meldestelle respect den Inhalt melden. Dazu findest Du weiteres unter **!respect**.","author":286,"s":110725,"mentions":[]},{"id":"453568745705832449","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:40:15.876000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441988244561723403> Ja, Volksverhetzung gem\u00e4\u00df \u00a7 130 Abs. 1 StGB.","author":10,"s":110726,"mentions":[323]},{"id":"453569071854780427","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:41:33.636000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}}],"content":"O.k. Ich leite das an Respect weiter","author":323,"s":110727,"mentions":[]},{"id":"453572037747671050","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:53:20.760000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitte denk daran, dass Respect Verst\u00f6\u00dfe selbst sehen k\u00f6nnen muss. In dem Fall bitte also nicht an Twitter melden \ud83d\ude03","author":10,"s":110728,"mentions":[]},{"id":"453573105428987924","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:57:35.315000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"rebel"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Danke, habe ich so gemacht. \ud83d\ude42","author":323,"s":110729,"mentions":[]},{"id":"453601612993396736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T16:50:52.048000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/peppermind/status/1004036635145723905?s=21 jetzt aber, oder? (Hab Screenshot gemacht)","author":320,"s":110730,"mentions":[]},{"id":"453612713650946078","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:34:58.651000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich bin zwar kein Jurist aber das ganze ist als frage formuliert.","author":322,"s":110731,"mentions":[]},{"id":"453621092670636033","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T18:08:16.365000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439174248959967233> \"Das Bezweifeln oder Infragestellen einer Tatsache reicht nach herrschender Auffassung [ebenfalls] nicht aus (BGH Beschluss vom 03 Mai 2016 - 3. StR 449/15- juris m.w.N.)\"","author":10,"s":110732,"mentions":[320]},{"id":"453621918977884172","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T18:11:33.372000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke. Trotzdem nicht sch\u00f6n","author":320,"s":110733,"mentions":[]},{"id":"453623066585595905","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T18:16:06.983000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sch\u00f6n wohl nicht, aber viele, die ihrer inneren Einstellung nach den Holocaust leugnen, wissen genau, wie weit sie in \u00f6ffentlichen Aussagen gehen d\u00fcrfen. \ud83d\ude26","author":10,"s":110734,"mentions":[]},{"id":"453820904405729280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T07:22:15.195000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@447344592359129088> \u003c@439172624321478656> \u003c@302192431242412033> Wir haben uns das jetzt mal n\u00e4her angeschaut und k\u00f6nnen keinen Versto\u00df feststellen. Er hat eine Meinung die Fragw\u00fcrdig ist und bleibt aber auf der Grenze. \n\nWenn noch weiterer Kontext vorhanden ist, k\u00f6nne man ggfs da noch was machen","author":125,"s":110735,"mentions":[11,10,319]},{"id":"453823596461031436","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T07:32:57.031000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey, \u003c@439174248959967233> meinte ich solle das mal hier rein laden - und pr\u00fcfen lassen ob der Account bzw. der Post nicht schon fragw\u00fcrdig sind. Die Frage ist halt \"fragw\u00fcrdig\" oder tats\u00e4chlich \"strafbar\"?","author":324,"s":110736,"mentions":[320]},{"id":"453823599296643076","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T07:32:57.707000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/ja_hessen/status/975796216159141888","author":324,"s":110737,"mentions":[]},{"id":"453824673319354368","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T07:37:13.774000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/ja_hessen/status/972786187009249280?s=21 da z.B.","author":320,"s":110738,"mentions":[]},{"id":"453825146575126559","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T07:39:06.607000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Noch spannender sind die ganzen Kommentare, die da z.T. seit Monaten noch gel\u00f6st wurden.","author":320,"s":110739,"mentions":[]},{"id":"453825336115986443","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T07:39:51.797000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und den noch: https://twitter.com/ja_hessen/status/971086629875089410?s=21","author":320,"s":110740,"mentions":[]},{"id":"453874808455954432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T10:56:26.922000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@209942256831037441> ich glaube, das ist eher Kritik an Gegendemonstranten.","author":325,"s":110741,"mentions":[324]},{"id":"453875418139721731","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T10:58:52.282000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aha.","author":324,"s":110742,"mentions":[]},{"id":"454024097559740426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:49:40.218000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/Twentyonescrim/status/1004446089674620928 Anzeige wert?","author":47,"s":110743,"mentions":[]},{"id":"454050681880313877","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T22:35:18.414000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}}],"content":"\u003c@344641995005755393> was genau meinst du? Sieht doch alles okay aus.","author":322,"s":110744,"mentions":[47]},{"id":"454194932798717967","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:08:30.513000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/Twentyonescrim/status/1004584009911988225?s=19 es geht weiter. Wie gehe ich jetzt vor, wenn ich Anzeigen m\u00f6chte und macht es Sinn?","author":47,"s":110745,"mentions":[]},{"id":"454195317831630859","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:10:02.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin gut versichert, was Rechtsschutz angeht. Ich bitte um sinnvolle und konstruktive Hilfe und Unterst\u00fctzung.","author":47,"s":110746,"mentions":[]},{"id":"454196261801951232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:13:47.372000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!onlineanzeige","author":241,"s":110747,"mentions":[]},{"id":"454196262460456960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:13:47.529000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4hle die in Deinem Bundesland zust\u00e4ndige Online-Wache unter http://bit.do/online-anzeige aus, und folge den Schritten bis zur 'Online-Anzeige'. Egal auf welchem Weg die jeweilige Beh\u00f6rde von dem betroffenen Kommentar erf\u00e4hrt, sie muss ein Verfahren einleiten. Solltest Du in einem Bundesland leben, das im Moment keine Online-Wache anbietet, kannst Du jederzeit auf andere Online-Wachen zur\u00fcckgreifen. \r\n\r\nAlternativ kannst du strafrechtlich relevante Inhalte auch \u00fcber die Meldestelle respect melden. Informieren kannst Du dich unter **!respect**.\r\n\r\nRechtssichere Screenshots kannst du unter http://bit.do/anzeige-screenshots anfertigen.\r\n\r\nDu brauchst auch keine Angst haben, eine Anzeige zu erstatten! Weitere Infos gibt\u2019s unter **!bedenken**.","author":286,"s":110748,"mentions":[]},{"id":"454202160377364480","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:37:13.702000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wo erstattet ich eine offizielle Anzeige? Bekommt der Beklagte dann meinen Klarnamen?","author":47,"s":110749,"mentions":[]},{"id":"454204232078458880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:45:27.634000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn es durchgeht und er Akteneinsicht bekommt denke ich schon, ja. So ganz anonym sind Anzeigen meines Wissens nach nie.","author":194,"s":110750,"mentions":[]},{"id":"454204489575170048","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:46:29.026000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn eine Anzeige eingestellt wird dann glaub nicht. Hab auch diverse kassiert die aber eingestellt wurden, da stand nie ein \"Absender\" drauf.","author":194,"s":110751,"mentions":[]},{"id":"454205598683365378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:50:53.458000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!bedenken","author":194,"s":110752,"mentions":[]},{"id":"454205599815565312","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:50:53.728000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du als Anzeigender wirst nur dann zur Rechenschaft gezogen, wenn Du absichtlich falsche Verd\u00e4chtigungen aussprichst. Es gibt keine Konsequenzen f\u00fcr Dich, wenn der angezeigte Sachverhalt nicht strafbar ist, das aber nicht offensichtlich war. Du musst Dir bei der Erstattung der Anzeige nicht einmal sicher sein, welcher Straftatbestand erf\u00fcllt sein k\u00f6nnte, und das auch nicht juristisch begr\u00fcnden! Das ist Aufgabe von Polizei und Staatsanwaltschaft.\r\n\r\nDer Beschuldigte erh\u00e4lt im Rahmen der Ermittlungen keine Informationen \u00fcber Dich.\r\n\r\nInformiere Dich zu den M\u00f6glichkeiten die Dir zur Verf\u00fcgung stehen unter **!undjetzt**.","author":286,"s":110753,"mentions":[]},{"id":"454205670644908044","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:51:10.615000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ah da","author":194,"s":110754,"mentions":[]},{"id":"454205943182262282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T08:52:15.593000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"> im Rahmen der Ermittlungen\nhei\u00dft f\u00fcr mich, wenn es vor Gericht landet dann schon, da musste ja aufkreuzen oder da wird ja vorgelesen wer gegen wen das grad ist.","author":194,"s":110755,"mentions":[]},{"id":"454211698622988288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T09:15:07.797000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@344641995005755393> die Anzeige kannst du bei der \u00f6rtlichen Polizei stellen oder eben \u00fcber die Online-Wache","author":241,"s":110756,"mentions":[47]},{"id":"454224472136876042","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T10:05:53.240000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1912152138808179&id=100000402338577 kann sich mal jemand der sich auskennt die Kommentare durchlesen, ich finde das echt krass","author":326,"s":110757,"mentions":[]},{"id":"454240314950156298","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T11:08:50.461000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber die Beleidigung als Hurensohn ist doch wohl offensichtlich eine Straftat oder?","author":47,"s":110758,"mentions":[]},{"id":"454241026735996928","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T11:11:40.164000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}}],"content":"Tatsachen Beschreibung in den meisten F\u00e4llen.","author":322,"s":110759,"mentions":[]},{"id":"454254928106487818","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:06:54.509000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"? Hallo? Soll das jetzt hei\u00dfen, du willst meine Mutter auch als Hure beleidigen?","author":47,"s":110760,"mentions":[]},{"id":"454255005487202315","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:07:12.958000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@237675625098379264>","author":47,"s":110761,"mentions":[322]},{"id":"454255573551284226","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:09:28.395000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn ich f\u00fcr jedes Huso einen \u20ac bekommen h\u00e4tte. Man muss sich da auch nicht so rein steigern.","author":322,"s":110762,"mentions":[]},{"id":"454255673140707352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:09:52.139000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber es ist mein gutes Recht, oder nicht? Wurde ja schlie\u00dflich beleidigt","author":47,"s":110763,"mentions":[]},{"id":"454255844071047179","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:10:32.892000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441807270796591114> ich sehe da nichts strafrechtlich relevantes","author":240,"s":110764,"mentions":[326]},{"id":"454256282359037953","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:12:17.388000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Die Beleidigung ist ein Tatbestand des deutschen Strafrechts. Sie z\u00e4hlt zu den Ehrdelikten und ist im 14. Abschnitt des Besonderen Teils des Strafgesetzbuchs (StGB) in \u00a7 185 normiert. Die Strafnorm sch\u00fctzt die pers\u00f6nliche Ehre. Hierzu verbietet sie Handlungen, welche die Ehre eines anderen verletzen, etwa herabw\u00fcrdigende \u00c4u\u00dferungen, Gesten oder T\u00e4tlichkeiten.","author":47,"s":110765,"mentions":[]},{"id":"454256324159602698","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:12:27.354000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Haben wir hier zwei Maulw\u00fcrfe oder was?","author":47,"s":110766,"mentions":[]},{"id":"454256326986432512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:12:28.028000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u201eHurensohn\u201c ist (im richtigen Kontext) nat\u00fcrlich eine Beleidigung \u003c@344641995005755393>","author":240,"s":110767,"mentions":[47]},{"id":"454256687810084864","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:13:54.055000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/Twentyonescrim/status/1004402995969306625?s=19","author":47,"s":110768,"mentions":[]},{"id":"454256784950165504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:14:17.215000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/Twentyonescrim/status/1004584009911988225?s=19","author":47,"s":110769,"mentions":[]},{"id":"454257055822381056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:15:21.796000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/Twentyonescrim/status/1004691670670159873?s=19","author":47,"s":110770,"mentions":[]},{"id":"454257108993572868","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:15:34.473000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hier der Maulwurftweet \ud83d\ude05 \ud83d\ude18 \ud83d\ude18","author":47,"s":110771,"mentions":[]},{"id":"454257140438138900","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:15:41.970000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Anzeige geht raus \ud83d\ude18 \u2764","author":47,"s":110772,"mentions":[]},{"id":"454257336295620609","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:16:28.666000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn da kein richtiger Name steht, wird das doch eh nichts.","author":322,"s":110773,"mentions":[]},{"id":"454257440825933826","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:16:53.588000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Twitter ist zur Mitwirkung bei Straftaten verpflichtete. IP Adresse und Co","author":47,"s":110774,"mentions":[]},{"id":"454257510346653707","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:17:10.163000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hab gute Anw\u00e4lte","author":47,"s":110775,"mentions":[]},{"id":"454257657553879051","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:17:45.260000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@237675625098379264> willst du hier konstruktiv mitarbeiten?","author":240,"s":110776,"mentions":[322]},{"id":"454258286016069632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:20:15.097000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}}],"content":"Strafanzeigen wegen Hurensohn Beleidigung ist schon ganz sch\u00f6n \u00fcbertrieben. Sowas kl\u00e4rt man argumentativ und nicht mit nem Anwalt.","author":322,"s":110777,"mentions":[]},{"id":"454258710550806530","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:21:56.314000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Es ist und bleibt eine Bekleidung. Drei mal,und noch mehr.","author":47,"s":110778,"mentions":[]},{"id":"454259593376170004","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:25:26.796000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Guck dir den Thread auf Twitter an. Das ist sowas von klar \u00a7 185 StGB, klarer geht\u2018s kaum noch. F\u00fcr solche Fragen haben wir ja diesen Channel hier...","author":240,"s":110779,"mentions":[]},{"id":"454260306294865920","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:28:16.769000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke Kardinal Flatus \ud83d\ude18 \ud83d\ude42","author":47,"s":110780,"mentions":[]},{"id":"454263060190855189","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:39:13.349000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gerade diese Aussage im Zusammenhang mit dem Wiesbadener Fall auf FB entdeckt. \u201eWieder mal n \"Einzelfall\" und  jetzt kommt noch der T\u00e4terschutz dazu wegen Traumata....\nNe Kugel w\u00e4re zu schade aber 2 Seile w\u00fcrde ich sponsern...\u201c  Ist das relevant? Danke.","author":327,"s":110781,"mentions":[]},{"id":"454263927979638784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:42:40.246000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@237675625098379264> Wenn jemand, der beleidigt wird eine Strafanzeige stellen will ist das doch seine Entscheidung. Wenn du das nicht machen m\u00f6chtest ist das ja auch okay :)","author":241,"s":110782,"mentions":[322]},{"id":"454265071992963072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T12:47:13+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}}],"content":"Ja schon richtig aber ich sehe da nicht so viel Sinn drin 14 J\u00e4hrige f\u00fcr einfache Beleidigungen anzuzeigen wenn es doch weitaus schlimmere Dinge gibt. Kosten-Nutzen Rechnung","author":322,"s":110783,"mentions":[]},{"id":"454316447900893185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T16:11:21.971000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(repost aus \u003c#441251553215643648>, ich probiere es mal hier) kurze Frage, darf die afd die Bilder des Opfers offen zeigen? Im tv habe ich bisher kein offenes Bild gesehen. Geht das gegen die dsgvo?\n\nhttps://m.facebook.com/story.php?story_fbid=238668410050011&id=151974798719373","author":328,"s":110784,"mentions":[]},{"id":"454353485299974145","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T18:38:32.375000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist das was meldef\u00e4higes? \u003chttps://twitter.com/RSportsmann/status/1004694494707638272>","author":200,"s":110785,"mentions":[]},{"id":"454358980748378124","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T19:00:22.592000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"darf man das sagen \"ihr verstand ist kacke.\"?","author":109,"s":110786,"mentions":[]},{"id":"454359213620330498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T19:01:18.113000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Als Scherzanwalt sehe ich keine Probleme damit.","author":329,"s":110787,"mentions":[]},{"id":"454359268993531925","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T19:01:31.315000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude26 das wollte ich nicht h\u00f6rne","author":109,"s":110788,"mentions":[]},{"id":"454359281613930509","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T19:01:34.324000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber trozdem danke","author":109,"s":110789,"mentions":[]},{"id":"454375471883485194","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:05:54.385000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo zusammen. Ich wollte mich auf diesem Weg umh\u00f6ren ob es hier vielleicht Beamte des BKA's (vorzugsweise Cyber-Kriminalisten) gibt.","author":330,"s":110790,"mentions":[]},{"id":"454378045827055631","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:16:08.061000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/oberguru55/status/1004819025371820032?s=19","author":267,"s":110791,"mentions":[]},{"id":"454390076755935233","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:03:56.458000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"relaxo"}}],"content":"w\u00e4re dass den was ?\n\"Ihr mit eurem beschr\u00e4nkten Vokabular, das nur noch Hetze, Hass und rechtsextrem beinhaltet, habt daneben nur noch Scheisse im Hirn, so das der Wortschatz beschr\u00e4nkt bleiben muss. Strickt doch weiter B\u00e4rchen oder lest mal mal was\"","author":109,"s":110792,"mentions":[]},{"id":"454391377325850636","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:09:06.538000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hatte mal eine Mutter die mit \"Deutschland Erwache!\" kommentiert hat. War das was?","author":331,"s":110793,"mentions":[]},{"id":"454560247110172682","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T08:20:08.232000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab mal eine kurze Frage:\nIch habe gestern unter meinem RI-Profil auf Facebook bei der \u00f6rtlichen AfD-Seite kommentiert. Meine Profil wurde nach kurzer Zeit blockiert und ich bekam eine Nachricht, dass ich wegen der DSGVO angezeigt werden w\u00fcrde. Wei\u00df aber eigentlich nicht warum, habe niemanden beleidigt sonder lediglich einen netteren Umgangston gefordert, da dort schon teilweise sehr rassistische Aussagen gefallen sind und ich auch zu Gewalt aufgerufen worden ist. Die Nachricht bez\u00fcglich der Anzeige kam von einem \u201eThomaso Mauro\u201c dessen \u201eNachname\u201c meine Autokorrektur wohl versehentlich zu \u201eMaurer\u201c ge\u00e4ndert hat. Daher meine Frage: ist das Strafbar oder wollen die mich nur einsch\u00fcchtern?","author":332,"s":110794,"mentions":[]},{"id":"454560586437623808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T08:21:29.134000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich kann mir eigentlich nur erkl\u00e4ren, dass es um den Schreibfehler geht, denn ich habe penibel darauf geachtet, dass ich nicht unn\u00f6tig provoziere.","author":332,"s":110795,"mentions":[]},{"id":"454561552268525569","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T08:25:19.406000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-08T08:33:25.390000+00:00","content":"DSGVO weil du jemand f\u00e4lschlicherweise in einem Kommentar erw\u00e4hnt hast? Das darfst du wohl als l\u00e4cherlichen Versuch verbuchen dich einsch\u00fcchtern zu wollen und getrost ignorieren. Das mit Anzeigenandrohungen um sich geworfen wird ist in den Kreisen nicht un\u00fcblich. Mein pers\u00f6nlicher Favorit ging in etwa so: \"F\u00fcr die Beleidigung kriegst du morgen eine Anzeige, du Arschloch!\". \ud83d\ude09\nP.S: Dazu muss ich noch erw\u00e4hnen, dass ich niemals beleidige sondern h\u00f6chstens daf\u00fcr sorge, dass sich mein Gegen\u00fcber selber der L\u00e4cherlichkeit preisgibt.","author":36,"s":110796,"mentions":[]},{"id":"454562069820473346","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T08:27:22.800000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok. Vielen Dank f\u00fcr die Antwort. Der muss mich wohl mit jemand anderem verwechselt haben, da auch Kommentare kamen von wegen: jetzt hab ich dich endlich dran. Und ich hatte mir den Account eigentlich gestern erst erstellt und sonst noch nie bei denen kommentiert, da die mich als Juso eh schon auf dem Kicker haben...","author":332,"s":110797,"mentions":[]},{"id":"454564558674329600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T08:37:16.189000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok ich versuche es nochmal: https://twitter.com/peppermind/status/1004823561498963968?s=21 bitte auch die in der Diskussion kopierten Unterthreads lesen. Wir haben gestern rausgefunden, dass er sich auf den sog. Leuchter-Report bezieht. Dessen Inhalt zu verbreiten ist verfassungswidrig. Zudem nervt der Typ mich immernoch und versucht mir zu folgen, kommentiert quer \u00fcber alte Threads, damit die Zusammenh\u00e4nge weniger ersichtlich sind.  Jeden, der meine Tweets faved, blockt er sofort. Profil ist ein Musterbsp. f\u00fcr rechtsextreme Netzwerke.","author":320,"s":110798,"mentions":[]},{"id":"454624711050264586","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T12:36:17.633000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439174248959967233>  ich hab auf deinem Link einen retweet gefunden. https://twitter.com/DrWo/status/1004825781779025920","author":234,"s":110799,"mentions":[320]},{"id":"454624948892467200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T12:37:14.339000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das sieht nach Kategorie strafbar aus. Bitte einmal best\u00e4tigen, wenn sich jemand auskennt","author":234,"s":110800,"mentions":[]},{"id":"454642341400018944","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T13:46:21.036000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-08T13:48:57.378000+00:00","content":"\u003c@440502338357297153>  muss wer anders tun, der hat mich geblockt. Mein Hasi oben scheint mir aber der mit der fetten Rechten Reichweite zu sein..... was hat er denn gepostet?","author":320,"s":110801,"mentions":[234]},{"id":"454677823001591808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T16:07:20.509000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-08T16:07:27.444000+00:00","content":"\u003c@439174248959967233>  ich habs mal https://twitter.com/JuedischeOnline/status/1004715384044425217 mal unter https://archive.li/ abgesichert kannst du dir da angucke/runterladen oder f\u00fcr screenshot s nutzen","author":109,"s":110802,"mentions":[320]},{"id":"454679654872252438","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T16:14:37.261000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab aber noch eine andere Frage. Die AFD hat mir geschrieben und gesagt wie ich ihre Ausagen von Berrichtserstattung unterscheiden kann. Darf eine Partei als \"Nachrichtendienst\" fungieren?","author":109,"s":110803,"mentions":[]},{"id":"454723595407458304","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T19:09:13.501000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die FB-Seite von mimikama erleidet grade einen Shitstorm und k\u00f6nnte etwas Hilfe gebrauchen: \n\nFall Susanna: Seehofer meldet die Festnahme des 20-j\u00e4hriger Iraker Ali B. im Nordirak!","author":333,"s":110804,"mentions":[]},{"id":"454724792256430110","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T19:13:58.852000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-08T19:17:00.342000+00:00","content":"\u003c@442054459393048615> Sowas gerne in die FB AG direkt posten \u2764 \u003c#443374206395088896> & in \u003c#441253213279092736> gerne drauf hinweisen! Edit: Unter \u003c#441251478892576769> kannst du dir die AGs freischalten durch Anklicken des jeweiligen Emojis.","author":123,"s":110805,"mentions":[333]},{"id":"454726227605848064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T19:19:41.066000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok, danke","author":333,"s":110806,"mentions":[]},{"id":"454761068909166602","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T21:38:07.880000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi. Wisst ihr , ob man YouTube Kommentatoren auch bei der Polizei anzeigen kann","author":334,"s":110807,"mentions":[]},{"id":"454765125212307486","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T21:54:14.978000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442635331083173910> Klar kannst du das. Die Frage ist nur, ob man den Kommentator zur\u00fcckverfolgen kann. Aber ist ja das gleiche in anderen sozialen Netzwerken. Anzeigen kannst du immer \u2013 ob am Ende weiter ermittelt wird, ist dann Sache der Beh\u00f6rden","author":23,"s":110808,"mentions":[334]},{"id":"455352017905254420","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T12:46:21.100000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442635331083173910> ja kann man und solte man auch","author":335,"s":110809,"mentions":[334]},{"id":"455426018660974622","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:40:24.255000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@447344592359129088> Dein geschilderter Inhalt (Ostpreu\u00dfen usw.) k\u00f6nnte als Leugnung, Billigung oder Verharmlosung  eines Angriffskrieges (ist in \u00a7 6 Abs. 1 V\u00f6lkerstrafgesetzbuch enthalten) nach \u00a7 130 Abs. 3 StGB strafbar sein, wenn dies in einer Weise, die geeignet ist, den \u00f6ffentlichen Frieden zu st\u00f6ren, \u00f6ffentlich oder in einer Versammlung geschehen ist. \nEin Posting ist \u00f6ffentlich, und wenn es darum eine streitige Diskussion gibt, ist der \u00f6ffentliche Frieden n.m.E. auch schon gest\u00f6rt.","author":336,"s":110810,"mentions":[319]},{"id":"455427014615236629","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:44:21.709000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441691819634458624>  vielen herzlichen Dank- die Diskussion war ziemlich \u00f6ffentlich, dann kriegt der jetzt mal Post \ud83d\ude0a","author":319,"s":110811,"mentions":[336]},{"id":"455476531070763028","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T21:01:07.352000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Bilder lieber nicht ansehen, mir ist immernoch schlecht","author":253,"s":110812,"mentions":[]},{"id":"455518746551779329","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T23:48:52.307000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://youtu.be/UmuXN-6ypXQ hey kann der ungestraft so \u00fcber merkel reden? Er meint Merkel habe die Susanna \"mitgew\u00fcrgt\" usw..","author":337,"s":110813,"mentions":[]},{"id":"455595452495298590","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T04:53:40.429000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://www.facebook.com/profile.php?id=100001023469701 erf\u00fcllt das profilbild dieses herren den tatbestand der volksverhetzung?","author":338,"s":110814,"mentions":[]},{"id":"455660797666918400","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T09:13:19.932000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@446291603301203968> Was er Merkel vorwirft, ist eine mittelbare Tatbeteiligung, die er \u00e4u\u00dferst plastisch darstellt. In Betracht kommen, wenn, dann eigentlich nur solche Delikte, die Merkel selbst anzeigen m\u00fcsste. Was ich so gesehen/geh\u00f6rt habe, d\u00fcrfte aber zumindest gr\u00f6\u00dftenteils unter Meinungsfreiheit fallen. Bei Privatpersonen ggfls. noch anders zu interpretieren, aber Merkel steht im \u00f6ff. Interesse und muss sich auch forschere Kritik gefallen lassen.\n\n\u003c@439447523849928715> Das Bild wurde wohl bereits rausgenommen.","author":10,"s":110815,"mentions":[337,338]},{"id":"455661197245546496","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T09:14:55.199000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033>danke f\u00fcr die Antwort. Ziemlich aggressiv dieser Mensch. Wie er redet und sich ausdr\u00fcckt. Aber ja. Danke dir f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung.","author":337,"s":110816,"mentions":[10]},{"id":"455661352296382464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T09:15:32.166000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin bei dir. Ich mag das auch nicht \ud83d\ude09","author":10,"s":110817,"mentions":[]},{"id":"455763765787361292","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T16:02:29.445000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey wie sieht das mit diesem tweet und dem zugeh\u00f6rigen Spiel aus?\ud83d\ude15 https://twitter.com/Fluoreszierend1/status/1005567347053260801?s=19","author":142,"s":110818,"mentions":[]},{"id":"455802452441301002","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T18:36:13.062000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann man das (2) melden? \nhttps://twitter.com/Babsy5968/status/1006219114099167232?s=19","author":267,"s":110819,"mentions":[]},{"id":"455802538361487385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T18:36:33.547000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/GiselaScheurich/status/1006224656804786181?s=19","author":267,"s":110820,"mentions":[]},{"id":"455803460982538305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T18:40:13.517000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-11T18:44:01.178000+00:00","content":"\u003c@439136990538104852> Ich glaube das reicht leider nicht... \ud83d\ude26 Also melden vllt, aber anzeigen eher nicht?\n\u003c@430747271932674048> Krass alter, das ist ja heftig. Also die App! Der Tweet auch, denke aber nicht, dass der selbst strafbar ist... aber die App ufff. Alter die ist von google selbst? Und \u00fcber 2 Jahre alt?! Ich komme gerade gar nicht drauf klar... \nVllt mag \u003c@302192431242412033> sich noch mal \u00e4u\u00dfern? Du bist relativ fit juristisch oder?","author":123,"s":110821,"mentions":[142,10,267]},{"id":"455812007296368666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T19:14:11.117000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie sieht es hiermit aus? https://mobile.twitter.com/Thotti22/status/1006246809533116419\n\nAlso klar, kann man melden. Aber verunglimpft schon eine ganze Gruppe von Menschen (geht nat\u00fcrlich um Fl\u00fcchtlinge). W\u00fcrde es lieber anzeigen","author":339,"s":110822,"mentions":[]},{"id":"455817123906846740","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T19:34:31.012000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443760612980424714> Ich glaube er hat es zu allgemein gehalten, da er nur \"k\u00f6nnen\" und \"Goldst\u00fccke\" gesagt hat. Ist zwar vielleicht am Rande der Volksverletzung, wenn ich Polizist/Staatsanwalt w\u00e4re, der das untersuchen m\u00fcsste, w\u00fcrde ich es eher fallen lassen","author":340,"s":110823,"mentions":[339]},{"id":"455817219599761418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T19:34:53.827000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"klingt nicht strafrechtlich relevant. w\u00fcrde ich ignorieren","author":341,"s":110824,"mentions":[]},{"id":"455828524465520642","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:19:49.117000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801>  vielen Dank f\u00fcr s Anschauen!  \nEcht harter Tobak was in so Leuten teilweise vorgeht :(","author":267,"s":110825,"mentions":[123]},{"id":"455828784117973005","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:20:51.023000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852> Klar gerne, bin juristisch nicht sonderlich bewandert, deswegen die Bitte an \u003c@302192431242412033> noch mal r\u00fcberzugucken, aber vllt ist er * sie busy gerade... Wie schaut\u00b4s mitm lieben \u003c@439172624321478656> aus? Zeiiit? \ud83d\ude09","author":123,"s":110826,"mentions":[11,10,267]},{"id":"455829427482394664","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:23:24.413000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Komme gleich \ud83d\ude04","author":10,"s":110827,"mentions":[]},{"id":"455829824011763742","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:24:58.953000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/Danie1607/status/1006223463101665281?s=19","author":267,"s":110828,"mentions":[]},{"id":"455829863576895489","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:25:08.386000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist auch krass. ..","author":267,"s":110829,"mentions":[]},{"id":"455830047186616329","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:25:52.162000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die tweets darunter ....","author":267,"s":110830,"mentions":[]},{"id":"455832591161884672","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:35:58.693000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@430747271932674048> Ich w\u00fcrde das Versuchen, \u00fcber \u00a7 130 StGB - Volksverhetzung - zu l\u00f6sen. Aber nicht \u00fcber Twitter, denn wenn man nur das Bild betrachtet (und das tun sie), w\u00fcrde es nicht ausreichen. Hier kommt es darauf an, dass der User die Idee, sich \u00fcber das Schicksal von ertrinkenden Fl\u00fcchtlingen lustig zu machen nicht nur teilt, sondern auch durch den ironischen Hinweis auf \"Bereicherung des Westens\" m.E. zum Hass bereits aufstachelt. ABER: Ich w\u00fcrde nicht von einem Erfolg ausgehen. Den Versuch ist's wert, aber es kann gut sein, dass eine solche Anzeige ohne Wirkung bleibt. Vielleicht k\u00f6nntest du aber irgendwie noch einen Flauschangriff auf die Bewertungen der App im PlayStore anleiern?","author":10,"s":110831,"mentions":[142]},{"id":"455832596199505920","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:35:59.894000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852> https://twitter.com/Babsy5968/status/1006219114099167232?s=19 w\u00fcrde mir f\u00fcr nichts reichen. \"Wir haben auch Fl\u00fcchtlinge\" als reductio ad absurdum dieses Posts ist einfach zu allgemein. Es fehlt der  Hass, die Beschimpfung gegen eine Gruppierung.\n\nhttps://twitter.com/GiselaScheurich/status/1006224656804786181?s=19 schon eher - aber auch hier: Es liegt keine klare Aufforderung zu Straftaten vor, sondern sie dr\u00fcckt sich mal wieder verschwurbelt aus. Da bin ich also bei \u003c@439443498077388801>, das wird nicht reichen. Wie so oft wissen die Liebesbed\u00fcrftigen genau, wie weit sie gehen k\u00f6nnen.","author":10,"s":110832,"mentions":[123,267]},{"id":"455832805373640710","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:36:49.765000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443760612980424714> Strafbar gem\u00e4\u00df \u00a7 130 StGB wg. Volksverhetzung, bitte (ggfls. \u00fcber respect) anzeigen. https://mobile.twitter.com/Thotti22/status/1006246809533116419","author":10,"s":110833,"mentions":[339]},{"id":"455833062270304256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:37:51.014000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852> https://twitter.com/Danie1607/status/1006223463101665281?s=19 der hier noch: \nDas ist m.E. absolut im Rahmen der Meinungsfreiheit. Liebesbed\u00fcrftig, ver\u00e4ngstigt, aber wohl nicht strafbar.","author":10,"s":110834,"mentions":[267]},{"id":"455833125772328960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:38:06.154000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn ich wen vergessen hab, m\u00f6ge er/sie pingen \ud83d\ude0a","author":10,"s":110835,"mentions":[]},{"id":"455833219116433419","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:38:28.409000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> \u003c@430747271932674048> Man kann im google playstore auch apps/Inhalte flaggen... hab das mal probiert, dann bekommt man \u00b4ne Mail & muss noch zig Sachen wieder angeben. Wenn ich mir anschaue, dass die App Sept 2016 das letzte Mal geupdated wurde, ist die schon l\u00e4nger online & entweder interessiert & st\u00f6rt es keinen oder es ist eben nicht melderelevant quasi... =/","author":123,"s":110836,"mentions":[142,10]},{"id":"455833801461858314","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:40:47.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> \nVielen lieben Dank! \nBeim dritten Tweet sind die drunter Kommentare ausschlaggebend. \nEs wird zum B\u00fcrgerkrieg verabredet.","author":267,"s":110837,"mentions":[10]},{"id":"455833911008690176","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:41:13.369000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/NureinSchatten/status/1006225485830021121?s=19","author":267,"s":110838,"mentions":[]},{"id":"455834809697173516","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:44:47.633000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja, sie sagen dass sie mit einem B\u00fcrgerkrieg rechnen und darauf gefasst sind, aber weder, dass explizit eine von 130 gesch\u00fctzte Gruppe schuld ist noch, dass sie ihn anzetteln wollen, soweit ich lese.+","author":10,"s":110839,"mentions":[]},{"id":"455834929884954624","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:45:16.288000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok. Alles klar. Dankesch\u00f6n!","author":267,"s":110840,"mentions":[]},{"id":"455835044267687946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:45:43.559000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"130 ist damit raus, vorbereitung eines angriffskrieges ohnehin, sonstiges kommt mir nicht in den Sinn :/","author":10,"s":110841,"mentions":[]},{"id":"455835058767396865","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:45:47.016000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na klar","author":10,"s":110842,"mentions":[]},{"id":"455835436523454505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:47:17.080000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-11T20:48:49.191000+00:00","content":"\u003c@439443498077388801> Ja, dass Google gegen das Spiel als solches nichts unternimmt, damit habe ich gerechnet. Strafbarkeit sehe ich nur in Verbindung mit dem Tweet als *m\u00f6glicherweise* gegeben. Ich meinte eher, dass man vielleicht koordiniert schlechte Bewertungen verfasst. Mit ner Menge Herzchen. Aber welche AG das machen k\u00f6nnte/wollte/w\u00fcrde, wei\u00df ich auch nicht, bin ja fast nur hier drinne aktiv.","author":10,"s":110843,"mentions":[123]},{"id":"455835874698199041","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:49:01.549000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> Also ich muss zugeben, ich habe noch nicht weiter gemacht... Hab\u00b4s geflaggt & dann eben die Mail bekommen, wo steht ich muss dies das und dies und das tun & da konnte ich mich gerade noch nicht zu durchringen \ud83d\ude4a Also ja, vllt w\u00e4re negative Bewertungen abgeben am sinnvollsten, aber genau, welche AG macht das & so... also ufff... vllt lassen wir\u00b4s einfach...","author":123,"s":110844,"mentions":[10]},{"id":"455836170899816448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:50:12.169000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht kann man ja ein paar AG-Sprecher begeistern. \ud83d\ude03","author":10,"s":110845,"mentions":[]},{"id":"456002156034785310","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T07:49:46.109000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!undjetzt","author":123,"s":110846,"mentions":[]},{"id":"456002156898811904","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T07:49:46.315000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr die Frage, ob Du Anzeige erstatten solltest oder nicht, solltest Du Deine Situation betrachten: bist Du pers\u00f6nlich, direkt betroffen? Wirst Du oder Deine Familie konkret bedroht? In solchen F\u00e4llen raten wir Dir zu einem schnellen Kontakt mit der Polizei. In diesen F\u00e4llen findest Du Informationen, auch Tipps zur psychologischen Beratung, unter **!notfall**.\r\n\r\nHass im Netz ist immer h\u00e4sslich, manchmal auch strafbar. Anzeigen kannst Du bei jeder Polizeidienststelle und auch online erstatten. Mehr dazu erf\u00e4hrst Du unter **!onlineanzeige**.\r\n\r\nAlternativ dazu kannst Du Inhalte oder Profile im Internet auch dem jeweiligen Betreiber melden. Details dazu gibt\u2019s unter **!melden**.","author":286,"s":110847,"mentions":[]},{"id":"456015117037993985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T08:41:16.253000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033>  \u003c@439443498077388801>  danke f\u00fcr eure Hilfe! Also soll ich mal probieren es auf respect zu melden oder lieber twiter melden? ich frage mal wegen google play in der AG-Twitter \ud83d\ude03","author":142,"s":110848,"mentions":[10,123]},{"id":"456015557481725952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T08:43:01.263000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4e"}}],"content":"Hab hier noch was, ist aus links twitter. Sieht mir schwer nach holocaustverleumdung aus https://twitter.com/Derzweifelnde/status/1006175458428407809","author":142,"s":110849,"mentions":[]},{"id":"456106244055367690","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T14:43:22.627000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852> Hast du mal die Kommentare von heute gelesen?  :D: D \ud83d\ude04 \ud83d\ude04 Ein Nazi der zur Flucht bereit ist! Ein Fl\u00fcchtling also. Musste ich mit #Refugeeswelcome taggen \ud83d\ude04","author":342,"s":110850,"mentions":[267]},{"id":"456107254232514570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T14:47:23.472000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@430747271932674048> Denke wie Chadur gesagt hat, probieren es \u00fcber respect zu melden? \nUnd die App tja... denke da kann man echt nicht viel machen leider =/","author":123,"s":110851,"mentions":[142]},{"id":"456117442888859651","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:27:52.637000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@450705160134590486> \nDanke f\u00fcr den Hinweis.","author":267,"s":110852,"mentions":[342]},{"id":"456117512065777675","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:28:09.130000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"pbs.twimg.com/media/Dff_uKPX4AArri7.jpg","author":342,"s":110853,"mentions":[]},{"id":"456117550435270656","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:28:18.278000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852>","author":342,"s":110854,"mentions":[267]},{"id":"456117595511193600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:28:29.025000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude04","author":342,"s":110855,"mentions":[]},{"id":"456118014044274699","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:30:08.811000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ganz so lustig finde ich jetzt tats\u00e4chlich nicht. H\u00f6rt sich schon echt sehr paranoid an die ganze Unterhaltung...","author":267,"s":110856,"mentions":[]},{"id":"456118031853158400","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:30:13.057000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/NordicBeauty/status/1006540655504625664?s=19","author":267,"s":110857,"mentions":[]},{"id":"456118303451119629","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:31:17.811000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dieser Account scheint stark gegen die twitter regeln zu versto\u00dfen. \nKann sich den jemand ansehen bitte?","author":267,"s":110858,"mentions":[]},{"id":"456118820399087617","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:33:21.061000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/NordicBeauty/status/1006270191695777792?s=19","author":267,"s":110859,"mentions":[]},{"id":"456136769797226496","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T16:44:40.531000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auch ein krasser Account :\n\nhttps://twitter.com/NielsRuf/status/1006577380243017728?s=19","author":267,"s":110860,"mentions":[]},{"id":"456191193718718466","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T20:20:56.205000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@430747271932674048> Nein, eher nicht strafbar\n\n\u003c@439136990538104852> https://twitter.com/NielsRuf/status/1006577380243017728?s=19 Bei dem Account bin ich mir nicht einmal zu 100% sicher, ob der eher Rechts oder eher flauschig ist... \nNordicBeauty geb ich weiter. My english is really everything other than onewallfree.","author":10,"s":110861,"mentions":[142,267]},{"id":"456325937231953931","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T05:16:21.562000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke Chadur! Die Umfragen hatten so gewirkt, aber denke auch der Passt. Hatte seine Ironie nicht verstanden. \nBei Nordic beauty sieht das schon ganz anders eindeutig aus.\nKann sich das noch jemand ansehen bitte?","author":267,"s":110862,"mentions":[]},{"id":"456381243144142869","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:56:07.519000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T08:56:43.746000+00:00","content":"Ein User hat mich mindestens 2x dreist auf Twitter beleidigt. Ich habe daraufhin einen Fall bei respect er\u00f6ffnet und die Antwort erhalten, dass es sich um strafbare Inhalte handeln k\u00f6nnte und ich wenn, dann selbst Anzeige erstatten muss. Nun bin ich hin- und hergerissen: Einerseits m\u00f6chte ich wirklich sehr, sehr gern, dass der entsprechende User zur Rechenschaft gezogen und ein Exempel statuiert wird, andererseits habe ich wenig Bock, dass meine Daten \u00f6ffentlich werden.\nMir ist klar, dass dieses Dilemma nicht aufgel\u00f6st werden kann, aber vielleicht hat jemand eine Meinung dazu?","author":343,"s":110863,"mentions":[]},{"id":"456382660718231555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:01:45.495000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was hat er geschrieben?","author":344,"s":110864,"mentions":[]},{"id":"456385149366566932","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:11:38.835000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sorry, \u00e4u\u00dfere ich mich nicht zu. Laut respect k\u00f6nnen Tatbest\u00e4nde nach 185/186/187 StGB erf\u00fcllt sein.","author":343,"s":110865,"mentions":[]},{"id":"456386400774914057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:16:37.194000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du hast ja so einige M\u00f6glichkeiten. Anzeige und Daten preisgeben, anonym anzeigen, blocken, es ignorieren oder bei twitter melden.","author":344,"s":110866,"mentions":[]},{"id":"456388401885741057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:24:34.296000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Soweit ich das verstanden habe, existiert die M\u00f6glichkeit einer anonymen Anzeige hier nicht. Ich bin einfach im Zwiespalt, weil ich eigentlich schon gern den ganzen Weg gehen m\u00f6chte und gleichzeitig besorgt bin, was das dann m\u00f6glicherweise f\u00fcr Konsequenzen hervorruft, die ich nicht unter Kontrolle habe.","author":343,"s":110867,"mentions":[]},{"id":"456400456067973133","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:12:28.237000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!bedenken","author":10,"s":110868,"mentions":[]},{"id":"456400456936325121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:12:28.444000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du als Anzeigender wirst nur dann zur Rechenschaft gezogen, wenn Du absichtlich falsche Verd\u00e4chtigungen aussprichst. Es gibt keine Konsequenzen f\u00fcr Dich, wenn der angezeigte Sachverhalt nicht strafbar ist, das aber nicht offensichtlich war. Du musst Dir bei der Erstattung der Anzeige nicht einmal sicher sein, welcher Straftatbestand erf\u00fcllt sein k\u00f6nnte, und das auch nicht juristisch begr\u00fcnden! Das ist Aufgabe von Polizei und Staatsanwaltschaft.\r\n\r\nDer Beschuldigte erh\u00e4lt im Rahmen der Ermittlungen keine Informationen \u00fcber Dich.\r\n\r\nInformiere Dich zu den M\u00f6glichkeiten die Dir zur Verf\u00fcgung stehen unter **!undjetzt**.","author":286,"s":110869,"mentions":[]},{"id":"456400565828583437","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:12:54.406000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439442152066646017>","author":10,"s":110870,"mentions":[343]},{"id":"456406010912047105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:34:32.615000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439136990538104852> bzgl. NordicBeauty hab ich nachgefragt (danke \u003c@258567913781329920> ):\nStandpunkt zu https://twitter.com/NordicBeauty/status/1006540655504625664?s=19:\n\nFreie Meinungs\u00e4u\u00dferung, auch wenn es nicht nett ist.\n\nStandpunkt zu https://twitter.com/NordicBeauty/status/1006270191695777792?s=19:\n\nMeinung zur politischen / gesellschaftlichen Lage. Freie Meinungs\u00e4u\u00dferung","author":10,"s":110871,"mentions":[125,267]},{"id":"456408606569398282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:44:51.468000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T10:47:37.656000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> \u003c@439136990538104852>  Was wiederum interessant ist, **nach deutschen Recht** ist das Bild mit dem SS-Totenkopf am Kragen strafbar. Das w\u00e4re in Deutschland verboten.\n\nhttps://twitter.com/NordicBeauty/status/1005992279780331520","author":125,"s":110872,"mentions":[10,267]},{"id":"456411010929000448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:54:24.712000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033>  danke. Ich stehe leider ein bisschen auf dem Schlauch: wo finde ich \"!undjetzt\"?","author":343,"s":110873,"mentions":[10]},{"id":"456411345164959745","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:55:44.400000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!undjetzt","author":10,"s":110874,"mentions":[]},{"id":"456411345743511553","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:55:44.538000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr die Frage, ob Du Anzeige erstatten solltest oder nicht, solltest Du Deine Situation betrachten: bist Du pers\u00f6nlich, direkt betroffen? Wirst Du oder Deine Familie konkret bedroht? In solchen F\u00e4llen raten wir Dir zu einem schnellen Kontakt mit der Polizei. In diesen F\u00e4llen findest Du Informationen, auch Tipps zur psychologischen Beratung, unter **!notfall**.\r\n\r\nHass im Netz ist immer h\u00e4sslich, manchmal auch strafbar. Anzeigen kannst Du bei jeder Polizeidienststelle und auch online erstatten. Mehr dazu erf\u00e4hrst Du unter **!onlineanzeige**.\r\n\r\nAlternativ dazu kannst Du Inhalte oder Profile im Internet auch dem jeweiligen Betreiber melden. Details dazu gibt\u2019s unter **!melden**.","author":286,"s":110875,"mentions":[]},{"id":"456412757399699457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:01:21.103000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Merci. Ich glaube, im Grunde bin ich mir \u00fcber die Abl\u00e4ufe klar und einfach unsicher, ob ich mir das antun m\u00f6chte oder nicht...","author":343,"s":110876,"mentions":[]},{"id":"456427030255370240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:58:04.017000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielen lieben Dank @Chadur","author":267,"s":110877,"mentions":[]}];
			var channels = {"441253378152988682":{"name":"chat-youtube","id":"441253378152988682","topic":"","position":69,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:03:23.443000","messages":1457},"448859015917862913":{"name":"memes-wip","id":"448859015917862913","topic":null,"position":48,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:28.792000","messages":430},"452819376261955594":{"name":"feedback-briefkasten","id":"452819376261955594","topic":null,"position":28,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T13:02:32.278000","messages":4},"450938061413548033":{"name":"aktion-twitter","id":"450938061413548033","topic":null,"position":59,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:51.865000","messages":98},"450937321357967360":{"name":"dokumente-youtube","id":"450937321357967360","topic":"","position":70,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:23:55.422000","messages":2},"452809634676473859":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809634676473859","topic":null,"position":43,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:23:49.703000","messages":4},"450938867646857236":{"name":"voice-chat-facebook","id":"450938867646857236","topic":null,"position":44,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:30:04.086000","messages":337},"448859037438705674":{"name":"grafik-wip","id":"448859037438705674","topic":null,"position":49,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:33.923000","messages":196},"441251553215643648":{"name":"hilfe","id":"441251553215643648","topic":null,"position":10,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:08.344000","messages":3637},"441253061051023370":{"name":"faq","id":"441253061051023370","topic":null,"position":16,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:07.840000","messages":7},"447095652212670475":{"name":"wichtig-argumentation","id":"447095652212670475","topic":"Hier findet ihr Ank\u00fcndigungen und Kernpunkte auf einen Blick.","position":79,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T17:58:30.123000","messages":5},"441251716038524958":{"name":"feedback-inhalte","id":"441251716038524958","topic":null,"position":27,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:47.164000","messages":1776},"448733238450585602":{"name":"faktensammlung-facebook","id":"448733238450585602","topic":null,"position":41,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:41.107000","messages":76},"441251478892576769":{"name":"fortgeschritten","id":"441251478892576769","topic":null,"position":22,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:50.624000","messages":1},"450938713413910528":{"name":"voice-chat-twitch","id":"450938713413910528","topic":null,"position":67,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:27.314000","messages":65},"441253179284520960":{"name":"chat-security","id":"441253179284520960","topic":"Safety first - hier teilen wir Hinweise und Erfahrungen zu Sicherheitsfragen in sozialen Medien.\nZiel ist es auch, uns gemeinsam zu sch\u00fctzen. Hier besprechen wir alles rund um das Thema Sicherheit im Netz. Wichtig: Dies kein privater Raum ist. Eure Nachrichten werden von tausenden Menschen gelesen. \n\nDeswegen: Keine privaten Daten mit anderen Nutzern in  \u00f6ffentlichen R\u00e4umen teilen! \nEuren Account nicht mit anderen Diensten (wie z.B. Steam oder\nSpotify) verbinden, da die Nutzernamen f\u00fcr alle sichtbar sind. \nSeid wachsam, falls ein Nutzer euch im privaten Chat nach pers\u00f6nlichen Informationen fragt. \nMeldet uns Moderatoren und Administratoren, die andere Nutzer damit beauftragen, euch in ihrem Namen zu kontaktieren.\nBitte achtet darauf, welche Informationen ihr im Fan-Reddit preisgebt. \nFalls ihr eine Person nicht kennt, lehnt die Freundesanfrage bitte ab, da es ihnen sonst m\u00f6glich ist, euch au\u00dferhalb von unserem Discord zu stalken. \n\nMehr Infos: https://www.privacy-handbuch.de/ ","position":31,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:36.029000","messages":5253},"443376105274212364":{"name":"wichtig-twitter","id":"443376105274212364","topic":"","position":54,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:38:21.027000","messages":103},"443375746623209472":{"name":"links-memes-design","id":"443375746623209472","topic":"","position":47,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:36:55.518000","messages":288},"452810102500622358":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452810102500622358","topic":null,"position":66,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:25:41.241000","messages":2},"441251616851492904":{"name":"ich-brauch-polizei","id":"441251616851492904","topic":null,"position":17,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:23.516000","messages":1758},"450938016974766080":{"name":"support-twitter","id":"450938016974766080","topic":null,"position":58,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:41.270000","messages":69},"446644105611706368":{"name":"lounge-links","id":"446644105611706368","topic":"","position":29,"is_default":false,"created_at":"2018-05-17T12:04:13.024000","messages":1120},"448733506328068096":{"name":"reaktion-twitter","id":"448733506328068096","topic":null,"position":60,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:26:44.974000","messages":284},"450938824617361418":{"name":"voice-chat-memes","id":"450938824617361418","topic":null,"position":52,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:53.827000","messages":1},"441251678948163584":{"name":"feedback-server","id":"441251678948163584","topic":null,"position":26,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:38.321000","messages":1140},"443386778129268737":{"name":"\u2013-\u2013-\u2013-\u2013","id":"443386778129268737","topic":"","position":35,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T12:20:45.634000","messages":0},"450937689693487104":{"name":"voice-chat-yt","id":"450937689693487104","topic":null,"position":75,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:25:23.240000","messages":0},"450937479835418625":{"name":"links-aktion-yt","id":"450937479835418625","topic":"","position":72,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:24:33.206000","messages":25},"441251266736422933":{"name":"willkommen","id":"441251266736422933","topic":null,"position":0,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:00.042000","messages":6},"443376769341587458":{"name":"links-sonstige-yt","id":"443376769341587458","topic":"","position":73,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:59.353000","messages":330},"443367916369608724":{"name":"links-security","id":"443367916369608724","topic":"","position":32,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:05:48.640000","messages":98},"443376626554896395":{"name":"links-twitch","id":"443376626554896395","topic":"","position":65,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:25.310000","messages":65},"452809980609953792":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809980609953792","topic":null,"position":61,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:25:12.180000","messages":2},"441251908532043777":{"name":"laberecke","id":"441251908532043777","topic":null,"position":24,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:33.058000","messages":11521},"441251875111567360":{"name":"meme-bibliothek","id":"441251875111567360","topic":null,"position":12,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:25.090000","messages":223},"451107176573042688":{"name":"beispiele-argumentation","id":"451107176573042688","topic":"Hier k\u00f6nnt Ihr uns anonymisierte Screenshots bereitstellen, die die argumentativen Man\u00f6ver in der Praxis zeigen. Diese verwenden wir dann als Erg\u00e4nzung der Wissenssammlung.","position":82,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T19:38:52.061000","messages":2},"441253283982606337":{"name":"chat-twitch","id":"441253283982606337","topic":"","position":64,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:03:00.991000","messages":4455},"442307755785584651":{"name":"challenge","id":"442307755785584651","topic":"Hier findest du alle aktuellen Beitr\u00e4ge zu den Challenges aus dem \u003c#441251913166749718>.","position":14,"is_default":false,"created_at":"2018-05-05T12:53:06.660000","messages":2574},"450937628775415820":{"name":"kommentare-yt","id":"450937628775415820","topic":null,"position":71,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:25:08.716000","messages":11},"441251913166749718":{"name":"flauschangriff","id":"441251913166749718","topic":null,"position":9,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:34.163000","messages":140},"443376140736921610":{"name":"links-twitter","id":"443376140736921610","topic":"","position":56,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:38:29.482000","messages":5608},"452810223149776898":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452810223149776898","topic":null,"position":74,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:26:10.006000","messages":2},"443367878196985858":{"name":"wichtig-security","id":"443367878196985858","topic":"","position":30,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:05:39.539000","messages":6},"441253213279092736":{"name":"chat-facebook","id":"441253213279092736","topic":"","position":38,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:44.134000","messages":18311},"441253237132230656":{"name":"chat-memes-design","id":"441253237132230656","topic":"","position":46,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:49.821000","messages":8706},"454385422445838379":{"name":"infos","id":"454385422445838379","topic":null,"position":20,"is_default":false,"created_at":"2018-06-07T20:45:26.784000","messages":1},"441253259743723520":{"name":"chat-twitter","id":"441253259743723520","topic":"","position":55,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:55.212000","messages":33505},"447096111962783764":{"name":"links-argumentation","id":"447096111962783764","topic":"","position":83,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T18:00:19.736000","messages":30},"448859065993527306":{"name":"posteingang-memes-design","id":"448859065993527306","topic":"","position":50,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:40.731000","messages":374},"443374206395088896":{"name":"links-facebook","id":"443374206395088896","topic":"","position":39,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:30:48.299000","messages":2310},"452101087021891594":{"name":"voice-chat-sec","id":"452101087021891594","topic":null,"position":36,"is_default":false,"created_at":"2018-06-01T13:28:18.778000","messages":60},"448563164569796609":{"name":"meme-aktion","id":"448563164569796609","topic":null,"position":13,"is_default":false,"created_at":"2018-05-22T19:09:52.334000","messages":32},"441251837526409216":{"name":"ag-aktionen","id":"441251837526409216","topic":"","position":23,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:16.129000","messages":1},"443376743525515273":{"name":"wichtig-youtube","id":"443376743525515273","topic":"","position":68,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:53.198000","messages":10},"452809439272108032":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809439272108032","topic":null,"position":34,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:23:03.115000","messages":2},"443375612460138496":{"name":"wichtig-memes-design","id":"443375612460138496","topic":"","position":45,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:36:23.531000","messages":12},"454260850858000385":{"name":"wm-chat","id":"454260850858000385","topic":null,"position":21,"is_default":false,"created_at":"2018-06-07T12:30:26.603000","messages":304},"447095971541942302":{"name":"chat-argumentation","id":"447095971541942302","topic":"","position":80,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T17:59:46.257000","messages":717},"443374097540579328":{"name":"wichtig-facebook","id":"443374097540579328","topic":"","position":37,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:30:22.346000","messages":37},"441251400199176192":{"name":"so-funktionierts","id":"441251400199176192","topic":"","position":1,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:31.862000","messages":3},"441251989855141888":{"name":"spielzimmer","id":"441251989855141888","topic":null,"position":25,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:52.447000","messages":1427},"448733200034955264":{"name":"kommentare-facebook","id":"448733200034955264","topic":null,"position":40,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:31.948000","messages":339},"448733546035675147":{"name":"orga-twitter","id":"448733546035675147","topic":null,"position":57,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:26:54.441000","messages":720},"443376372518486016":{"name":"wichtig-twitch","id":"443376372518486016","topic":"","position":63,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:39:24.743000","messages":29},"451107043474931712":{"name":"wissen-argumentation","id":"451107043474931712","topic":"Hier findet Ihr unsere Wissenssammlung zum Thema Argumentation.","position":81,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T19:38:20.328000","messages":3},"441251477269512199":{"name":"server-neuigkeiten","id":"441251477269512199","topic":null,"position":18,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:50.237000","messages":23},"448733291303010324":{"name":"orga-facebook","id":"448733291303010324","topic":null,"position":42,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:53.708000","messages":101},"441251984990011392":{"name":"chat","id":"441251984990011392","topic":"Dies ist der allgemeine Chat unseres Servers. Wir m\u00f6chten in diesem Raum gerne zur gemeinsamen Diskussion einladen.\n\nBitte beachte unseren **Verhaltenskodex** (unter \u003c#441251266736422933>) und achte darauf, dass du nicht durch \u00fcberm\u00e4\u00dfiges \"Hi\"- und Emojigespamme den Chatverlauf st\u00f6rst!","position":11,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:51.287000","messages":39791},"450937965032767488":{"name":"welcome-twitter","id":"450937965032767488","topic":null,"position":53,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:28.886000","messages":35},"443510269969170432":{"name":"fake-or-not","id":"443510269969170432","topic":null,"position":19,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T20:31:28.383000","messages":1054},"452809867825250304":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809867825250304","topic":null,"position":51,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:24:45.290000","messages":2},"441252395758911488":{"name":"reaktionen","id":"441252395758911488","topic":null,"position":15,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:59:29.222000","messages":3193},"450938676504166431":{"name":"voice-chat-twitter","id":"450938676504166431","topic":null,"position":62,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:18.514000","messages":9}};
			var roles = {"441240069550899201":{"id":"441240069550899201","name":"Team","is_everyone":false,"created_at":"2018-05-02T14:10:30.425000","position":40,"hoist":false,"managed":false,"color":[52,152,219]}};
			var members = [{"id":"288029399767580682","name":"Tardigrade","discriminator":"1366","bot":false,"nick":"Tardigrade666","color":[241,196,15],"top_role":"440982601495347221","created_at":"2017-03-05T19:26:00.232000","roles":["440982305184677889","441237270075277336","441240069550899201","440982601495347221"],"display_name":"Tardigrade666","avatar":"bf0fbe4364c72a30474fb9be7ef50bf2"},{"id":"160462182344032256","name":"Lukas","discriminator":"0001","bot":false,"nick":null,"color":[241,196,15],"top_role":"440982601495347221","created_at":"2016-03-18T18:59:25.514000","roles":["440982305184677889","441237270075277336","440982601495347221"],"display_name":"Lukas","avatar":"a_57c2847c48ac1ae7a2d971507cd8154d"},{"id":"244129422309851136","name":"JaPipe","discriminator":"5954","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-04T16:03:09.984000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"JaPipe","avatar":"816ce265cda7d776772ba537c327c20b"},{"id":"333674555295924227","name":"Victor Baernibi","discriminator":"2053","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-09T18:23:33.356000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"Victor Baernibi","avatar":"a45535891821519a2dc0697e31df5c1e"},{"id":"108229748148142080","name":"fabm3n","discriminator":"3791","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-10-26T15:46:22.770000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"fabm3n","avatar":null},{"id":"339727898099580930","name":"tinloaf","discriminator":"6137","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-26T11:17:22.746000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"tinloaf","avatar":"dd215c395c2db90887f68decd4239195"},{"id":"439168036461608961","name":"Che Gelaber","discriminator":"0461","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:56:59.240000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Che Gelaber","avatar":"a7bebcde5a9c01c73e7c30c5ef721ce0"},{"id":"439494290906021893","name":"Quintenzirkel","discriminator":"2057","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T18:33:24.361000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"Quintenzirkel","avatar":"b857423003bf6aac35fee83565bbc76d"},{"id":"439177341596467210","name":"slavkinbergius","discriminator":"4344","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:33:57.757000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"slavkinbergius","avatar":null},{"id":"439817162417504276","name":"g4t3cr4sh3r","discriminator":"6378","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T15:56:22.928000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"g4t3cr4sh3r","avatar":"f22941e68b6dee72c8345a7b666a2628"},{"id":"302192431242412033","name":"Chadur","discriminator":"3237","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-04-13T21:24:50.072000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Chadur","avatar":"0a8946ca2162a4fb87d582e4cdbad56b"},{"id":"439172624321478656","name":"Staatsanw\u00e4ldchen","discriminator":"1111","bot":false,"nick":null,"color":[63,90,255],"top_role":"447089980494577665","created_at":"2018-04-26T21:15:13.071000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201","447089980494577665"],"display_name":"Staatsanw\u00e4ldchen","avatar":"a_5ed08d5ea9f6dc003d868ae75a8dd549"},{"id":"440202566295355403","name":"TillDeath","discriminator":"8029","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T17:27:50.373000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"TillDeath","avatar":"43ce90d19be57045b03a4b98e8721dee"},{"id":"426560054104162306","name":"philalex","discriminator":"8726","bot":false,"nick":null,"color":[52,152,219],"top_role":"441240069550899201","created_at":"2018-03-23T01:57:22.001000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201"],"display_name":"philalex","avatar":"34ee9a368556626c0bc1869746d83d6b"},{"id":"201549810061410304","name":"Aderion","discriminator":"8183","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-10T04:06:59.333000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Aderion","avatar":"b2a92f7960d5ffbfb0fc8543b43d416f"},{"id":"137596811778064384","name":"!Gamingfail","discriminator":"7301","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-15T16:40:36.353000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"!Gamingfail","avatar":"aa2e90942558138e6ba01d62544df19c"},{"id":"281866548774436865","name":"giulynia","discriminator":"9997","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-16T19:17:02.055000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"giulynia","avatar":"c591ed843bd3b0ea370cad0e15aa088b"},{"id":"374996471403118603","name":"Foo","discriminator":"6577","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-31T19:02:05.880000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"Foo","avatar":"bc5d76b7394f9edb27cc32af97ed9d61"},{"id":"198130627281813504","username":"dudood","avatar":"ab4330d0bad62714d8551d939e57e6d9","discriminator":"0651"},{"id":"251483313745690624","name":"KamiMadara","discriminator":"3030","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-24T23:04:54.331000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"KamiMadara","avatar":"5b150753637fc253057fc9b41e4aad30"},{"id":"439327468881575938","name":"F\u00fcl\u00f6p","discriminator":"8834","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T07:30:30.891000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"F\u00fcl\u00f6p","avatar":null},{"id":"439507699827212329","name":"stefan_jay","discriminator":"8881","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T19:26:41.297000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"stefan_jay","avatar":"f467b4af93099a330fb728cd959fba39"},{"id":"439178697447178280","name":"DommDerDonner","discriminator":"6715","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:39:21.017000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"DommDerDonner","avatar":"9e81a8ca9bad1ad665b886a66e62b85b"},{"id":"439322320541319170","name":"Das Otz","discriminator":"3395","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-27T07:10:03.431000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Das Otz","avatar":"000f0fb54842bb22e797c92aedd01d56"},{"id":"255421468672786432","name":"Sixtus66","discriminator":"2474","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-05T19:53:43.633000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Sixtus66","avatar":"efa4403c76e7fce4dec5f94d7717dcc1"},{"id":"439553201344217092","name":"Arroakiba","discriminator":"8821","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T22:27:29.704000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Arroakiba","avatar":"90eddeff89700d80f79b0d9322a7870f"},{"id":"439174657996881929","name":"RenateGranate","discriminator":"9400","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:23:17.937000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"RenateGranate","avatar":"38fc226708bd4d7ae5977f4fd8dfb5ef"},{"id":"439788457888579584","name":"Hagen","discriminator":"6172","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T14:02:19.235000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Hagen","avatar":null},{"id":"439145163454021634","name":"spino","discriminator":"9533","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:26:05.890000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"spino","avatar":"96874dfdb2ac6160c64e9ddf62e9cccb"},{"id":"272697270875455488","name":"JJ","discriminator":"8589","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-22T12:01:35.847000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"JJ","avatar":"79238d84509715a075329939eb2acb24"},{"id":"439174029555924992","name":"myosin","discriminator":"7846","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:20:48.105000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"myosin","avatar":null},{"id":"190177487156674560","name":"Archetype9","discriminator":"7006","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-06-08T18:57:26.265000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Archetype9","avatar":"7583e0d34f7849ffed38b33e45600774"},{"id":"438990001435443210","name":"r41n3r m3y3r","discriminator":"2799","bot":false,"nick":null,"color":[230,126,34],"top_role":"441641807189770241","created_at":"2018-04-26T09:09:32.382000","roles":["440982305184677889","441237270075277336","441641807189770241"],"display_name":"r41n3r m3y3r","avatar":"35b1302f7f8a72ad03af919ff4ae6837"},{"id":"344834109706731522","name":"Hassstoppen","discriminator":"5505","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-08-09T13:27:38.462000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Hassstoppen","avatar":null},{"id":"440122949991792641","name":"NordicFlake","discriminator":"6898","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T12:11:28.367000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"NordicFlake","avatar":"bb071b392be9c3c2417e1196af0c93f6"},{"id":"439466471614316555","name":"joga","discriminator":"1713","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T16:42:51.725000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"joga","avatar":null},{"id":"333982730771628036","name":"Jon Doe","discriminator":"3571","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-10T14:48:08.115000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Jon Doe","avatar":"76f22550b0d868bccca26c89ec1c1cab"},{"id":"222433511221493761","name":"Dr. Cassius Cock","discriminator":"2801","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-09-05T19:11:21.690000","roles":["440982305184677889","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Dr. Cassius Cock","avatar":"0454ca0e7e6395928d14e4619b6d51bc"},{"id":"439440471710892034","name":"Martian Hatehunter","discriminator":"5215","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,99],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-27T14:59:32.865000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441290445931151371","441237976169578496"],"display_name":"Martian Hatehunter","avatar":"46ce1d193ac91aa9e3636b50da07eeb8"},{"id":"254962357799878656","name":"Mark_225","discriminator":"5061","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-04T13:29:23.071000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Mark_225","avatar":null},{"id":"439501846311206912","name":"keksus","discriminator":"3708","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T19:03:25.710000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"keksus","avatar":null},{"id":"439405990614663168","name":"Leonie Fiedler","discriminator":"3305","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T12:42:31.931000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Leonie Fiedler","avatar":"edd680c4dad71058e1cdabf8101f135b"},{"id":"439133463304732677","name":"Timon","discriminator":"8830","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T18:39:36.357000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Timon","avatar":null},{"id":"441863891899777025","name":"Martin","discriminator":"2787","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T07:29:21.263000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Martin","avatar":null},{"id":"223934203438432256","name":"Myrelle | Julia","discriminator":"5323","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-09-09T22:34:34.596000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Myrelle | Julia","avatar":"c3695780c94a2716849dd5acb483fc4f"},{"id":"193672854288465920","name":"Stepho","discriminator":"8096","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-06-18T10:26:46.730000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Stepho","avatar":"816644ac86c2abb2e585e4504b34b0a4"},{"id":"276084997364908032","name":"Dings","discriminator":"8762","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-31T20:23:12.783000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Dings","avatar":"a37e2e3943b41c890ef980bf1b9168c0"},{"id":"344641995005755393","name":"Snice","discriminator":"8523","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-08-09T00:44:14.748000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Snice","avatar":"399df819bcbb0ad5e90b64e5526b9a33"},{"id":"439146496009437185","name":"PudelMitAnspruch","discriminator":"8925","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:31:23.596000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"PudelMitAnspruch","avatar":"246a05e4222051a62f032df0ef3c76a4"},{"id":"439186822682116097","name":"bruvott","discriminator":"8129","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T22:11:38.224000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"bruvott","avatar":"f78f8c56f0c6672fbc6527e0859c5b32"},{"id":"439233058768683010","name":"La Dolce","discriminator":"4679","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T01:15:21.766000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"La Dolce","avatar":"c3e3abf0514b979e72ba935919125857"},{"id":"396065094133612544","name":"Liz Gensekret\u00e4rin","discriminator":"6061","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-12-28T22:21:16.975000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Liz Gensekret\u00e4rin","avatar":"41629000a265c04a510cc5d3428654a0"},{"id":"439539549346201607","name":"justine_for_boehmi","discriminator":"6921","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T21:33:14.814000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"justine_for_boehmi","avatar":null},{"id":"439180879319924738","name":"Caulfield","discriminator":"4547","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:48:01.216000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Caulfield","avatar":"b921dcbaa628820f0fc96292bf6e913d"},{"id":"439724519247052811","name":"Bernd (Kneipenterrorist)","discriminator":"6109","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T09:48:15.075000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Bernd (Kneipenterrorist)","avatar":"2f6304586dd2137eb4881ed910f426b8"},{"id":"440087459519397888","name":"tuxinator","discriminator":"4785","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T09:50:26.779000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"tuxinator","avatar":null},{"id":"345489035038294018","name":"ttw1997","discriminator":"8584","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-08-11T08:50:04.829000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"ttw1997","avatar":"35fde315861cc5816cd1c6a11a2df4fc"},{"id":"114649065785917441","username":"Thrawns","avatar":"02a3480fba484b9903533b621775ac42","discriminator":"0637"},{"id":"335843905331396610","name":"Sheep","discriminator":"3197","bot":false,"nick":null,"color":[63,90,255],"top_role":"447089980494577665","created_at":"2017-07-15T18:03:46.709000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441236750078312459","441231698253053952","441240069550899201","447089980494577665"],"display_name":"Sheep","avatar":"49107c6fdf0a9d420109d1aabaa3d225"},{"id":"439379270511362049","username":"BGBiswasichseh","avatar":"e502890cad2f27067548f43520398fe2","discriminator":"7595"},{"id":"439331608093261825","name":"rakete","discriminator":"5329","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T07:46:57.756000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"rakete","avatar":"a42180cfc2f8c3457394d733b522548a"},{"id":"387704878585217024","name":"DooMMasteR","discriminator":"1169","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-12-05T20:40:46.263000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"DooMMasteR","avatar":null},{"id":"414882315588861963","name":"Friedolin97","discriminator":"6739","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-18T20:34:12.177000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Friedolin97","avatar":"d0b45ebb149409af1753375a694756e6"},{"id":"439359002464485377","name":"jbeuys","discriminator":"4468","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T09:35:49.083000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"jbeuys","avatar":null},{"id":"439768916823375883","name":"Jr97","discriminator":"1312","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T12:44:40.282000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Jr97","avatar":null},{"id":"324131141500272641","name":"hazeit","discriminator":"4443","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-13T10:21:26.199000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"hazeit","avatar":"7b7ab553342c0872be88b7da1c3cac1e"},{"id":"338677577159933952","name":"sebi_the_snek","discriminator":"5305","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-23T13:43:46.720000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"sebi_the_snek","avatar":null},{"id":"255725935238578177","username":"Manfr\u00e9de","avatar":"e05c9f7fda3596f497206e68b5c25b14","discriminator":"7068"},{"id":"439280826161561600","name":"Zapp(((i)))","discriminator":"2695","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T04:25:10.400000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Zapp(((i)))","avatar":"c3091e7132dedbcda9a5bae170a3930d"},{"id":"439238778662420480","name":"Mucho (Jungtroll)","discriminator":"9706","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T01:38:05.495000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Mucho (Jungtroll)","avatar":"722fd5a1e1741a2864aadbcd58ffbe9d"},{"id":"196377826679586817","name":"Rollifahrer_Mike","discriminator":"5527","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-06-25T21:35:22.404000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Rollifahrer_Mike","avatar":"8bbb12348e64eebb121f68e9594e0ad4"},{"id":"377509790957568002","name":"Jethro Willingston (Felix)","discriminator":"0056","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-07T17:29:07.957000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Jethro Willingston (Felix)","avatar":"bface194ac3fc01d56dba170c4898476"},{"id":"242945209304875009","name":"Wallma","discriminator":"6555","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-01T09:37:31.602000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Wallma","avatar":"83ecbbe9e7668d70a27cbce1108b4e89"},{"id":"439873491899252737","name":"seelchen","discriminator":"2816","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T19:40:12.923000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"seelchen","avatar":"f546560378d0ca2e6101d1eb4e8e02d9"},{"id":"439294351479406593","name":"Reconquinista","discriminator":"7996","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T05:18:55.087000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Reconquinista","avatar":"f8b42fc96314c83d0792aca8d0eff82d"},{"id":"145059089477664768","name":"PauleTV","discriminator":"0485","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-02-05T06:53:01.999000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"PauleTV","avatar":"8922f5c1ccbb0d0682df3b8a986b47f9"},{"id":"148843966077337600","name":"MrWebente","discriminator":"9925","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-02-15T17:32:46.900000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"MrWebente","avatar":"c99bb90b441aa2c95d365ae2fb46b260"},{"id":"442122150573375488","name":"R2D2","discriminator":"8188","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-05T00:35:34.929000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"R2D2","avatar":"df95f1551b155a2fb9e46a0f3314f000"},{"id":"441595993775931402","username":"Apu Apupepilan","avatar":null,"discriminator":"3252"},{"id":"439390497744879616","name":"Fabio_123","discriminator":"6078","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T11:40:58.143000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Fabio_123","avatar":"b2a92f7960d5ffbfb0fc8543b43d416f"},{"id":"281523467776557058","name":"Rattatat/Liszen Kendet","discriminator":"6493","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-15T20:33:45.171000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Rattatat/Liszen Kendet","avatar":"9203985131b2cbdf0941290b1c6f0a09"},{"id":"374183326053040141","name":"Lars","discriminator":"6127","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-29T13:10:56.921000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lars","avatar":"3a9ecf8f146a7441ceb8accc61acb2d3"},{"id":"218022456324128768","name":"Kaal","discriminator":"4832","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-08-24T15:03:24.249000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Kaal","avatar":null},{"id":"288637828227661824","name":"Cifer","discriminator":"9398","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-03-07T11:43:40.881000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Cifer","avatar":"6b615cf0f06bada53a2b5a784d06f8c2"},{"id":"439190003726155780","name":"Gismondo","discriminator":"0977","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T22:24:16.644000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Gismondo","avatar":null},{"id":"439180782502805505","name":"lea_ohne_k (Rosa)","discriminator":"3540","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-26T21:47:38.133000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"lea_ohne_k (Rosa)","avatar":"1989bacca6968d1d280a2e8d5f939370"},{"id":"439784488948596736","name":"derWahrlord","discriminator":"4978","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T13:46:32.966000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"derWahrlord","avatar":"88f73c2ee2c5714c9c3246014942dd10"},{"id":"436852083027738634","name":"Iwo","discriminator":"7676","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-20T11:34:12.913000","roles":["440982305184677889","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"Iwo","avatar":"228118746af8bccd290fac18456f07ac"},{"id":"441720239135391754","name":"LiebeF\u00fcrAlle","discriminator":"5513","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T21:58:31.775000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"LiebeF\u00fcrAlle","avatar":null},{"id":"180349159637909513","name":"Vyn","discriminator":"7008","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-05-12T16:03:10.383000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Vyn","avatar":"85e2947ee1aefcb2fd8ce4fd71fcd5fd"},{"id":"439563022604697602","name":"Unikitty","discriminator":"8381","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T23:06:31.275000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Unikitty","avatar":"38e1a8798336b5dd035fed8b543fe3b5"},{"id":"439536078446264325","name":"HansDampf","discriminator":"0431","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T21:19:27.287000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"HansDampf","avatar":"333a7637f093d3f091fbf0493fa8f30e"},{"id":"308219487436668930","name":"Verfassungsschutz","discriminator":"0970","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-04-30T12:34:12.246000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"Verfassungsschutz","avatar":"754d7c8fe71c6c03fb3c51c29547f7c2"},{"id":"441680672751353856","name":"VictorPipi","discriminator":"1385","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T19:21:18.414000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"VictorPipi","avatar":"d67c7dcab88d7bb7f440de506f1b7950"},{"id":"439703007303696384","name":"FrauWolke","discriminator":"8217","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T08:22:46.228000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"FrauWolke","avatar":"802481455f5215be52162debb366c0ab"},{"id":"395985630041079826","name":"lovelywookie","discriminator":"1000","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-12-28T17:05:31.259000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"lovelywookie","avatar":"c917dde351ab4e6c0a541b5b1518c9f8"},{"id":"409650539241013250","name":"DieAgnosie","discriminator":"4319","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-04T10:04:59.494000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"DieAgnosie","avatar":"6724916b48f6b27905995b375d8e1733"},{"id":"439337011988529175","name":"seija","discriminator":"2410","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T08:08:26.145000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"seija","avatar":null},{"id":"439344437018230787","username":"Deleted User 1a74595e","avatar":null,"discriminator":"2911"},{"id":"72414516008189952","name":"therealkings","discriminator":"9658","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-07-19T19:49:26.013000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"therealkings","avatar":"1cad655ca28714472b6ee62a7a2f4195"},{"id":"439316102162677760","name":"Constanze von Wurstbart","discriminator":"0113","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T06:45:20.854000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Constanze von Wurstbart","avatar":"2b6eb113c4a236e771767072907194f6"},{"id":"439194273896988682","name":"Gunnar T\u00f8llk\u00fchn","discriminator":"1338","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T22:41:14.732000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Gunnar T\u00f8llk\u00fchn","avatar":null},{"id":"439480312817516554","name":"hannah","discriminator":"4987","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,99],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-27T17:37:51.725000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336","441290445931151371","441237976169578496"],"display_name":"hannah","avatar":"76e3987b516dd5cf7d4d0bf4ed2efb62"},{"id":"291296379655946240","name":"gr09","discriminator":"0832","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-03-14T19:47:48.935000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"gr09","avatar":null},{"id":"427847655797030913","name":"m.oe","discriminator":"7333","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-03-26T15:13:50.167000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"m.oe","avatar":"7e5c3c7e6b208a9eb5915e4aed592d6b"},{"id":"214763218072109056","name":"maxi_007","discriminator":"2046","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,99],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2016-08-15T15:12:21.296000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290445931151371","441237976169578496"],"display_name":"maxi_007","avatar":"0bb827d2fcbc0458f988b5997a8cd902"},{"id":"243855391560171520","name":"LordHelmchenIV","discriminator":"1042","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-03T21:54:15.962000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"LordHelmchenIV","avatar":"2a5c606a5ddfb155872a44123ff9aced"},{"id":"439847465311666176","name":"Rosenblatt","discriminator":"2071","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T17:56:47.701000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Rosenblatt","avatar":"90536423aba4ece2a06943e6bc06eeb6"},{"id":"250736854616375297","name":"Sinsali","discriminator":"0711","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-22T21:38:44.606000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Sinsali","avatar":"a99bae111228be9587b228907c22b2a9"},{"id":"417379414519840768","name":"Perv-Orator","discriminator":"4659","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-25T17:56:46.956000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Perv-Orator","avatar":"a6707b443534e1a466c1e47247c905eb"},{"id":"409088261311692811","name":"Fr0ntWalker","discriminator":"2142","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-02T20:50:41.989000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Fr0ntWalker","avatar":null},{"id":"439243336843526155","name":"Yanlaf","discriminator":"8860","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T01:56:12.250000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Yanlaf","avatar":"33885f68e5596926a37bef93b1b9f2e5"},{"id":"440283689511813140","name":"macdac","discriminator":"1939","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T22:50:11.655000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"macdac","avatar":null},{"id":"433357764916412419","name":"Gr\u00fcetzi","discriminator":"4393","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-10T20:09:02.554000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"Gr\u00fcetzi","avatar":null},{"id":"353495198719934474","name":"Simon","discriminator":"8378","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-09-02T11:03:42.998000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Simon","avatar":"4e3817bcec7009f0f4f9132fe10498b1"},{"id":"268159659947327489","name":"realrellek","discriminator":"5696","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-09T23:30:45.097000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"realrellek","avatar":"9765a47711cfcb9a46e89d68e82c1ac0"},{"id":"441906108282699777","name":"\u003c3","discriminator":"1299","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-05-04T10:17:06.433000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"\u003c3","avatar":"7030cbd4048044b687ecedbdc666c4cf"},{"id":"411577518806663170","name":"Salziger Support Main","discriminator":"0070","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-09T17:42:07.224000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Salziger Support Main","avatar":"bf0fbe4364c72a30474fb9be7ef50bf2"},{"id":"292632530652233728","name":"MrUNIMOG","discriminator":"5945","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-03-18T12:17:12.157000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"MrUNIMOG","avatar":null},{"id":"440348950852272128","name":"lokilogic","discriminator":"4875","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T03:09:31.171000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"lokilogic","avatar":"d54ae69340c9af3c426762aa13ed8d1f"},{"id":"261507672493391893","name":"denkweite","discriminator":"8615","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-22T14:58:07.700000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"denkweite","avatar":"b8fff3485310beeaf9919debc74fc13d"},{"id":"440092859589197834","name":"Dileo","discriminator":"8324","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T10:11:54.256000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Dileo","avatar":"28a66ded7617074bb2896df1996ba8f2"},{"id":"439138372619993088","name":"Hasskontrolle,bitte!","discriminator":"6368","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T18:59:06.829000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Hasskontrolle,bitte!","avatar":"3b037480e3fdd758018fc1645782927e"},{"id":"439443498077388801","name":"Hayat","discriminator":"4891","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T15:11:34.407000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Hayat","avatar":"dd63b15dcacc995a1edd866bafe0060b"},{"id":"440477519209168898","name":"halloballo","discriminator":"9625","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T11:40:24.256000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"halloballo","avatar":"ef0d4272a9c7d900ab84a22081dc018a"},{"id":"258567913781329920","name":"Robsn","discriminator":"7911","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-14T12:16:34.605000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Robsn","avatar":"b623f1e28c75e6d04363f346fbdb6058"},{"id":"369151706899939329","name":"Bastrath","discriminator":"4823","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2017-10-15T15:57:05.432000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Bastrath","avatar":"07224dc8f9651a3961fa1f69fea54f42"},{"id":"439194036624949248","name":"rebiesel","discriminator":"2351","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T22:40:18.162000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"rebiesel","avatar":"df5bb095a6e856060029ef6218722893"},{"id":"315940735587450890","name":"Riv4n","discriminator":"6152","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-05-21T19:55:41.259000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Riv4n","avatar":null},{"id":"439480805136400394","name":"Johnny 99","discriminator":"7100","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T17:39:49.103000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Johnny 99","avatar":null},{"id":"410510814458413058","name":"aRk030","discriminator":"2476","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-06T19:03:25.089000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"aRk030","avatar":null},{"id":"439150401783070723","name":"Minna","discriminator":"3821","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:46:54.805000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Minna","avatar":"39a8a806517fa46c1583d4f3536d7b39"},{"id":"234724530751275008","name":"Saeldur","discriminator":"7390","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-09T17:11:29.102000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Saeldur","avatar":"e848384e46ccab04726e1894940be986"},{"id":"193754648425791488","name":"Richienator24","discriminator":"1379","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-06-18T15:51:47.972000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Richienator24","avatar":"7e51fa9047a43a4a967f5ca47c45c7be"},{"id":"439199304935145474","name":"Kant","discriminator":"5474","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T23:01:14.225000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Kant","avatar":null},{"id":"253985269194162186","name":"EineFee","discriminator":"3039","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-01T20:46:46.994000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"EineFee","avatar":"5ba65a279ff1ffa5302580e0842d75a4"},{"id":"439706020286038016","name":"Yoga","discriminator":"6272","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T08:34:44.579000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Yoga","avatar":"fdcd4826926bc3a88ac51b663727769f"},{"id":"443089226800693269","name":"G\u00e4nsebl\u00fcmchen","discriminator":"5107","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-07T16:38:23.869000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"G\u00e4nsebl\u00fcmchen","avatar":"bd9336a9055db127b08a75f800f2918e"},{"id":"135131334363316225","name":"Smiley102","discriminator":"5921","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-08T21:23:40.731000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Smiley102","avatar":"24d1867d1539d5cc73e6897bf79c7dbb"},{"id":"367391810143649804","name":"geissbock06","discriminator":"3032","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-10T19:23:53.348000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"geissbock06","avatar":"55882cfd63e7b1eef242643d75f884eb"},{"id":"439329504364724224","name":"oh_no","discriminator":"2425","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T07:38:36.188000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"oh_no","avatar":null},{"id":"408946642880823296","name":"tito","discriminator":"3694","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-02T11:27:57.524000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"tito","avatar":"5597b1fab16993df38d1c549906d3c49"},{"id":"430747271932674048","name":"Abteilungsleiter der Liebe","discriminator":"2569","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-03T15:15:52.526000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Abteilungsleiter der Liebe","avatar":"d09e88262342166b362971c1a4a16a60"},{"id":"202848802762260481","name":"Attera","discriminator":"1567","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-13T18:08:43.327000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Attera","avatar":"4079dfd8612ed38ef91a66fefc3edbe1"},{"id":"441672555343118356","name":"Cedric Sneer","discriminator":"2442","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T18:49:03.073000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Cedric Sneer","avatar":"0274d5abbdf8cf577c29cfb92e709466"},{"id":"283345357390217216","name":"zombiebus_eu","discriminator":"6306","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-20T21:13:17.504000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"zombiebus_eu","avatar":"886eadb84a8aa142dc51a74f52c5b567"},{"id":"439395568771661844","name":"Poppi","discriminator":"2602","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T12:01:07.170000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Poppi","avatar":"6076eef5faa10a5073c63829de575a1e"},{"id":"439477811674349568","name":"GroKorrhoe","discriminator":"3264","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-04-27T17:27:55.406000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229779063111682","441236750078312459"],"display_name":"GroKorrhoe","avatar":"97d88a8549f0f909e6732bf0001f3364"},{"id":"161972548978868226","name":"Flomberino","discriminator":"9301","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-03-22T23:01:04.981000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Flomberino","avatar":"40e398033676ea9cc5cdd17184472b0f"},{"id":"158203104465125376","name":"Tory97","discriminator":"0839","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-03-12T13:22:39.376000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Tory97","avatar":"464dac1e055ca74733be53782daf0392"},{"id":"310718883482959883","name":"navysmooncat","discriminator":"8192","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-05-07T10:05:54.700000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"navysmooncat","avatar":"077dc0a23d117de0ced8813507da4b23"},{"id":"205054805436137472","name":"Haituga","discriminator":"4146","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-19T20:14:35.350000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Haituga","avatar":"97b2e8527524baebd8daa68b6ee10c7f"},{"id":"202769237654110209","name":"Divus101","discriminator":"7009","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-13T12:52:33.527000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Divus101","avatar":"0fc3709b20334cc2fc93571747a417d8"},{"id":"439161744120610819","name":"SvenGold (Sgt. Donowitz)","discriminator":"6600","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:31:59.029000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"SvenGold (Sgt. Donowitz)","avatar":"e648ba8c1ac0fa676464d7eadc62d726"},{"id":"331874265685164036","name":"DerF\u00f6rster","discriminator":"0046","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-04T19:09:50.865000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"DerF\u00f6rster","avatar":"7faab821cc48957f7fa3ab3a39db8f3e"},{"id":"376102139782758411","name":"Rike (she/her)","discriminator":"9262","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-03T20:15:37.764000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Rike (she/her)","avatar":"007885439b691036a25709737f83a366"},{"id":"440642865010442260","name":"Keiler","discriminator":"3898","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T22:37:25.767000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"Keiler","avatar":"c0962c37e7865de8af38059cb9cb1aed"},{"id":"379669521901813772","name":"TheLoki","discriminator":"0348","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,99],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2017-11-13T16:31:07.940000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441290445931151371","441237976169578496"],"display_name":"TheLoki","avatar":"d495244626171841130c7cb415441815"},{"id":"267380620437618689","name":"RagnarBlackmic","discriminator":"6065","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-07T19:55:07.604000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"RagnarBlackmic","avatar":"5fd8049a7231d56b3ebdd8117a6d5fe7"},{"id":"117355127228071938","name":"Naddel_","discriminator":"5843","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-11-20T20:07:22.684000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Naddel_","avatar":"3adf785941728f4aa49099570c5e84f4"},{"id":"433022810856882197","name":"Manfred Sellner","discriminator":"7568","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-09T21:58:03.283000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Manfred Sellner","avatar":"c13a469f4e70079388db1c5fffbfd94f"},{"id":"256901406592598016","name":"Skip Etchells","discriminator":"8704","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-09T21:54:28.329000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Skip Etchells","avatar":null},{"id":"343464128477659137","username":"cremefreche","avatar":"6f258ded5308a425fc69411e43241668","discriminator":"8551"},{"id":"324312719077408769","name":"Olifant","discriminator":"1463","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-13T22:22:57.667000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Olifant","avatar":null},{"id":"424135024540123147","name":"Elschnacko","discriminator":"2483","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-03-16T09:21:09.898000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Elschnacko","avatar":null},{"id":"440191464383840268","name":"-Diabel-","discriminator":"8307","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-29T16:43:43.471000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","447064059745927168","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"-Diabel-","avatar":"8190291dd247f84bec5b90a36592b526"},{"id":"232793106729140224","name":"Stoertebreaker","discriminator":"8451","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-04T09:16:41.731000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","447064059745927168","441237270075277336"],"display_name":"Stoertebreaker","avatar":"35453725c6a06235a93194764e7de015"},{"id":"442370599604453387","name":"Mituban","discriminator":"7756","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-05T17:02:49.794000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Mituban","avatar":null},{"id":"439396547705307136","name":"Friedrich [GER/ENG]","discriminator":"4149","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T12:05:00.566000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Friedrich [GER/ENG]","avatar":null},{"id":"214327179255742464","name":"The Dude aka General Gandalf","discriminator":"8543","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-08-14T10:19:41.541000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"The Dude aka General Gandalf","avatar":"91713712d3629cd8b3ec185a3337717f"},{"id":"439155954051842071","name":"Boba Fett","discriminator":"5843","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:08:58.569000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Boba Fett","avatar":null},{"id":"439939546227015680","name":"peemasterpooh","discriminator":"6062","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T00:02:41.502000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"peemasterpooh","avatar":"f523d8633d21150f59df60298b5974af"},{"id":"439866660661493761","name":"Toeph9ea","discriminator":"2311","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-04-28T19:13:04.229000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229270356819968","441236750078312459"],"display_name":"Toeph9ea","avatar":null},{"id":"407432655974563840","name":"Jesus Wan Kenobi","discriminator":"9641","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-29T07:11:54.917000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Jesus Wan Kenobi","avatar":"66073757b472568b0a8fed5abf6ae02f"},{"id":"439467176148074516","name":"Atzefratze","discriminator":"6760","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T16:45:39.699000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Atzefratze","avatar":"116362720f57865b04a836d16559ac61"},{"id":"403294333828202496","name":"mikroferkel","discriminator":"3412","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-17T21:07:42.031000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"mikroferkel","avatar":null},{"id":"439177138080579604","name":"flosse","discriminator":"6641","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:33:09.235000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"flosse","avatar":"015fa3e2d8cc9e4b7580a7e293f2992e"},{"id":"442760413160013835","name":"MrFreeeze","discriminator":"8708","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-06T18:51:48.588000","roles":["440982305184677889","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"MrFreeeze","avatar":"5eb1e8b1012ba30259acd7b670f92e8e"},{"id":"442779805981605909","name":"bini","discriminator":"4637","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-06T20:08:52.197000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"bini","avatar":"d36bf9adf74b061850bd426910ff910b"},{"id":"439160642977398795","name":"Jakob","discriminator":"9509","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:27:36.496000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Jakob","avatar":null},{"id":"407636200430764032","name":"Haze-Kage","discriminator":"8280","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-29T20:40:43.697000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Haze-Kage","avatar":"0094382cd76193c87fb76ed56c444f03"},{"id":"440528177551638529","name":"chi-sama","discriminator":"0807","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T15:01:42.146000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"chi-sama","avatar":null},{"id":"418102747829764116","name":"QuidQuis","discriminator":"8246","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-27T17:51:03.056000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"QuidQuis","avatar":null},{"id":"202141467781627904","name":"Syrus","discriminator":"0618","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-11T19:18:01.526000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Syrus","avatar":"a379b578ac052deec992a25daf9d21fb"},{"id":"436082618195247105","name":"Gorja","discriminator":"5595","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-18T08:36:38.201000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Gorja","avatar":"2c6d58c56b5aeb9c00383da55ed0e798"},{"id":"166153185742946304","name":"Assets","discriminator":"4346","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-04-03T11:53:26.458000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Assets","avatar":"82915520ae5f49320aaedb99efcdf0c5"},{"id":"150583707944747008","name":"EdTonic","discriminator":"9484","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-02-20T12:45:53.684000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"EdTonic","avatar":"1dbf176d98f4d6456f9613fc15caae3e"},{"id":"439293114708918273","name":"stanizlav1986","discriminator":"0480","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T05:14:00.218000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"stanizlav1986","avatar":null},{"id":"356485985292255242","name":"Schnegge","discriminator":"5043","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-09-10T17:08:02.083000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Schnegge","avatar":"e5133bc4f9f542e870cdb8d91b9f77f1"},{"id":"439422918984990721","name":"DeineMuddakochtmitMaggi","discriminator":"3511","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T13:49:47.969000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"DeineMuddakochtmitMaggi","avatar":"3aebb8423d14fafa1764a81453324997"},{"id":"440089119431983105","name":"mummenschanz","discriminator":"8321","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T09:57:02.533000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"mummenschanz","avatar":"e94607f20364ad984a73bd502a69b61f"},{"id":"379054252284444682","name":"Vorish","discriminator":"4008","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-11T23:46:16.232000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Vorish","avatar":null},{"id":"439528897038647318","name":"Keksfriedhof","discriminator":"6883","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T20:50:55.106000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Keksfriedhof","avatar":"24c1db029a477ba101e6392cf6da08e7"},{"id":"443990104445288469","name":"Friedensreich Freundlich","discriminator":"5711","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-10T04:18:09.837000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Friedensreich Freundlich","avatar":"2d931adbad57a958ddf499c21d2ff893"},{"id":"440091471362654228","name":"Ifirn","discriminator":"9624","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T10:06:23.277000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Ifirn","avatar":"7d91ea7b3ac83feea3c1a754913c9ffc"},{"id":"443501804861259798","name":"Mrs.Duden","discriminator":"4424","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T19:57:50.144000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Mrs.Duden","avatar":"ac32ba3b71e3c88701fb5c93fe4d1a0e"},{"id":"443747408271245313","name":"fridaada","discriminator":"4803","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-09T12:13:46.560000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"fridaada","avatar":"5c9aa2099835bc29e953ff8f1faddc7d"},{"id":"197786729497755648","name":"Celeb","discriminator":"8735","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-06-29T18:53:51.012000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"Celeb","avatar":"d4257a5f896e7cfa1451bdb473c4bd7e"},{"id":"439188093623468073","name":"stoppoker","discriminator":"8716","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T22:16:41.240000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"stoppoker","avatar":"b83c9f4b833c458dc4de7b541921d218"},{"id":"416373950206181386","name":"fehlendes_puzzleteil","discriminator":"7276","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-22T23:21:25.583000","roles":["440982305184677889","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"fehlendes_puzzleteil","avatar":"af9719e49b32cb74747d326118f7d31e"},{"id":"231853972686766080","name":"SATAN","discriminator":"0666","bot":false,"nick":"Luke","color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-01T19:04:54.727000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Luke","avatar":"be80a1c39a6b6ae4916a730eebaa9f8c"},{"id":"231527730976391168","name":"Rockbelt","discriminator":"3395","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-09-30T21:28:32.642000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Rockbelt","avatar":"1e5dabbc18d93ff6b673bc2b71bb86c3"},{"id":"439596260115349525","name":"Nordan","discriminator":"2423","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T01:18:35.715000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Nordan","avatar":"6e28a106bded796facfaf05ed8ac4b05"},{"id":"439821801632170025","name":"happy","discriminator":"8936","bot":false,"nick":null,"color":[0,0,0],"top_role":"440982305184677889","created_at":"2018-04-28T16:14:49.003000","roles":["440982305184677889"],"display_name":"happy","avatar":null},{"id":"439167866475118593","name":"stefan","discriminator":"8262","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:56:18.712000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"stefan","avatar":"15fc47de0511c8918da896f0b6ef32f0"},{"id":"443501584173891588","name":"Mairad","discriminator":"5289","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T19:56:57.528000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Mairad","avatar":"85f1e738f517173379894941ac0cdf40"},{"id":"442652913366466567","name":"MeMu","discriminator":"6187","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-06T11:44:38.640000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"MeMu","avatar":null},{"id":"441847144668856341","name":"Ted73","discriminator":"1824","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T06:22:48.412000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Ted73","avatar":null},{"id":"158516919417307136","name":"Fountain","discriminator":"4934","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-03-13T10:09:38.691000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Fountain","avatar":"87a01f088aa158ffbbbd55716aeb1914"},{"id":"439152700610052096","name":"treverix","discriminator":"1192","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:56:02.888000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"treverix","avatar":"5a725239c36f6bc7380e5a9cd0ba681f"},{"id":"439331166609473536","name":"Elmin Uto","discriminator":"0637","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T07:45:12.498000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Elmin Uto","avatar":"002a96388783039a89e3a6ab6f51392e"},{"id":"439442119451738123","name":"kaleari","discriminator":"3179","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T15:06:05.717000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"kaleari","avatar":"e7e81a814d285b037b624486be5aec9d"},{"id":"441746315022434305","username":"taffino","avatar":null,"discriminator":"0945"},{"id":"354566500939464704","name":"Sozialarbeit","discriminator":"0923","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-09-05T10:00:41.351000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Sozialarbeit","avatar":"98ec442249c1835e74279ee7dcf134ff"},{"id":"439167484713500692","name":"Al Parker","discriminator":"1599","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:54:47.693000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Al Parker","avatar":"d7528af47a77b7cb706a9aa7ee114383"},{"id":"439209737029025793","name":"DatFloecky","discriminator":"0275","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T23:42:41.430000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"DatFloecky","avatar":"21a9bfa11033b1104d9ccd212e8b6930"},{"id":"236453767883522048","name":"MrMedu7","discriminator":"7041","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-14T11:42:51.362000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"MrMedu7","avatar":"31bf6599ca62009274017baba15cd430"},{"id":"296432637411590144","name":"Turritom","discriminator":"8429","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-03-28T23:57:28.211000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237270075277336"],"display_name":"Turritom","avatar":"8806c7d0ade48d88f56f4c0774e052a9"},{"id":"261569289000189952","name":"Jannis","discriminator":"1115","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-22T19:02:58.220000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Jannis","avatar":null},{"id":"322352040129069058","name":"Cheesus","discriminator":"1301","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-08T12:31:55.378000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Cheesus","avatar":null},{"id":"357867452807512075","name":"'Niklas","discriminator":"0928","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-09-14T12:37:29.605000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"'Niklas","avatar":"80acca582f74cea78ccb82079faaaf3e"},{"id":"432816427582488598","name":"Theodor","discriminator":"1402","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-09T08:17:57.676000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Theodor","avatar":"5889d571f711b288026c5dadc3098c94"},{"id":"441693375964643328","name":"Karenina","discriminator":"7396","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T20:11:47.096000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Karenina","avatar":null},{"id":"311268449181630464","username":"Vault-Boy","avatar":"a_061ea31632ce9f25a7d0822202ff63ce","discriminator":"0111"},{"id":"365473807575678976","name":"Jens (JungPARTEI-ler)","discriminator":"4090","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-05T12:22:25.901000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Jens (JungPARTEI-ler)","avatar":"654696bb9e5f915935e5b6c28e153f96"},{"id":"439766616113414144","name":"Matashi","discriminator":"4735","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T12:35:31.750000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Matashi","avatar":"5d2b3c750523ab779c5d7a724a0fe9a3"},{"id":"284377959521976330","name":"m8in","discriminator":"4388","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-23T17:36:29.037000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"m8in","avatar":"f8a5686b15e42c9fa76cf33afb785079"},{"id":"214036554799120384","name":"Tercres","discriminator":"2346","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-08-13T15:04:51.271000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Tercres","avatar":"0936caca98454b2a526485d57078c9f6"},{"id":"441673387253956619","name":"Juphie","discriminator":"3884","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T18:52:21.416000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Juphie","avatar":null},{"id":"443516360773861386","name":"axx","discriminator":"8470","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T20:55:40.544000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"axx","avatar":"8624c64d6a90a6ef9f974c16e24181d1"},{"id":"440086187000987648","name":"ojs","discriminator":"9027","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-04-29T09:45:23.387000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496","446229309384818691","441236750078312459"],"display_name":"ojs","avatar":"98438c55478d9b5664cc8562b3910555"},{"id":"443522230232678400","name":"Alligatoah","discriminator":"6656","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T21:18:59.932000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Alligatoah","avatar":"f0eb71b71ad97b53541aa9d969504ae0"},{"id":"439520171992940544","name":"Steffo","discriminator":"7947","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T20:16:14.893000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Steffo","avatar":"5238c385a93a45b63dfc16a0d5f974cf"},{"id":"439155760807804948","name":"BBT","discriminator":"2468","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:08:12.496000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"BBT","avatar":"477eb9f8ffa10b67b9b85b4b9917fef8"},{"id":"440502338357297153","name":"Gl\u00fccks_Hengst","discriminator":"4752","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T13:19:01.602000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Gl\u00fccks_Hengst","avatar":null},{"id":"439158946721431552","name":"Di Ana","discriminator":"5879","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:20:52.077000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Di Ana","avatar":"27f4f67da1697c204dd0982b997e601b"},{"id":"445291299168583681","name":"Feminator","discriminator":"8397","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-13T18:28:38.834000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Feminator","avatar":"6aa65c64ce964fa9eadeeeddfcfe2258"},{"id":"398901550082162699","name":"Schrubbie","discriminator":"7920","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-05T18:12:20.772000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Schrubbie","avatar":null},{"id":"378172827574075393","name":"exanimes","discriminator":"1305","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-09T13:23:48.205000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"exanimes","avatar":"738ab3c8fb565044dfc63c1cc56b57cf"},{"id":"439771363503505419","name":"D\u00f6ner82","discriminator":"9432","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T12:54:23.616000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"D\u00f6ner82","avatar":"e8b4dcd9636452386168a390a85ab794"},{"id":"445654878862180353","name":"Kardinal Flatus","discriminator":"2893","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-14T18:33:22.988000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Kardinal Flatus","avatar":"bac3b5bd0a988ae5b62e15e812b5b1c3"},{"id":"439145198656684044","name":"jola","discriminator":"2307","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:26:14.283000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"jola","avatar":"1d0fe0096deb893e33cae3e578035f16"},{"id":"132505373465640960","name":"Maxwell's demon","discriminator":"6228","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-01T15:29:02.865000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Maxwell's demon","avatar":"973f55228c3c62c4f04a9f466f1e255f"},{"id":"184671331567140864","name":"Maister_24 (Jungspontanist)","discriminator":"3581","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-05-24T14:17:56.473000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Maister_24 (Jungspontanist)","avatar":"e9721a40ea3c52b5c39f6cd13a377069"},{"id":"331858169141657611","username":"NewPhoneWhoThis?","avatar":"099ba80abdf1fa27cecee2c7b60c6fc0","discriminator":"0593"},{"id":"441652932140597277","name":"KMK","discriminator":"2732","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T17:31:04.537000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"KMK","avatar":"c6f39c5a968bcee0356a6474b41ac537"},{"id":"427582113253031936","name":"maxgaxmax","discriminator":"9970","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-03-25T21:38:39.891000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"maxgaxmax","avatar":"9f4a71c5543aeaba29ca973d761a9fa5"},{"id":"137723419557888000","name":"GIFLORD! und teilzeitgott.","discriminator":"0908","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-16T01:03:42","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"GIFLORD! und teilzeitgott.","avatar":"c79adaceb15ad698ff0ad7541b731c0f"},{"id":"143333888486408192","name":"D\u1d07\u1d20\u1d0f\u1d1b\u1d04\u029c\u1d0b\u1d00 [Ria]","discriminator":"1709","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-31T12:37:42.030000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"D\u1d07\u1d20\u1d0f\u1d1b\u1d04\u029c\u1d0b\u1d00 [Ria]","avatar":"d13771b9322f22fe026853ecfd0bcd1e"},{"id":"443693369479135232","name":"USXP","discriminator":"0737","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-09T08:39:02.708000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"USXP","avatar":"d8f9366b7836182a8436c2671f976d6c"},{"id":"439155839564120066","name":"kingkarma","discriminator":"6440","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:08:31.273000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237270075277336"],"display_name":"kingkarma","avatar":"d286042bf4381eb3e14101738c48c8e3"},{"id":"386286698876633088","name":"slevin7","discriminator":"0461","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,122],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2017-12-01T22:45:25.872000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441290445931151371","441290490290241539","441237976169578496"],"display_name":"slevin7","avatar":"6c9d7f437118ccf0b83167fda2ea43a4"},{"id":"106906225022664704","name":"v3nd3tta","discriminator":"8625","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-10-23T00:07:10.267000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"v3nd3tta","avatar":"9e20890c5b52fc085bb13a4d96899f94"},{"id":"233610134872391680","name":"TobiasDevDE","discriminator":"1069","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-06T15:23:16.420000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"TobiasDevDE","avatar":"fc5031e4fa3fa3316878016bbc2d2fc2"},{"id":"440060223877677058","name":"Ninib\u00f6rlinn","discriminator":"4793","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T08:02:13.296000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Ninib\u00f6rlinn","avatar":"e6b47b90568b918ff03121c2e62d0462"},{"id":"340618550299459606","name":"riot","discriminator":"8904","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-28T22:16:30.778000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"riot","avatar":"4faac8dce698af93056cddcbbdacf033"},{"id":"108561264145350656","name":"AxaliaN","discriminator":"3156","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-10-27T13:43:42.343000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"AxaliaN","avatar":"755f8d86dae4826a2dc5791c2c0d2e55"},{"id":"389065788356689930","name":"Phagetti","discriminator":"5725","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-12-09T14:48:32.437000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Phagetti","avatar":"656bea76bba080f3263d332605858f15"},{"id":"441711268991336450","name":"RecInt","discriminator":"8314","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T21:22:53.126000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"RecInt","avatar":null},{"id":"442085340799303690","name":"kopiertesIch","discriminator":"6266","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T22:09:18.795000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"kopiertesIch","avatar":"10ec157d9fc4a49ded12cf4bd49af0d8"},{"id":"439842598400688128","name":"theguynamedcoco","discriminator":"8591","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T17:37:27.339000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"theguynamedcoco","avatar":"3ad8fea763b87c133d396da54a494236"},{"id":"242339928082481152","name":"\ud83c\udfbc Catwhisperer \ud83d\udc3e","discriminator":"8778","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-30T17:32:21.313000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"\ud83c\udfbc Catwhisperer \ud83d\udc3e","avatar":"3c0186713db092ba9d0b94fe12711931"},{"id":"442572227053879297","name":"Lottchen","discriminator":"1974","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-06T06:24:01.524000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Lottchen","avatar":"e1115f8f598735d4b8922a0fbd1f07bd"},{"id":"440436970238377984","name":"PhilF","discriminator":"9113","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T08:59:16.628000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"PhilF","avatar":null},{"id":"439426400886194176","name":"KahlanK.","discriminator":"5658","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T14:03:38.119000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"KahlanK.","avatar":"28d37234a2a87034ecaec79e53f7e50d"},{"id":"265934823590199298","name":"Luki Buzz","discriminator":"9327","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-03T20:10:02.774000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Luki Buzz","avatar":"b5df07af20c9bf722c213c5a5575e313"},{"id":"439403597302726657","name":"Dr. Goodmount (Graf CopyZuPaste)","discriminator":"1325","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T12:33:01.321000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"Dr. Goodmount (Graf CopyZuPaste)","avatar":"3153036b66e30efca72aa0639429b71a"},{"id":"439136990538104852","name":"Elki_M","discriminator":"1806","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T18:53:37.315000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Elki_M","avatar":"150253dcb4ea3c386591ecd6ca53b5b6"},{"id":"261157931108532226","name":"Lain2Weird","discriminator":"7226","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-21T15:48:22.856000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lain2Weird","avatar":"85f2e0495ff54480dc5403615082722a"},{"id":"439276036556062720","name":"pro","discriminator":"7016","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T04:06:08.469000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"pro","avatar":null},{"id":"405369628144041995","name":"Asa","discriminator":"5692","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-23T14:34:10.753000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Asa","avatar":null},{"id":"435817638526976011","name":"toorusr","discriminator":"7219","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-17T15:03:42.125000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"toorusr","avatar":"ab87a855a56fcf4c6daeac3dc1f7987d"},{"id":"405797639750418432","name":"Onabi","discriminator":"8389","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-24T18:54:56.672000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Onabi","avatar":"960256cbeac76bc8032b289bdfc5c2b1"},{"id":"269958276479713280","name":"Quasox","discriminator":"2187","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-14T22:37:48.695000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Quasox","avatar":"4c20e5c620d241712ded235224c31f18"},{"id":"439824340561952768","name":"Leanor","discriminator":"4516","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T16:24:54.331000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237270075277336"],"display_name":"Leanor","avatar":"b2a92f7960d5ffbfb0fc8543b43d416f"},{"id":"442438313106735114","name":"Se\u00f1or Corto","discriminator":"9362","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-05-05T21:31:53.951000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","446229302628057109","441236750078312459"],"display_name":"Se\u00f1or Corto","avatar":"7d2137316404bbd2d74a0ba62b461240"},{"id":"204666411476451328","name":"Drez","discriminator":"4264","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-18T18:31:15.014000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Drez","avatar":"c5f4bd759bd9422765462fb921c69f72"},{"id":"439288164658708488","name":"FriedeFreudeEierkuchen","discriminator":"9020","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T04:54:20.034000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"FriedeFreudeEierkuchen","avatar":"324a231179816d30d425a5f7bacb294a"},{"id":"439460823430070283","name":"rosa-la-ola","discriminator":"6459","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T16:20:25.093000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"rosa-la-ola","avatar":"c24a49d14198dd952cc0c73c616583aa"},{"id":"444559456131481601","name":"Mus","discriminator":"2826","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-11T18:00:33.857000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237270075277336"],"display_name":"Mus","avatar":null},{"id":"439541518169014284","name":"lockigerGutmensch","discriminator":"0268","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T21:41:04.218000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"lockigerGutmensch","avatar":"6c6d5ac27c8db7adeb8cbadcb8338b5f"},{"id":"443057573957074965","name":"Meri","discriminator":"3796","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-07T14:32:37.243000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Meri","avatar":"1a9d98de2c6a147fa1eb8b6fc873ad82"},{"id":"285118361418072065","name":"Nicosch","discriminator":"1036","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-25T18:38:34.605000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Nicosch","avatar":"0bf1d4bdf72844371824d569a7680156"},{"id":"440115207100956682","name":"LinksGruenVersiffteSilke","discriminator":"5805","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T11:40:42.318000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"LinksGruenVersiffteSilke","avatar":"b75eede14f37394ae1e562d1366980de"},{"id":"441711492887478274","name":"Magnetophon","discriminator":"9915","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T21:23:46.507000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Magnetophon","avatar":"f725d9fa2841b4419dbef668a08fd9ff"},{"id":"440135009576288266","name":"Blumenente","discriminator":"4678","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T12:59:23.596000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"Blumenente","avatar":"25b14655e14905d7b65957c5d7d51f0a"},{"id":"155149108183695360","name":"Dyno","discriminator":"3861","bot":true,"nick":"W\u00e4chter der Vernunft","color":[0,0,0],"top_role":"441618856906326042","created_at":"2016-03-04T03:07:09.922000","roles":["440982305184677889","441618856906326042"],"display_name":"W\u00e4chter der Vernunft","avatar":"5aeb68c29b56b3d92eddb6f46df5051c"},{"id":"432952780903284737","name":"von Ang","discriminator":"4889","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-09T17:19:46.841000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"von Ang","avatar":"9a1e7e76ab0367a022e28eefde993df3"},{"id":"352551882369269771","name":"Donkihote","discriminator":"6486","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-08-30T20:35:18.854000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Donkihote","avatar":"a2965d4ef3da7e92d535b0b14e587f3c"},{"id":"441670344080752640","name":"feldtheorie","discriminator":"8863","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T18:40:15.867000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"feldtheorie","avatar":"3a8a61912be56a7a3a95f14348ae71ac"},{"id":"170845072013787136","username":"Nabboss","avatar":null,"discriminator":"2645"},{"id":"439425920617545729","name":"Henriette","discriminator":"1713","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T14:01:43.614000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Henriette","avatar":"175e3a6f027fe734667aeca35797b700"},{"id":"332150792268283906","name":"Rotkelfer","discriminator":"5381","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-05T13:28:39.940000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Rotkelfer","avatar":"6bea05c4f602b7f0032ba5dbc5558aa7"},{"id":"439383687864385536","name":"saltuarius","discriminator":"4723","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T11:13:54.541000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"saltuarius","avatar":null},{"id":"415962761085059097","name":"HerzBlume1000","discriminator":"9173","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-21T20:07:30.457000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"HerzBlume1000","avatar":"479f46f5ac3373a414a720d1fc08ffb2"},{"id":"446434511765372928","name":"Fab5Freddy","discriminator":"3204","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-16T22:11:21.957000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Fab5Freddy","avatar":null},{"id":"439907843940941825","name":"Armenuides / Daniel","discriminator":"3364","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T21:56:43.088000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"Armenuides / Daniel","avatar":"74f3b22a0e4ba68a40586205c6e2c8e7"},{"id":"447825657594904607","name":"GGrundgesetz","discriminator":"9598","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-05-20T18:19:16.969000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"GGrundgesetz","avatar":"10e79547d5a6d07e96760701eefa524b"},{"id":"276715123199049728","name":"Riddlars","discriminator":"3592","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-02T14:07:06.489000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Riddlars","avatar":null},{"id":"377522051235184640","name":"Weltraumjesus (Konrad)","discriminator":"3584","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-07T18:17:51.035000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Weltraumjesus (Konrad)","avatar":null},{"id":"443852970329899018","name":"Wusngnupf","discriminator":"0980","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-09T19:13:14.516000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Wusngnupf","avatar":"473d779285c705f0803f79ee8fd22a2c"},{"id":"443183511772594186","name":"Paladin","discriminator":"0576","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-07T22:53:03.158000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Paladin","avatar":null},{"id":"408387284833009665","name":"AgentSmith","discriminator":"4557","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-31T22:25:16.173000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"AgentSmith","avatar":"4bcff195abd3fc5eb2e2cf28b0698065"},{"id":"441946011678670849","name":"kirke","discriminator":"4579","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T12:55:40.144000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"kirke","avatar":null},{"id":"439142355543523328","name":"felixb","discriminator":"3142","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:14:56.432000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"felixb","avatar":null},{"id":"439734268378349568","name":"dieweltklebt","discriminator":"9140","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T10:26:59.449000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"dieweltklebt","avatar":null},{"id":"291288163014672384","name":"!avotawo\u00a1","discriminator":"2410","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-03-14T19:15:09.935000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"!avotawo\u00a1","avatar":"b2a92f7960d5ffbfb0fc8543b43d416f"},{"id":"440862345414311936","name":"Wuce Brain","discriminator":"6528","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-05-01T13:09:33.973000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229309384818691","441236750078312459"],"display_name":"Wuce Brain","avatar":"44b9ecec1454bdfbcb5b62a716634770"},{"id":"439407731766460416","name":"PND","discriminator":"3047","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T12:49:27.054000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"PND","avatar":"49bf780dc79ac67a700a0d08c103d4d5"},{"id":"439553626088669205","name":"trixi","discriminator":"6890","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T22:29:10.971000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"trixi","avatar":"70bfa318ddd94fa7e88682815a9775a8"},{"id":"439444699183579158","name":"Lauter Liebe","discriminator":"4898","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T15:16:20.773000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"Lauter Liebe","avatar":"a993969e77b16281a680f0b84b93c988"},{"id":"439155518091689994","name":"hacharoma","discriminator":"5522","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:07:14.628000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"hacharoma","avatar":"f21886c367af0eaa4d3185285dd26241"},{"id":"443387997237280801","name":"MrsFlausch","discriminator":"4811","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T12:25:36.292000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"MrsFlausch","avatar":null},{"id":"412729431325671426","name":"vaper_97","discriminator":"6773","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-12T21:59:24.570000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"vaper_97","avatar":"76f26742f4339595361a9c949272a60c"},{"id":"439432946915475486","name":"EinK\u00e4nguru[Asoziales Netzwerk]","discriminator":"6943","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-27T14:29:38.814000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"EinK\u00e4nguru[Asoziales Netzwerk]","avatar":"9179ef719cd79f7057298425c9c86b22"},{"id":"439169539591372802","name":"SG","discriminator":"0418","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:02:57.614000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"SG","avatar":null},{"id":"451504158571495424","name":"Hexenbiest","discriminator":"9568","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-30T21:56:19.945000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Hexenbiest","avatar":"ff488fe2236891f01f10044bb7e2aee1"},{"id":"253516296199602176","name":"peegee84","discriminator":"4683","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-30T13:43:15.119000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"peegee84","avatar":"df262a6775b4b778ca92cd47eba4d34f"},{"id":"440369948196339713","name":"Kai Hawaii","discriminator":"8745","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T04:32:57.328000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Kai Hawaii","avatar":null},{"id":"447344592359129088","name":"mara","discriminator":"9296","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-19T10:27:42.079000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"mara","avatar":null},{"id":"439174248959967233","name":"Metropolis","discriminator":"7766","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:21:40.415000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Metropolis","avatar":"1df52314fc845bd4480139b077532aa5"},{"id":"255376649091153921","name":"Kevin \"Psycho\" Heimbach","discriminator":"1845","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-05T16:55:37.812000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Kevin \"Psycho\" Heimbach","avatar":"50b94846df17962cf529305a67606e38"},{"id":"237675625098379264","name":"psycain89","discriminator":"2444","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-17T20:38:04.823000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"psycain89","avatar":"d4d10f7fdfb8de71589e3a51144a6e34"},{"id":"441988244561723403","name":"Lisa","discriminator":"7874","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T15:43:29.248000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lisa","avatar":null},{"id":"209942256831037441","name":"Pr0blemkind","discriminator":"0477","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-08-02T07:55:34.567000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Pr0blemkind","avatar":null},{"id":"398892011651858436","name":"flea","discriminator":"1469","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-05T17:34:26.633000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"flea","avatar":null},{"id":"441807270796591114","name":"Foch83","discriminator":"5793","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T03:44:21.740000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Foch83","avatar":"e6194288496857453bf75e4dcd6dc916"},{"id":"385518572505399296","name":"Dodderkopp","discriminator":"2910","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-29T19:53:10.274000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Dodderkopp","avatar":null},{"id":"443554092418072586","name":"Leo1.0","discriminator":"8828","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T23:25:36.469000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Leo1.0","avatar":"734fa6ba903c1f149c3ec9682d0eb5dd"},{"id":"376058832910286858","name":"iserlohn","discriminator":"4815","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-03T17:23:32.601000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"iserlohn","avatar":null},{"id":"291994056727461890","name":"111jade111","discriminator":"6504","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-03-16T18:00:08.111000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441237270075277336"],"display_name":"111jade111","avatar":"33333275571f0375c00b39217188bc2e"},{"id":"440670964179795970","name":"BehindYou","discriminator":"5217","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-01T00:29:05.131000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"BehindYou","avatar":"ef2babc47b3867083cc245da037943bb"},{"id":"439156904841969677","name":"Lars Knacken","discriminator":"7865","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:12:45.255000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lars Knacken","avatar":"cfbbbb545bb7e3d8adff833ffebdba9c"},{"id":"442054459393048615","name":"Zerga","discriminator":"9544","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T20:06:36.094000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Zerga","avatar":"1da6a7d1e63c4b39997d9372d9d3319a"},{"id":"442635331083173910","name":"Agatha Christie","discriminator":"6163","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-06T10:34:46.697000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Agatha Christie","avatar":null},{"id":"440981008511402011","name":"key tamer","discriminator":"0252","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-01T21:01:05.460000","roles":["440982305184677889","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"key tamer","avatar":"0e2cf3e84e84588ecacf740a2bc7020e"},{"id":"441691819634458624","name":"Mo Floghard","discriminator":"4844","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T20:05:36.038000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Mo Floghard","avatar":null},{"id":"446291603301203968","name":"GermanDream","discriminator":"9153","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-16T12:43:29.924000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"GermanDream","avatar":null},{"id":"439447523849928715","name":"al_bright","discriminator":"3119","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T15:27:34.226000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"al_bright","avatar":"c0ab8feedac0eef46a542c2001c2bce1"},{"id":"443760612980424714","name":"McJoe","discriminator":"1110","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-09T13:06:14.808000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"McJoe","avatar":null},{"id":"373496122217594892","name":"R\u00fcdiger","discriminator":"7849","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-27T15:40:14.759000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"R\u00fcdiger","avatar":"88887a9c55f17acb58d92e101ebbdca6"},{"id":"366361612720013325","name":"CptCpt","discriminator":"0253","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-07T23:10:15.142000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"CptCpt","avatar":null},{"id":"450705160134590486","name":"Frank Hartmann","discriminator":"5287","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-28T17:01:23.873000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Frank Hartmann","avatar":"b2c463854f80da8db25c017451fb1340"},{"id":"439442152066646017","name":"gonzogonzalez","discriminator":"0584","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T15:06:13.493000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"gonzogonzalez","avatar":"2c6ea40ac2121adc5b952b9aff380222"},{"id":"270185489967874049","name":"ScienceIsMagic","discriminator":"9027","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-15T13:40:40.612000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"ScienceIsMagic","avatar":"f697fed1eff1133ed80f97654268f259"}];
		</script>
		<script src="common.js"></script>
		<script src="channel.js"></script>
		<link rel="stylesheet" href="style.css" />
	</head>
	<body>
		<p class="header">
			<a href="index.html">Server index</a><span id="prevsep"> |</span> <a href="#" id="prev">Previous page</a> <span id="nextsep"> |</span> <a href="#" id="next">Next page</a> | Page <span id="page">1</span> / <span id="pages">1</span> | <a href="javascript:loadVisibleImages(true);">Load all images</a>
		</p>
		<h1>Discord Dump</h1>
		<div id="container"></div>
	</body>
</html>
