<!DOCTYPE html>
<html>
	<head>
		<meta charset="UTF-8">
		<title></title>
		<script>
			var channel_id = "441251716038524958";
			var channel = [{"id":"441646779872706570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T17:06:37.722000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir werden jeden Tag besser! Unser Feedback, Verbesserungsvorschl\u00e4ge und unsere Kritik, die sich auf **Inhalte** bezieht, teilen wir hier!","author":0,"s":112195,"mentions":[]},{"id":"441682380021956618","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:28:05.459000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":5,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Ihr seid toll!!! \ud83d\ude03 \u2764","author":2,"s":112197,"mentions":[]},{"id":"441685191514390539","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:39:15.771000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T20:08:00.938000+00:00","reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Wegen Inhalten: Ich habe in m\u00fchseliger Kleinarbeit alle IDs der Blocklisten in eine Liste von klickbaren Namen \u00fcbersetzt. Zu finden hier: https://peporal.de/ri/","author":3,"s":112198,"mentions":[]},{"id":"441685266336579584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:39:33.610000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"K\u00f6nntet ihr bitte bei \u003c#441251478892576769> jeweils eine kleine Erkl\u00e4rung zu den AGs schreiben?","author":4,"s":112199,"mentions":[]},{"id":"441689364830093332","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:55:50.767000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Liebes Team,  was haltet ihr davon AGs zu den gro\u00dfen onlinemedien (SPon, WELT, Zeit,...) zu machen? Um da Liebe in den kommentarspalten zu verbreiten?","author":5,"s":112200,"mentions":[]},{"id":"441689867433410561","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T19:57:50.597000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439516294635716610> Geiler Nick, ALEX! \ud83d\ude02 Das habe ich auch schon gedacht...was meint Ihr \u003c@&441240069550899201> ?","author":6,"s":112201,"mentions":[5]},{"id":"441690751139840020","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:01:21.289000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439516294635716610> & \u003c@438990001435443210> Wir nehmen es mal mit in die To Do & Ideen \u00dcbersicht. \n(Bearbeitung kann etwas dauern. \ud83d\ude2c )","author":0,"s":112202,"mentions":[6,5]},{"id":"441691872042156062","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:05:48.533000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Toll, danke","author":5,"s":112203,"mentions":[]},{"id":"441694287831236668","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:15:24.502000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe eine kleine Erkl\u00e4rung zu den AGs geschrieben - an wen kann ich die schicken, falls Interesse besteht? \ud83d\ude09 \u003c@&441240069550899201>","author":7,"s":112204,"mentions":[]},{"id":"441694422732636169","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:15:56.665000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201> Ich w\u00fcrde mich sehr \u00fcber eine kleine Entwicklerecke freuen. Da k\u00f6nnte man dann an Bots rumt\u00fcfteln, oder Tools entwickeln um Daten (Trendanalysen, ....) zu sammeln und auszuwerten.\n Einige Ag's k\u00f6nnten  auch wirklich gut Bots zur Organisation gebrauchen. (Z.B. Ag-Twitch)\nIch hab auch in den letzten Tagen  mal ein Feature implementiert um  die Nutzer des inoffiziellen \"backup\" Servers mit bekannten Listen rechter Server gegenzuchecken, hat sich als hilfreich erwiesen...\nW\u00fcrde mich einfach f\u00fcr ne kleine Ecke f\u00fcr Programmierer freuen  \ud83d\ude03","author":8,"s":112205,"mentions":[]},{"id":"441694666992254986","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:16:54.901000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude25"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@235050237385900032> Wir haben bereits die Erkl\u00e4rungen geschrieben, werden diese noch einarbeiten. Trotzdem Danke \u2764","author":9,"s":112206,"mentions":[7]},{"id":"441694702547370014","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:17:03.378000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Liebes Team: gibt es schon eine offizielle Mail, die als Daten-Dump fungieren kann (PGP), oder einen anderweitig sicheren offiziellen Daten-Dump? Leaks \u00fcber Discord sind nicht unbedingt so schick...","author":10,"s":112207,"mentions":[]},{"id":"441696689976377346","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:24:57.218000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201>  k\u00f6nnen wir vielleicht https://www.reddit.com/r/ReconquistaInternet/wiki/index statisch im eingangsbereich und/oder \u003c#441251553215643648> \u003c#441253061051023370>  \u003c#441253179284520960>  verlinken?","author":11,"s":112208,"mentions":[]},{"id":"441696777738125332","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:25:18.142000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@235050237385900032> Eine Erkl\u00e4rung der AGs findest du im jeweiligen Kanal auch bei \u201eAngeheftete Nachrichten\u201c","author":12,"s":112209,"mentions":[7]},{"id":"441697132232310820","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:26:42.660000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"\u003c@439140768515489792> ich meinte die Anfrage von \u003c@439516294635716610> vorhin, dass man das in \u003c#441251478892576769> anpinnt. \u003c@160462182344032256> wollte es jetzt per PN haben - ich bin \u00fcberfordert \ud83d\ude02","author":7,"s":112210,"mentions":[1,12,5]},{"id":"441697238607986688","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:27:08.022000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@235050237385900032> ja wir bearbeiten die gerade \ud83d\ude03","author":1,"s":112211,"mentions":[7]},{"id":"441697246619107349","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:27:09.932000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke dir.","author":1,"s":112212,"mentions":[]},{"id":"441697299358547968","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:27:22.506000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@160462182344032256> alles klar - gerne \ud83d\ude09","author":7,"s":112213,"mentions":[1]},{"id":"441697552958488596","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:28:22.969000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und https://www.reddit.com/r/ReconquistaInternet/wiki/index/grafiken/meme-baukausten vllt. in \u003c#441253237132230656> pinnen","author":11,"s":112214,"mentions":[]},{"id":"441697929338683404","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:29:52.705000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439516294635716610> ich w\u00e4re bei Zeit dabei.","author":13,"s":112215,"mentions":[5]},{"id":"441698151037141012","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:30:45.562000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!288029399767580682> Zeit online w\u00e4re ich dabei \ud83d\ude09 *g* habe auch ein paar klare Ideen.","author":13,"s":112216,"mentions":[0]},{"id":"441698771324239872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:33:13.450000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zum Beispiel die online Umfrage mit \u201eRI\u201c zu \u00fcbernehmen.","author":13,"s":112217,"mentions":[]},{"id":"441698825539813376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:33:26.376000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"99% gl\u00fccklich","author":13,"s":112218,"mentions":[]},{"id":"441698892170395668","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:33:42.262000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@hobex freut mich Kollege \u2764. Ich glaubeich  bei SPon. Bei Welt m\u00fcssten die ganz harten ran","author":5,"s":112219,"mentions":[]},{"id":"441699384925749258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:35:39.744000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@288029399767580682> \u003c@439516294635716610> \u003c@440600085974220810> ich w\u00e4re auch dabei. Regt mich schon lange auf, was und in welcher Anzahl gerade bei Welt abgeht in den Kommentarspalten. Ein paar Stimmen der Vernunft w\u00e4ren da super!","author":14,"s":112220,"mentions":[0,13,5]},{"id":"441699784038940704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:37:14.900000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"welt is doch verloren oder?","author":15,"s":112221,"mentions":[]},{"id":"441699823964520468","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:37:24.419000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> \u003c@!288029399767580682> \u003c@!288029399767580682> \u003c@438990001435443210> \u003c@325681918618370068>  mal sehen was die Love Lords sagen","author":13,"s":112222,"mentions":[0,14,6]},{"id":"441701526835036191","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:44:10.415000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude01"}}],"content":"Bekommen wir noch den Korrektur Haken von den Hools? \u2665","author":16,"s":112223,"mentions":[]},{"id":"441701569218478161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:44:20.520000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Falls das nicht bereits gefragt wurde","author":16,"s":112224,"mentions":[]},{"id":"441702167624155166","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T20:46:43.191000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@144428008491450368> Eine Datenanalyse/DataScience Sektion f\u00e4nde ich auch spannend. Allerdings bin ich mir nicht ganz sicher, in wiefern das der Grundidee dienlich ist. Wenn du eine konkrete Idee hast und etwas Unterst\u00fctzung brauchst, schreib mir doch eine PM.","author":17,"s":112225,"mentions":[8]},{"id":"441706695807205396","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T21:04:42.794000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"www.bpb.de/shop/buecher/grundgesetz/ den Link mal anheften. Dort gibt es auch das GG online.","author":16,"s":112226,"mentions":[]},{"id":"441709020714106910","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T21:13:57.095000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey, was ist denn mit Kritik an Inhalten gemeint?","author":18,"s":112227,"mentions":[]},{"id":"441712536832966656","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T21:27:55.403000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udda5"}}],"content":"\u003c@393191239366868993> da kommt was \ud83d\ude09","author":19,"s":112228,"mentions":[17]},{"id":"441713046902013952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T21:29:57.013000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-03T21:35:41.250000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@144428008491450368> \u003c@393191239366868993> M\u00f6gt ihr euch da anschlie\u00dfen, dann w\u00fcrde ich mal ne Discord-Gruppe aufmachen.","author":19,"s":112229,"mentions":[8,17]},{"id":"441716241900765204","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T21:42:38.760000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@201549810061410304> sehr gerne!","author":8,"s":112230,"mentions":[19]},{"id":"441716862292852736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T21:45:06.673000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hallo liebes Team, erst einmal Danke f\u00fcr die tolle Orga bisher,  was haltet ihr von dem Wagnis, einen Raum f\u00fcr metapolitische Diskussionen zu er\u00f6ffnen. Da Reconquista Internet ja schon auch irgendwie politisch ist, f\u00e4nde ich es ganz spannend, unsere gegenseitigen Haltungen zur (rechten) Sprachgewalt kennenzulernen. Ich bin eigentlich auch zuversichtlich, dass sowas hier zivilisierter abl\u00e4uft als in Internetkommentarspalten.","author":20,"s":112231,"mentions":[]},{"id":"441724041104195584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T22:13:38.235000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hi everyone, ich h\u00e4tte noch einen weiteren Vorschlag f\u00fcr eine AG. Auf 9GAG z. B. sind leider auch erschreckend viele rechte Trolle unterwegs um bei der dortigen Zielgruppe Meinungsmache zu betreiben. Evtl. w\u00e4re dies ja auch noch eine \"Baustelle\" (da tut sich auch viel in den Kommentaren). Gr\u00fc\u00dfle \u270c\ufe0f\u2764\ufe0f","author":21,"s":112232,"mentions":[]},{"id":"441729407540002828","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T22:34:57.693000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"thumps up f\u00fcr AG 9GAG! ziemlich krass, was da teilweise abgeht","author":22,"s":112233,"mentions":[]},{"id":"441736770887876628","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T23:04:13.252000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201> Eine Statistik wieviele Broschen, und welcher Art bisher insgesamt verliehen wurde, w\u00e4re sicherlich interessant. Ein Ort daf\u00fcr sicherlich auch.","author":23,"s":112234,"mentions":[]},{"id":"441742374977273856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-03T23:26:29.371000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@248094630602604545> Dann wei\u00dft du aber trotzdem leider nicht die insgesamt zahlen :/","author":23,"s":112235,"mentions":[24]},{"id":"441835378211684352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T05:36:03.070000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T05:39:04.632000+00:00","reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Guten Morgen \u003c@253555936113852417>, als \u00fcberparteiliche B\u00fcrgerrechtsbewegung begegnen wir allen, die voller Hass, Gewalt und Ignoranz sind mit Vernunft und Liebe. \u2764","author":26,"s":112236,"mentions":[25]},{"id":"441836546946105354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T05:40:41.718000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@72414516008189952> Da bin ich schwer daf\u00fcr! \ud83d\ude03","author":12,"s":112237,"mentions":[16]},{"id":"441844505923289089","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T06:12:19.286000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":7,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@253555936113852417>  Wir sind der Meinung, dass jeder Mensch auf dieser Erde Liebe und Respekt verdient hat und unterscheiden nicht zwischen guten und schlechten Menschen oder besseren und schlechteren rechten Einstellungen. \nEine Kuscheleinheit hat noch jedem vergr\u00e4mten Menschen gut getan. \nDenn Liebe ist das einzige, was sich verdoppelt, wenn man sie teilt. \ud83d\ude03","author":27,"s":112238,"mentions":[25]},{"id":"441844982786162688","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T06:14:12.979000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u270a"}}],"content":"\u003c@253555936113852417> \u003c@439172624321478656>  es ist doch so das die rechts/links kategorisierung die debatte bereits kaputt macht, weil man sich \u00fcber positionen fetzt aber der inhalt vergessen geht. Freundlicj mit dem Gegen\u00fcber dann pl\u00f6tzlich gemeinsame Punkte zu finden macht es dann perfekt, weil nachhaltig.","author":28,"s":112239,"mentions":[26,25]},{"id":"441846997738192898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T06:22:13.381000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich verstehe den Sinn hinter den Blockierungen bei Twitter nicht. Ich dachte das Ziel von RI sei, die \"die voller Hass, Gewalt und Ignoranz sind mit Vernunft und Liebe\" zu begegnen. Blockieren ist doch dann genau das Gegenteil und einfach nur Augen verschlie\u00dfen","author":29,"s":112240,"mentions":[]},{"id":"441847539336216578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T06:24:22.508000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@129696624124493824> Es ist ja jedem frei \u00fcberlassen, ob er die Accounts aus der Liste blockieren oder sich mit ihnen auseinandersetzen m\u00f6chte. Manche, die nicht unbedingt an unserem Projekt hier beteiligt sind, sind bestimmt froh, dass sie diese Accounts oder Inhalte nicht sehen m\u00fcssen. \ud83d\ude0a","author":30,"s":112241,"mentions":[29]},{"id":"441847805305159680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T06:25:25.920000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Blocken ist eher was f\u00fcr die Sonntagsaccounts...","author":6,"s":112242,"mentions":[]},{"id":"441847948536578048","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T06:26:00.069000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210>  Kl\u00e4r mich auf, was sind Sonntagsaccounts?","author":31,"s":112243,"mentions":[6]},{"id":"441848131961880576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T06:26:43.801000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Die Du Deinem Chef zeigen kannst. Oder Deiner Oma.","author":6,"s":112244,"mentions":[]},{"id":"441848317769678858","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T06:27:28.101000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Ah I see, die gut angezogenen mit den wei\u00dfen Lacksch\u00fchchen.","author":31,"s":112245,"mentions":[]},{"id":"441864193742733313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T07:30:33.228000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Sch\u00f6nen guten Tag, auch ich danke erstmal f\u00fcr die Arbeit und Energie, die viele hier reinstecken. Ich frage mich, ob mehr Leute an einer kleinen Rhetorik/Argumentationsecke Interesse h\u00e4tten. Ich habe mich in erster Linie auf Twitter bewegt und festgestellt, dass die Aussagen der Gegenseite meist sehr durchsichtige unzul\u00e4ssige rhetorische Figuren sind, die einen leicht konfus werden lassen, wenn man sie nicht direkt erkennt. Der neue Fokus auf ReconquistaInternet als angeblich gesteuerte faschstische Organisation unter dem \"Hofnarren\" B\u00f6hmermann dient m.E. nur zur Ablenkung und bringt viele von uns dazu, in die Defensive zu gehen. Kurz, ich f\u00e4nd es gut, diese Tricks und andere sichtbar zu machen und damit ggf. mehr Sicherheit in der eigenen Argumentation entstehen kann. Was meint Ihr?","author":32,"s":112246,"mentions":[]},{"id":"441866678087712779","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T07:40:25.542000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439442152066646017> Stimmt. In \u003c#441251400199176192>  sind ja ein paar Tipps, aber die praktische Umsetzung davon ist etwas anderes.","author":13,"s":112247,"mentions":[32]},{"id":"441867235775217674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T07:42:38.505000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439442152066646017> prima idee aber war das nicht schon immer konfus und (absichtlich) irreleitend und nixht in sich schl\u00fcssig? Mehr hetereogene Meinungsbildung  als hier im demokratischen Chat geht ja kaum. Die faschistische Orga, die man ja explizit hierarchisch aufbaut der IB spricht da gegen B\u00e4nde zB","author":28,"s":112248,"mentions":[32]},{"id":"441868303208677378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T07:46:53.001000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439442152066646017> weiss was du meinst und vor hast. bin ich dabei...das learning by doing bei so\u00f6ch diskussionskultur ist wichrig und elementar","author":28,"s":112249,"mentions":[32]},{"id":"441869199573385216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T07:50:26.711000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@440600085974220810> genau, ich finde, die Basis ist im \u003c#441251400199176192>  gut dargestellt, ich denke nur, dass es nicht schaden kann, so was wie Strohmannargumente, argumentum ad hominem etc. gleich identifizieren zu k\u00f6nnen und vielleicht auch ein paar Strategien an den H\u00e4nden zu haben.\n \u003c@439266775201349638> du hast recht, klar war das schon immer konfus und nicht schl\u00fcssig, diese Ideologien machen halt einfach keinen Sinn, egal, wie man es dreht und wendet....","author":32,"s":112250,"mentions":[13,28]},{"id":"441869776395173899","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T07:52:44.236000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439442152066646017> daher find ich es echt gut wenn erfahrene menschen hier dann helfen odee vorwarnen bei dem \"sprech\" der RG oder IB etc, wie v\u00f6lkischem gedankengut oder inhalte der querfront zu naturschutz oder deren pseudo- feminismus","author":28,"s":112251,"mentions":[32]},{"id":"441871463600095264","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T07:59:26.497000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Liebe alle, wir machen ja schon eine ganze Menge bei Twitter, die Leute in der AG sind auch sehr aktiv und bem\u00fcht. Zum \u00dcbernehmen gewisser Hashtags oder Kippen von Umfragen reicht es allerdings oft nicht. Es w\u00e4re super, wenn wir eine Strategie entwickeln k\u00f6nnten, die das m\u00f6glich macht, die Leute daf\u00fcr haben wir ja eigentlich. Z.B.: jede Stunde wird (durch wen?) ein Tweet/Umfrage/Hashtag ausgew\u00e4hlt und hier im Discord an prominenter Stelle (nicht nur der AG Twitter) zum mitmachen aufgerufen. Ist nur eine Idee aber ein bisschen mehr Koordination w\u00fcrde sicher viel mehr bewirken. \ud83e\udd84","author":14,"s":112252,"mentions":[]},{"id":"441872172617564160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T08:02:15.540000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439266775201349638>  Total! Es ist schon im negativsten aller Sinne beeindruckend, wie da teilweise vorgegangen wird und es w\u00e4re wirklich hilfreich, f\u00fcr mehr Transparenz zu sorgen. Ich hatte zun\u00e4chst nur an sowas wie Logik und Rhetorik gedacht, aber Du hast nat\u00fcrlich v\u00f6llig recht!","author":32,"s":112253,"mentions":[28]},{"id":"441873022786469888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T08:05:38.236000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T08:05:58.338000+00:00","content":"Achso, m\u00f6chte noch hinzuf\u00fcgen, dass es mir ausschlie\u00dflich darum geht, Bewusstsein zu schaffen, was dann jede/r damit macht, ist seine/ihre Sache. In keinem Fall interessiert mich das Installieren bestimmter Strategien, wie andere Kreise das gern machen \ud83d\ude2c","author":32,"s":112254,"mentions":[]},{"id":"441888139032920064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T09:05:42.230000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bez\u00fcglich der Sorge des Umgangs mit \u201eguten\u201c Argumenten bzw. \u201eerfahrenen\u201c braunen Stimmungsmacher*innen w\u00fcrde ich darauf verweisen wollen, dass es ja in erster Linie Argumentationsstrategien sind, (@efdim] dein Beispiel \u201eReconquistaInternet als angeblich gesteuerte faschstische Organisation unter dem \"Hofnarren\" B\u00f6hmermann\u201c scheint ja m.E. leerbuchm\u00e4\u00dfig dem \u201eWhataboutism\u201c zuzuordnen zu sein. Zu solchen, populistischen Argumentationsstrategien hat John Oliver mal ein witziges Bit gemacht, welches sich nicht nur humortechnisch lohnt mal anzusehen (https://www.youtube.com/watch?v=1ZAPwfrtAFY). In Erster Linie geht es dann nat\u00fcrlich darum solche Versuche zu erkennen und den braunen L\u00fcmmel so beim eigentlichen Thema halten zu k\u00f6nnen. \nWenn man sich allerdings auf eine inhaltliche Diskussion einlassen will, sollten die Fakten nat\u00fcrlich bekannt sein. Hierzu wurde doch bereits zu einer Art Faktencheck angeregt, evtl. kann dazu ja eine Art Wiki entstehen, welches es dann erlaubt sich schnell einen \u00dcberblick zu g\u00e4ngigen \u201eArgumentationsketten\u201c zu verschaffen?","author":33,"s":112255,"mentions":[]},{"id":"441891729365270549","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T09:19:58.232000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}}],"content":"Wie w\u00e4re es mit einer Arbeitsgemeinschaft zum Entwickeln von Strategien zum Verhindern von Hate. Eine Kommision mit Aufgaben, die sowohl soziale Netzwerkbetreiber als auch die Bundesregierung tun m\u00fcsste. ein Ort, an dem man endlich Konzepte zusammentragen und diskutieren kann!","author":34,"s":112256,"mentions":[]},{"id":"441892296368193537","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T09:22:13.416000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"ich wei\u00df nicht ich mag nicht das \u00dcberall in jedem meme das RI logo drauf ist. Die Sache bei den rechten ja das man \"nicht\" gemerkt hat das sie trolle waren, das deren Troll angriffe wirkten wie \"Wirkliche wut\"","author":35,"s":112257,"mentions":[]},{"id":"441893954770829314","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T09:28:48.810000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klar das \u00f6ffentliche aufrufen ist die St\u00e4rke unserer Seite um eine menge Leute zu mobilisieren.  Wir sollten nicht \u00fcberall unser Logo drauf Pflastern und diese Aktion selbst f\u00fcr den Otto normal B\u00fcrger als Troll Aktion outen \n Sehr viele welche \"besorgte B\u00fcrger \" geworden sind wissen nicht das sie auf eine Troll Fabrik reingefallen sind  und dann haben sie selber gepostet .","author":35,"s":112258,"mentions":[]},{"id":"441902895743631360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:04:20.504000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441852075287248902> Ja, es ist defiziler als gedacht.  Schlimmstenfalls fetzt man sich...und am Ende denken eh alle was aie vorher dachten. Nebenbei ist bei aller Diskussionsweise und Kultur ein AGREE TO DISAGREE inhaltlich kein Problem. Muss man sich nur trauen, solange es nicht justiziabel ist etc.\ud83d\ude1c","author":28,"s":112259,"mentions":[33]},{"id":"441904389255462912","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:10:16.585000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T10:17:12.356000+00:00","content":"W\u00e4re eine Cloud nicht auch noch ne Idee zum einfacheren Teilen von Memes Listen usw? Was man dann halt auch noch kl\u00e4ren m\u00fcsste w\u00e4ren Bearbeitungsrechte usw. :D","author":36,"s":112260,"mentions":[]},{"id":"441905898093543434","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:16:16.320000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440973495954964495> das Problem ist, das m\u00fcsste man dann selber hosten und dass verursachst kosten und l\u00e4sst sich vergleichsweise leicht angreifen...","author":37,"s":112261,"mentions":[36]},{"id":"441906285697302529","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:17:48.732000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hmm Google Drive o.\u00e4. w\u00fcrde es f\u00fcrs erste ja auch tun :D","author":36,"s":112262,"mentions":[]},{"id":"441916312457838592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T10:57:39.298000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439266775201349638>, ich w\u00fcrde aber meinen, dass es so wie so  nicht darum gehen kann irgendwelche bestimmten Nazi-Trolle von einer - mit dem GG vereinbaren - Weltsicht \u00fcberzeugen zu wollen. Die zu nerven kann bestimmt Menschen Freude bereiten, aber eine Ver\u00e4nderung im Denken wird das ein oder andere Herz m.E.n. nicht ver\u00e4ndern. Vielmehr muss es doch darum gehen in den Kommentarspalten zu bspw. Zeitungsartikeln, welche sich nur ansatzweise auf ein Thema beziehen, welches irgendiwe in das Narrativ der Rechtspopulist*innen passt, einen Meinungspluralismus abzubilden und das Diskussionsfeld eben nicht denen zu \u00fcberlassen, welche bspw.  kritische Journalist*innen oder Menschen mit anderen Meinungen beschimpfen, bedrohen o.\u00e4.","author":33,"s":112263,"mentions":[28]},{"id":"441918260724760607","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T11:05:23.801000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441852075287248902> Das ist es und vor allem leider situativ zu entscheiden. Meinungspluralismus leben und die Grenze bei justiziablen Verhalten und Forderungen aufweisen und nutzen.","author":28,"s":112264,"mentions":[33]},{"id":"441920604187262976","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T11:14:42.526000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Weil ich es ausversehen in \u003c#441251984990011392> geschrieben hab hier nochmal.\nWegen der Aktion #5mei . Morgen ist auch noch der 200. Geburtstag von Marx und ein Aktion der Aktion Mensch. Vielleicht auch erw\u00e4hnenswert","author":38,"s":112265,"mentions":[]},{"id":"441923939732684802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T11:27:57.782000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4f"}}],"content":"Die post in \u003c#441251913166749718> sollten deutlich \u00fcbersichtlicher und komprimierter werden.","author":39,"s":112266,"mentions":[]},{"id":"441926049421328385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T11:36:20.771000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Wie steht\u2018s mit ner Philosophie/Strategie AG, die sich um gr\u00f6\u00dfere Aktionen und mit der Frage besch\u00e4ftigt, was das ganze hier eigentlich mal werden soll, wie es Strukturiert wird, usw?","author":40,"s":112267,"mentions":[]},{"id":"441932659103498260","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:02:36.642000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@here Alle Berliner sollten sich \u00fcberlegen, ob sie dem wirklich netten, niederl\u00e4ndischen Wirt in der De Molen Snackbar einen Besuch abstatten sollten. Seit Jahrzehnten importiert er echte niederl\u00e4ndischen Bitterballen, Frikandeln, Fritjes, etc. nach Berlin. Und wer wie ich lange am Niederrhein gewohnt hat, vermisst das hier echt. Hier ein Bericht: https://www.berliner-zeitung.de/berlin/wo-pommes-zur-delikatesse-werden-23732086 und seine Facebookseite https://de-de.facebook.com/Snackbar-de-Molen-305750402820937/ \u2013 was meint Ihr?","author":41,"s":112268,"mentions":[]},{"id":"441933229059080203","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:04:52.530000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}}],"content":"\u003c@439379270511362049> Finde ich gut, ich habe mir schon etwas \u00c4hnliches \u00fcberlegt. Und auch die User sollten sich selbst nach ihren Neigungen gruppieren und dann auch dabei bleiben (jeden nach seinen F\u00e4higkeiten einsetzen). Also bin ich eher der, der teilt oder der Gelegenheits-Poster, bin ich der, der gerne ernsthaft politisch diskutiert, bin ich eher Comedy, bin ich eher Meme-Bauer. Und dann k\u00f6nnte man bei Aktionen Unteraufgaben diesen entsprechenden Gruppen zuteilen. Dadurch k\u00f6nnten Flauschangriffe wesentlich effizienter werden!","author":41,"s":112269,"mentions":[40]},{"id":"441937786237353986","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:22:59.046000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie waere ein Bot, dem man Ziele die Liebe brauchen und eine Zeit vorschlagen kann, dann koennen alle fuer die Ziele voten und sobald der Zeitpunkt ran ist, postet der Bot dann das Ziel an alle oder per DM.","author":15,"s":112270,"mentions":[]},{"id":"441938071982964746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:24:07.173000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"koennte man natuerlich auch komplexer machen, so dass admins oder mods die ziele selektieren, oder das passiert zu festen zeiten jeden tag","author":15,"s":112271,"mentions":[]},{"id":"441940652998262795","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:34:22.535000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@325247763132448768> Ansich eine gute Idee, aber ich finde, wir sollten erst einmal kl\u00e4ren, was denn \u00fcberhaupt Ziele sind, hinter denen wir alle stehen. \nSonst k\u00f6nnte irgendwann Streit und Spaltung entstehen. \nIch w\u00e4re daf\u00fcr, bevor wir so etwas t\u00e4ten, zu kl\u00e4ren: Was sind wir? \nAlso: bleiben wir Unpolitisch? (Bitte bitte)\nWie bauen wir uns auf? LiquidDemocracy? Oder auf den demokratischen Grundlagen einer Partei? Oder mit B\u00f6hmi als festinstallierte Spitze?\nUsw","author":40,"s":112272,"mentions":[15]},{"id":"441941029805883413","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:35:52.373000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mh na zumindest fuer mich sind das immer nur Vorschlaege, ich wuerde nie irgendwas liken, mit dem ich persoenlich nicht uebereinstimme.. ich denk mal, das wird bei vielen so sein \ud83d\ude09","author":15,"s":112273,"mentions":[]},{"id":"441941466852491274","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:37:36.573000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@325247763132448768> Schon. Aber ich w\u00e4re ungern Teil etwas, was ich in Teilen v\u00f6llig ablehne. Egal ob ich dann konkret an der Aktion teilgenommen habe, Sie geschehe dann ja trotzdem auch in meinem Namen...","author":40,"s":112274,"mentions":[15]},{"id":"441943418638434305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:45:21.915000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beispiel: Liebe f\u00fcr Tiere in Tierversuchen. \nKlingt einfach, ist es aber nicht. \nKlingt unpolitisch, ist es aber nicht.\nAlso w\u00fcrden zwangsl\u00e4ufig einige sagen, daf\u00fcr stehe ich nicht ein. \nWenn dann aber andere es als RI machen... tja...\n\nAlso, wo ziehen wir Grenzen? Denn keinerlei hie\u00dfe, dass mittelfristig die Aktiveren zwangsl\u00e4ufig ihre (politische) Agenda durchdr\u00fccken.\nEinfach, weil andere die Lust verlieren. \n\n\u2014> Wir brauchen also eine F\u00fchrung, die Richtlinien vorgibt.","author":40,"s":112275,"mentions":[]},{"id":"441944036899553301","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:47:49.320000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na in erster Linie gehts ja gegen Hass und fuer Liebe, d.h. wenn eine Trollarmee anfaengt, irgendwen mit Hassposts zu fluten, sollten wir hier dagegen angehen","author":15,"s":112276,"mentions":[]},{"id":"441944124548186122","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:48:10.217000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"unpolitsch wird das wohl nie sein","author":15,"s":112277,"mentions":[]},{"id":"441944399862169601","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:49:15.857000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber ich geb dir recht, ohne fuehrer klappt das nich so richtig, oder wir versuchen liquid democracy on ecstacy \ud83d\ude09","author":15,"s":112278,"mentions":[]},{"id":"441944500101840896","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T12:49:39.756000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"d.h. die fuehrung ist ein algorithmus, der entscheidungen immer nach mehrheiten faellt","author":15,"s":112279,"mentions":[]},{"id":"441947778449539092","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:02:41.375000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Aber nat\u00fcrlich setzen sich Aktivit\u00e4t durch. Aktivit\u00e4t ist aber nicht nur Quantit\u00e4t. Der Wunsch nach F\u00fchrung und Struktur ist nachvollziehbar aber mindestens im Anfang so nicht realistisch und kontraproduktiv. Es sorgt f\u00fcr Spaltung wo Einheit doch das wichtigste ist. Wir haben uns lieb. Und andere Meinungen, solange sie mit den Regeln der Gemeinschaft im Einklang sind, sollten wir als St\u00e4rke wahrnehmen. Konsens kann sich auch \u00fcber verschiedene Str\u00f6mungen finden. Solange die Grundwerte geteilt werden. Und da sind wir uns einig. Wir lassen niemanden zur\u00fcck und verbreiten Liebe und kl\u00e4ren im besten Fall auf.","author":42,"s":112280,"mentions":[]},{"id":"441947809592246272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:02:48.800000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, also: Wer entscheidet wie und wann dar\u00fcber wie wir uns organisieren? \ud83d\ude01","author":40,"s":112281,"mentions":[]},{"id":"441953662936547328","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:26:04.346000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@267707989002158091> Du meinst also, es g\u00e4be Einigkeit ohne richtlinienbestimmende Kompetenz?\nNa, ich m\u00f6chte jetzt nicht \u00fcber wissenschaftliches Streiten, aber ich kenne keine einzige Gruppierung ohne fester Struktur und Richtlinien (und auch F\u00fchrung) die Erfolgreich w\u00e4re. Selbst in der Anarcho-Szene nicht. \nDie Richtlinie \u201ef\u00fcr Liebe\u201c ist eben zu d\u00fcnn - Jeder liebt eben etwas anderes. Und vor allem, einige lieben Dinge, die andere f\u00fcr Verachtenswert halten. \nJeder Mensch aber ist politisch. \nzB jmd h\u00e4lt das Kopftuchtragen unter den richtigen Voraussetzungen f\u00fcr Mutig, teilt mit ihnen Liebe. \nAndere empfinden es als generell unterdr\u00fcckend. Teilen Liebe mit denen, die gegen das Kopftuch sind. \nBeide Gruppen finden wir sicherlich auch bei uns wieder. \nWie gehen wir damit um? \nIm Namen der Liebe ist schon viel Mist passiert. \nWir br\u00e4uchten also eine Grenze, die sagt: Das Thema ist uns noch zu politisch. Daf\u00fcr sind wir noch zu jung, unorganisiert. \n\nNat\u00fcrlich sollte die Grundphilosophie hier fest verankert sein: F\u00fcr die Liebe, gegen den Hass. \nAber einfach einen offenen Chat lassen und ab und an mal schreiben: So, jetzt twittern wir alle mal XY halte ich nicht f\u00fcr zielf\u00fchrend und vor allem wenig effizient. :-)","author":40,"s":112282,"mentions":[42]},{"id":"441954983609630720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:31:19.219000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Anmerkung: Aktuell gibt es ja eine Fuehrung die Dinge entscheidet und in \u003c#441251913166749718>  postet","author":15,"s":112283,"mentions":[]},{"id":"441955770670514178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T13:34:26.869000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Trotzdem w\u00e4re es besser wenn die AG-Moderation von der Server-Moderation getrennt w\u00e4re, meine Meinung \ud83d\ude04","author":43,"s":112284,"mentions":[]},{"id":"441963662148632586","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:05:48.344000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hmm... Wir haben ja Richtlinien und eine F\u00fchrung. Diese achtet aber vor allem auf die Einhaltung der Regeln. Und wir haben Arbeitsgruppen um an n\u00f6tigen Themen zu arbeiten. Die sind alle grade in der Selbstorganisation und es werden sich in jeder AG sicher auch eigene \"Regeln\" etablieren. Nach Bedarf und durch die Erfahrung und Teilhabe.","author":42,"s":112285,"mentions":[]},{"id":"441968747138514965","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:26:00.700000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Da meine \"Grundsatzdiskussion\" aus der AG Twitter hierher verwiesen wurde: \u2014 durch mehrere offene Briefe und Gespr\u00e4che auf Twitter habe ich mir auch ein paar Gedanken gemacht... ich finde es schwierig, allzu sehr auf \"Troll-Methoden\" zu setzen, weil im Zweifel Stilkritik unsere Inhalte \u00fcberlagern k\u00f6nnte. Das sieht man ja \u00fcberall: bspw. statt dar\u00fcber zu reden, was die Jusos inhaltlich fordern, wurde Kevin K\u00fchnert st\u00e4ndig unterstellt, er wolle, dass die Neumitglieder nach der Groko-Entscheidung wieder austreten und dass das ja undemokratisch sei.\nIm Zweifel sollten wir abgrenzen, wann wie vorgegangen wird. Bei Aktionen mehrere Accounts nutzen und spamen f\u00fcr Reichweite finde ich legitim - das ist das gleiche, was die Trolle machen, aber wir wollen zeigen, dass wir mehr und lauter sind. Aber in der Kommunikation mit einzelnen Personen? Schwierig. Ganze Accounts lahmlegen ist ein No-Go, finde ich. Klar ist es geil, mit einer Horde \u00fcber andere herzufallen; Die Macht des Kollektivs. Aber n\u00f6tig? Eher nicht.\nWie dr\u00fcben geschrieben ist meine Angst, dass das mit \u00fcber 50.000 Leuten zu leicht eskaliert.","author":44,"s":112286,"mentions":[]},{"id":"441969869626277898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:30:28.322000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> Sch\u00f6nes Bild... \ud83d\ude09 \nJa, daf\u00fcr br\u00e4uchten wir wohl eine F\u00fchrung, bzw klare Richtlinien (siehe meinen Beitrag oben)","author":40,"s":112287,"mentions":[44]},{"id":"441970234929315840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:31:55.417000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das finde ich alles so schwierig... weil wenn wir uns organisieren, werden hier Quasi-Parteistrukturen aufgebaut und bald entstehen erste RI-Fl\u00fcgel \ud83d\ude05","author":44,"s":112288,"mentions":[]},{"id":"441971541815721984","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:37:07.003000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> wir haben eine F\u00fchrung! Und wir haben klare Richtlinien. \n\nEine andere Diskussion w\u00e4re, diese zu erweitern. Sowohl die F\u00fchrung als auch die Regeln. Wir sind auch aktuell nicht v\u00f6llig strukturlos. Ich erlebe es in den AGs Die ganze Zeit. Das ist Struktur ohne Diktat. Und wir sind wenige Tage alt. Es entwickelt sich grade alles vor unser aller Augen und mit unserem Einsatz.  Auch mit deinem! :)","author":42,"s":112289,"mentions":[40]},{"id":"441971908842487808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:38:34.509000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Denke halt auch, je simpler wir unsere Strukturen und Ziele im generellen halten, desto weniger Streit wird es geben.","author":44,"s":112290,"mentions":[]},{"id":"441972082373296129","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:39:15.882000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@267707989002158091> Klare Richtlinien? Wo...? Doch nicht etwa, gegen Hass und f\u00fcr Liebe...? Oder unsere Verhaltensregeln?","author":40,"s":112291,"mentions":[42]},{"id":"441972181455470603","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:39:39.505000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Simple is beautiful!","author":15,"s":112292,"mentions":[]},{"id":"441972699091435520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:41:42.919000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na gut, also ich zB w\u00e4re f\u00fcr Attacken die Pages lahmlegen - ganz Legal nat\u00fcrlich. \nUnd wenn ich also \u00fcber diese Plattform hier eine Organisiere, dann w\u00fcrde ich das auch in eurem Namen tun. \nIch denke mal, das w\u00fcrde zu Streit f\u00fchren... \nAber gut.","author":40,"s":112293,"mentions":[]},{"id":"441972887423942657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:42:27.821000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn es legal ist... Warum nicht? Die Frage ist ob es das gibt :D","author":42,"s":112294,"mentions":[]},{"id":"441972910039629834","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:42:33.213000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir stehen ja nicht f\u00fcr bestimmte politische Positionen. Sondern es geht ja darum, gegen Fakenews und gegen Menschenhass vorzugehen. Gegen Fl\u00fcchtlinge hetzen ist nicht ok - aber was stattdessen? Einwanderungsgesetz? Open borders? Obergrenze? Integration? Damit rechnen, dass sie zur\u00fcckgehen? Ich finde, da h\u00f6rt unsere Aufgabe auf. Und wenn man das in einem Gespr\u00e4ch aufbringt, nicht im Namen von RI sondern explizit als Privatperson. B\u00f6hmi sprach ja auch von \"\u00fcberparteilicher B\u00fcrgerrechtsbewegung\".","author":44,"s":112295,"mentions":[]},{"id":"441973599616630785","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:45:17.621000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber nat\u00fcrlich darfst und sollst du auch als Privatperson sprechen. Deine Meinung ist wichtig! Und vor allem wenn sie ohne Hass auskommt genau was wir doch brauchen. Oder habe ich den Ansatz hier falsch verstanden? Wir sind nicht Anonymous","author":42,"s":112296,"mentions":[]},{"id":"441973964294586369","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:46:44.567000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es geht mir um das \"wir\".","author":44,"s":112297,"mentions":[]},{"id":"441974295904911360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:48:03.629000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn hier von mehr Organisation spricht, geht auch Spezifizierung mit einher. Weil mehr gefordert wurde als \"Liebe und gegen Hass\"","author":44,"s":112298,"mentions":[]},{"id":"441974715100168212","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:49:43.573000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@267707989002158091> Ist im Graubereich. Der Punkt ist, Fraktion a findet\u2018s nicht gut, Fraktion B will aber unbedingt. \nDas gibt Streit. Das f\u00fchrt zu Schwund. Und dazu, dass eine Quantit\u00e4t an Beitr\u00e4gen \u00fcber eine Qualit\u00e4t schwemmt (Siehe YT Kommentarbereich)","author":40,"s":112299,"mentions":[42]},{"id":"441974861754007563","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:50:18.538000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T14:50:33.704000+00:00","content":"Deshalb fand ich es so gut, das Grundgesetz als Basis dieser Bewegung zu nehmen. Demokratie und Rechtsstaat zu verteidigen. Respektvolle Debatte - in der alle Meinungen vertretbar sind. Formell und nicht materiell.","author":44,"s":112300,"mentions":[]},{"id":"441975223101816832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:51:44.690000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir drehen uns im Kreis - es gibt eben keine Nicht-Politik. \nAlso brauchen wir etwas, dass uns sagt: XY ist noch im Namen von RI machbar und YX eben nicht.","author":40,"s":112301,"mentions":[]},{"id":"441975332086480907","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:52:10.674000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das macht aktuell das team","author":15,"s":112302,"mentions":[]},{"id":"441975764586463250","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:53:53.790000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vorschlag: Beginne mal entsprechende Regeln zu formulieren. Dann kann das Team diese nutzen und wir alle ggf. sogar abstimmen.","author":42,"s":112303,"mentions":[]},{"id":"441975797146845206","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:54:01.553000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4re das nicht ne Idee?","author":42,"s":112304,"mentions":[]},{"id":"441976075921391616","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:55:08.018000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja! Das w\u00e4re eine Idee. Nur wo soll man die Posten? \nDeswegen, und so schlie\u00dft sich der Kreis zu meinem ersten Beitrag, habe ich eine \u201ePhilosophie & Strategie-AG\u201c vorgeschlagen","author":40,"s":112305,"mentions":[]},{"id":"441976164802887690","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:55:29.209000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Name sollte einziges Programm sein. \"Reconquista Internet\" - Die R\u00fcckeroberung des Internets von Trollen, um wieder respektvolle Debatten einkehren zu lassen.","author":44,"s":112306,"mentions":[]},{"id":"441976259065675787","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:55:51.683000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ABER ! \nDa hier alles a la Chatroom aufgebaut ist, \u201everschwinden\u201c Ideen leider schnell","author":40,"s":112307,"mentions":[]},{"id":"441976304791715840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:56:02.585000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bevor mir vorgeworfen wird, ich sei unpolitisch - ich studiere den Schmarrn sogar \ud83d\ude02\ud83d\ude09","author":44,"s":112308,"mentions":[]},{"id":"441976378556940308","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:56:20.172000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"du studierst unpolitik?","author":15,"s":112309,"mentions":[]},{"id":"441976389336432640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:56:22.742000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude04","author":15,"s":112310,"mentions":[]},{"id":"441976428301516800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:56:32.032000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Richtig.","author":44,"s":112311,"mentions":[]},{"id":"441976444697182208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:56:35.941000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hehe, ich auch. Zumindest \u00e4hnliches \ud83d\ude03","author":40,"s":112312,"mentions":[]},{"id":"441976521423454218","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:56:54.234000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Unpolitikwissenschaft und Nicht-\u00d6ffentliches Unrecht","author":44,"s":112313,"mentions":[]},{"id":"441976589354270721","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:57:10.430000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok, gg 2.1 - kollidiert das nich schon mit der \"Liebestrollarmee\"?","author":15,"s":112314,"mentions":[]},{"id":"441976684393136129","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:57:33.089000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"...soweit er nicht die Rechte anderer verletzt...\"","author":15,"s":112315,"mentions":[]},{"id":"441976754572361738","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:57:49.821000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Inwiefern?","author":44,"s":112316,"mentions":[]},{"id":"441976912374398986","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:58:27.444000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"naja, wenn ich jetzt z.b. als afd'ler irgendwas poste und dann kommt ein haufen fake-liebestroller  und postet 1000 kommis mit herzen?","author":15,"s":112317,"mentions":[]},{"id":"441976973426950184","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:58:42+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das w\u00e4re das falsche Forum f\u00fcr die Debatte \ud83d\ude09","author":40,"s":112318,"mentions":[]},{"id":"441977062417498123","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T14:59:03.217000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ein Recht auf ungest\u00f6rte Kommunikation im Internet gibt es ja so nicht ne \ud83d\ude05","author":44,"s":112319,"mentions":[]},{"id":"441977395482853405","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:00:22.626000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jetzt muss ich erstmal lesen, was das Sittengesetz is \ud83d\ude04","author":15,"s":112320,"mentions":[]},{"id":"441977450734288898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:00:35.799000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@267707989002158091> siehste was ich meine?","author":40,"s":112321,"mentions":[42]},{"id":"441977555604733972","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:01:00.802000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Soll ich mich dazu \u00e4u\u00dfern? Ich studiere wirklich \u00f6ffentliches Recht und kenn mich da ein bisschen aus \ud83d\ude02","author":44,"s":112322,"mentions":[]},{"id":"441977684994818048","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:01:31.651000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ne, ich provoziere nur ein bisschen, weil das is schon eine sehr spannende diskussion","author":15,"s":112323,"mentions":[]},{"id":"441977820504391680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:02:03.959000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> eventuell \u00f6ffnest du ein Pad daf\u00fcr und arbeitest darin an deinem Thema. Im Chat kannst man das Thema ja dann an geeigneter Stelle wieder aufgreifen. Wenn das Feedback steigt und der Bedarf nach einem eigenen Chanel gr\u00f6\u00dfer wird kommt so ein Channel sicher. Aber fang mal an. Das w\u00e4re mein Rat.","author":42,"s":112324,"mentions":[40]},{"id":"441977923679813632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:02:28.558000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gut, das letzte was ich hier will, sind juristische Debatten \ud83d\ude02","author":44,"s":112325,"mentions":[]},{"id":"441977925441683456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:02:28.978000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ein Pad?","author":40,"s":112326,"mentions":[]},{"id":"441978070241509386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:03:03.501000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"GG is super, aber als es \"gebaut\" wurde, gabs noch kein internet, deswegen glaube ich (!) dass es an verschiedenen stellen einfach nicht besonders gut in die virtuelle welt passt","author":15,"s":112327,"mentions":[]},{"id":"441978160377233418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:03:24.991000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber ich hab mich noch nicht wirklich sehr intensiv mit dieser frage auseinander gesetzt","author":15,"s":112328,"mentions":[]},{"id":"441978214932283402","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:03:37.998000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> pad.systemli.org z.B.","author":42,"s":112329,"mentions":[40]},{"id":"441978254094761994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:03:47.335000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ey, wollt ihr das nicht woanders besprechen?","author":40,"s":112330,"mentions":[]},{"id":"441978288345448483","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:03:55.501000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jo, sorry","author":15,"s":112331,"mentions":[]},{"id":"441979056297213956","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:06:58.595000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also ich belasse es jetzt erstmal dabei und falls es zu gr\u00f6\u00dferen \"Strategie-\u00c4nderungen\" kommt und es hier wirklich \"Welle\"-artig eskaliert, mecker ich weiter \ud83d\ude05","author":44,"s":112332,"mentions":[]},{"id":"441979621999771658","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:09:13.469000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> Sry, darauf war mein \u201eEy\u201c nicht bezogen - falls du das so aufgefasst hast. \nIch pers\u00f6nlich finde deine Anliegen auch richtig und wichtig, nur gibt es hier eben noch nichts, das dar\u00fcber entscheiden k\u00f6nnte...","author":40,"s":112333,"mentions":[44]},{"id":"441979755915509761","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:09:45.397000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"die idee mit dem pad is erstmal super","author":15,"s":112334,"mentions":[]},{"id":"441979886438187018","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:10:16.516000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wei\u00df nicht was das ist \ud83d\ude48\ud83d\ude05 konnte nicht auf den Link klicken","author":40,"s":112335,"mentions":[]},{"id":"441980038020071454","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:10:52.656000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://pad.systemli.org/p/RI-verfassung","author":15,"s":112336,"mentions":[]},{"id":"441980061516562444","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:10:58.258000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"kannst das anklicken?","author":15,"s":112337,"mentions":[]},{"id":"441980096480542740","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:11:06.594000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber die Stimmung in der hier debattiert wird, entscheidet ja schon \u00fcber das, was passiert","author":44,"s":112338,"mentions":[]},{"id":"441980361241526273","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:12:09.718000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich denke halt unsere gr\u00f6\u00dfte St\u00e4rke ist Masse - und wenn wir uns von dem Grundkern, der letzte Woche im Neo Magazin gelegt wurde, entfernen, gehen wieder Leute","author":44,"s":112339,"mentions":[]},{"id":"441980618318938132","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:13:11.010000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@325247763132448768> ja, danke \ud83d\ude03 Das ist ne super Idee! Kann jeder das einfach \u00f6ffnen?","author":40,"s":112340,"mentions":[15]},{"id":"441980656734699538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:13:20.169000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja","author":15,"s":112341,"mentions":[]},{"id":"441980671557238815","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:13:23.703000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00d6ffnen und editieren oder?","author":44,"s":112342,"mentions":[]},{"id":"441980758870196244","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:13:44.520000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"da kann einfach jeder der den link hat rumeditieren","author":15,"s":112343,"mentions":[]},{"id":"441981120041582593","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:15:10.630000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> \nDu meinst, eine Masse ohne F\u00fchrung w\u00e4re friedlicher als eine mit? \nAlso totale Anarchie ergibt Frieden?","author":40,"s":112344,"mentions":[44]},{"id":"441981226484498433","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:15:36.008000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir haben ja eine F\u00fchrung.","author":44,"s":112345,"mentions":[]},{"id":"441981279341117440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:15:48.610000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Momentan ist das B\u00f6hmi und seine Redaktion","author":44,"s":112346,"mentions":[]},{"id":"441981328129261578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:16:00.242000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na, nicht im herk\u00f6mmlichen Sinn.","author":40,"s":112347,"mentions":[]},{"id":"441981344613007360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:16:04.172000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Fraglich ist halt, ob das auf Dauer angelegt ist.","author":44,"s":112348,"mentions":[]},{"id":"441981590030123010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:17:02.684000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weil sobald jemand anderes diese Stelle einnimmt bzw. einnehmen soll, hat man wieder Partei-Strukturen (sofern das demokratisch entschieden wird \ud83d\ude02)","author":44,"s":112349,"mentions":[]},{"id":"441981726256922647","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:17:35.163000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Haha, man merkt dir dein Rechsstudium an, hier einfach einen Obersatz zu formulieren","author":40,"s":112350,"mentions":[]},{"id":"441981886047191040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:18:13.260000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"HAHAHAHAHA","author":44,"s":112351,"mentions":[]},{"id":"441982630729089055","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:21:10.806000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> wenn ich im Namen von RI unterwegs bin, will ich aber auch meine politische Meinung \u00e4u\u00dfern d\u00fcrfen. Daher f\u00e4nd ichs gut, wenn man dann einmal schreibt: \u201eIch bin der Meinung...\u201c oder etwas \u00e4hnliches.","author":45,"s":112352,"mentions":[44]},{"id":"441982645023277056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:21:14.214000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Fraglich ist, was Partei Pia mit Aussage \u201eParteistruktur\u201c meint. \n\nWenn damit eine politische einf\u00e4rbung gemeint ist, dann ist auch Partei B (ich) daf\u00fcr, so eine nur im n\u00f6tigsten Ausma\u00df zuzulassen.\n\nAber, um so etwas entscheiden zu k\u00f6nnen, ist ein Chatforum -  in dem immer nur das aktuellste gelesen wird, ungeeignet. Also, die PAD Geschichte w\u00e4re auf jeden mal nen Anfang","author":40,"s":112353,"mentions":[]},{"id":"441982745367937024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:21:38.138000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich sehe wirklich schon, wie hier Fl\u00fcgel gegr\u00fcndet werden \ud83d\ude02 \"#ReconquistaInternet.links\u201c und \"Konservative in RI\"","author":44,"s":112354,"mentions":[]},{"id":"441982866776129536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:22:07.084000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das kannste aber nie verhindern, sobald es mehr als ... ka.. 50 leute in einer gruppe sind","author":15,"s":112355,"mentions":[]},{"id":"441983016382758914","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:22:42.753000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Fl\u00fcgel gibt es immer. Nur manchmal werden sie strukturiert und benannt. \nJeder hat halt seine Meinung, Interessenschwerpunkte und Sympathien","author":40,"s":112356,"mentions":[]},{"id":"441983203297984512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:23:27.317000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Solange man das aber aufs Minimum reduziert gibt es maximal die, die lieber auf Twitter unterwegs sind und die, die Facebook besser finden","author":44,"s":112357,"mentions":[]},{"id":"441983341382729744","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:24:00.239000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn es wirklich \"ideologisch\" wird, sind wir verloren \ud83d\ude05","author":44,"s":112358,"mentions":[]},{"id":"441983520127320064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:24:42.855000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> Nun, das wird es werden. \nDeine anf\u00e4ngliche Frage zB war ideologisch","author":40,"s":112359,"mentions":[44]},{"id":"441983689522675722","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:25:23.242000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sieht man ja sch\u00f6n an so manchen Parteien. W\u00e4hrend die sich selbst zerfleischen organisieren die Rechten sich hinter einem F\u00fchrer und nehmen die Debatten ein","author":44,"s":112360,"mentions":[]},{"id":"441983933681500160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:26:21.454000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde sagen - Ideologie nein - Werte ja. z.B. Respekt und Menschenw\u00fcrde sind ja keine Ideologien.","author":44,"s":112361,"mentions":[]},{"id":"441984102149783552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:27:01.620000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Respekt und Menschenw\u00fcrde sind aber auch nur die Oberbegriffe.","author":40,"s":112362,"mentions":[]},{"id":"441984136220246026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:27:09.743000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also, ich bin ganz bei dir","author":40,"s":112363,"mentions":[]},{"id":"441984163315318794","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:27:16.203000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sowenig wie m\u00f6glich","author":40,"s":112364,"mentions":[]},{"id":"441984223801376768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:27:30.624000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es geht ja haupts\u00e4chlich gegen Hass und f\u00fcr Liebe","author":40,"s":112365,"mentions":[]},{"id":"441984588974260237","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:28:57.688000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber, Ideologie etc ist immer vorhanden. \nWir brauchen halt aber eben Struktur, um \u00fcberhaupt debattieren zu k\u00f6nnen, was f\u00fcr uns alle iO ist und was nicht (und nein! \u201eF\u00fcr Liebe\u201c reicht hinten und vorne nicht)","author":40,"s":112366,"mentions":[]},{"id":"441984772508745728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:29:41.446000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und jetzt muss ich dringend zur\u00fcck an den Laptop - die Arbeit ruft (ziemlich laut, b\u00f6se und aufdringlich noch dazu)","author":40,"s":112367,"mentions":[]},{"id":"441984904763539457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:30:12.978000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"deswegen: mach mal konkrete vorschlaege, die wir diskutieren und zerleg... verlieben koennen","author":15,"s":112368,"mentions":[]},{"id":"441985104466935808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:31:00.591000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Haha - ja mache ich. \ud83d\ude03 aber nach der Arbeit, poste dann morgen oder vllt heute Abend den PAD Link hier rein","author":40,"s":112369,"mentions":[]},{"id":"441985145097158657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:31:10.278000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der bessere Umgang in Netz ist aber das einzige was uns wirklich ALLE vereint","author":45,"s":112370,"mentions":[]},{"id":"441985165040812032","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:31:15.033000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}}],"content":"M\u00fcsste eigentlich auch die ganze Zeit schon Dinge erledigen \ud83d\ude05 - in der Hinsicht ist diese schnelllebige Debatte hier ein wahrer Fluch","author":44,"s":112371,"mentions":[]},{"id":"441985283584425986","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:31:43.296000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das hat \u003c@439421374709235724> sch\u00f6n zusammengefasst \ud83d\ude02\ud83d\udcaa\ud83c\udffb","author":44,"s":112372,"mentions":[45]},{"id":"441985289603383297","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:31:44.731000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"immerhin kannst du hier - im gegensatz zu einer RL diskussion - ALLES nachlesen \ud83d\ude09","author":15,"s":112373,"mentions":[]},{"id":"441985507484893184","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:32:36.678000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zumindest theoretisch \ud83d\ude09 \nNa gut, euch also dann mal nen sch\u00f6nen Freitag \ud83d\ude03 bis bald","author":40,"s":112374,"mentions":[]},{"id":"441985546907156511","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:32:46.077000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bis spaeter","author":15,"s":112375,"mentions":[]},{"id":"441988015288745985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:42:34.585000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"moin ihr!\nIch frage mich, ob ein Konzept wie Liquid Democracy uns helfen k\u00f6nnte, gemeinsame Positionen zu finden.","author":46,"s":112376,"mentions":[]},{"id":"441988816459530250","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:45:45.599000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da ist die Grundsatzfrage wieder zu stellen. Bewegung oder Organisation?","author":44,"s":112377,"mentions":[]},{"id":"441989055757025282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:46:42.652000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"allein da ist schon die Frage: Wem stellt man sie?","author":46,"s":112378,"mentions":[]},{"id":"441989580514656277","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:48:47.764000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Richtig.","author":44,"s":112379,"mentions":[]},{"id":"441989698307751946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:49:15.848000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wie jetzt, \"richtig\" - von einer echten Juristin h\u00e4tte ich jetzt \"das kommt drauf an\" erwartet.","author":46,"s":112380,"mentions":[]},{"id":"441989716628340736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:49:20.216000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also ich k\u00fcndige schon mal an, wenn das hier eine Piratenpartei 2.0 wird, hau ich ab \ud83d\ude02","author":44,"s":112381,"mentions":[]},{"id":"441989816641388544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:49:44.061000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin ja keine richtige Juristin, nur Nebenf\u00e4chlerin \ud83d\ude1c","author":44,"s":112382,"mentions":[]},{"id":"441990228735950860","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:51:22.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Momentan sind wir ja von oben nach unten organisiert. Liquid Democracy w\u00fcrde ja - wie der Name schon sagt - demokratische Strukturen, von unten nach oben voraussetzen. Das halte ich in unserem Rahmen aber f\u00fcr falsch.","author":44,"s":112383,"mentions":[]},{"id":"441991145271197696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:55:00.831000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jup, kommt halt drauf an, was wir letztlich wollen und wieviel Energie die aktuelle F\u00fchrungsriege in das Projekt stecken m\u00f6chte.","author":46,"s":112384,"mentions":[]},{"id":"441991710562713601","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:57:15.607000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Projekt muss mit der \"F\u00fchrungsriege\" stehen und fallen. Sobald es einen \"Machtwechsel\" gibt, stellen sich sofort Fragen nach der Legitimation.","author":44,"s":112385,"mentions":[]},{"id":"441991932311371788","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T15:58:08.476000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Obwohl mir gerade auff\u00e4llt - falls sich das hier nicht einfach im Sande verl\u00e4uft, stellt sich die Frage sowieso \ud83d\ude02","author":44,"s":112386,"mentions":[]},{"id":"441992858745176097","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:01:49.355000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kennt jemand ne coole doku ueber existierende buergerrechtsbewegungen? \ud83d\ude09","author":15,"s":112387,"mentions":[]},{"id":"441993603846504448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:04:47.001000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Langsam verstehe ich, warum die Rechten dieses F\u00fchrer-Konzept so geil finden \ud83d\ude02","author":44,"s":112388,"mentions":[]},{"id":"441993737741271050","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:05:18.924000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist f\u00fcr den einzelnen viel einfacher und unkomplizierter \ud83d\ude05","author":44,"s":112389,"mentions":[]},{"id":"441994022664536064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:06:26.855000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"genau das hab ich auch grad gedacht \ud83d\ude04","author":15,"s":112390,"mentions":[]},{"id":"441994213857427457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:07:12.439000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist halt die einfachste Organisationsform, mit der man was gebacken bekommt. Alles andere, was effektiv ist, erfordert Hirnschmalz.","author":46,"s":112391,"mentions":[]},{"id":"441994967058087936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:10:12.016000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(deswegen ja die Idee zu Liquid Democracy - wer einfach nur mitlaufen will, \u00fcbergibt seine Stimme jemandem, dem er vertraut, wer mitbestimmen will, verwendet die Stimme selbst. Immer unter der Voraussetzung, dass der gro\u00dfe B\u00f6hmermann nicht auf l\u00e4ngere Sicht das Projekt als benevolent dictator leiten m\u00f6chte, was ich pers\u00f6nlich auch okay f\u00e4nde.)","author":46,"s":112392,"mentions":[]},{"id":"441995299540566022","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:11:31.286000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich find das Liquid Democracy Konzept mega nice und w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass sich Parteien so organisieren - aber wenn wir das tun, kommen so viele Probleme auf uns zu \ud83d\ude05","author":44,"s":112393,"mentions":[]},{"id":"441996302994112512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:15:30.528000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jup - beginnend damit, dass die Authentifizierung pl\u00f6tzlich massiv wichtiger wird, als \"hast du ne Mobilfunknummer und kannst eine doofe Geste vor nem Handy machen?\"","author":46,"s":112394,"mentions":[]},{"id":"442000724222672941","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:33:04.631000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja die Piraten haben sich so Organisiert.. welches daraus Resultierte das die Partei einen sehr Starken Rechtsruck nach der \"Hype\" Phase erlebt habe, als die \"Vern\u00fcnftigen\" wieder gegangen sind","author":35,"s":112395,"mentions":[]},{"id":"442000900119330836","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:33:46.568000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich wei\u00df nicht, ob da ein Zusammenhang mit Liquid Feedback besteht.","author":46,"s":112396,"mentions":[]},{"id":"442000973318324225","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:34:04.020000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bzw auch der Snowden skandal sehr viel Rechts wir Lieben Russland- Sch. usa Leute hinein gesp\u00fchlt wurden .","author":35,"s":112397,"mentions":[]},{"id":"442001180785115146","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:34:53.484000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nun wie die Partei organisiert wurde \u00c4hnelte sehr dem Prinzip der \"Liquiden\" Demokratie","author":35,"s":112398,"mentions":[]},{"id":"442001284745396225","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:35:18.270000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"sekund","author":46,"s":112399,"mentions":[]},{"id":"442001759242551297","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:37:11.399000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber haben die Piraten sich nicht gerade NICHT \u00fcber LiquidFeedback organisiert?","author":44,"s":112400,"mentions":[]},{"id":"442001870269972511","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:37:37.870000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"haben sie versucht, sind am ende damit aber an der realitaet gescheitert, imho","author":15,"s":112401,"mentions":[]},{"id":"442001933524402177","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:37:52.951000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber das ist/war auch ne partei, das wollen wir hier ja nicht sein","author":15,"s":112402,"mentions":[]},{"id":"442002018840739843","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:38:13.292000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So Leute wie Christopher Lauer haben das doch immer gefordert aber die Parteispitze fand\u2019s nicht so supi, weil die das faktisch entmachtet h\u00e4tte \ud83d\ude05 - ob dies danach nochmal versucht haben wei\u00df ich jetzt nicht?","author":44,"s":112403,"mentions":[]},{"id":"442002269173448705","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:39:12.976000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die hatten es versucht Pia . sogar auf Bundesebne gabs ein \"Projekt\" hatten es sogar breit in den medien getreten","author":35,"s":112404,"mentions":[]},{"id":"442002481921392640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:40:03.699000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"in der konsequenz laeuft das aber auf 100% transparenz hinaus, sonst weiss man ja nie, wem genau man seine stimme gibt und was der damit macht","author":15,"s":112405,"mentions":[]},{"id":"442002524283863040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:40:13.799000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Piraten haben immer behauptet basisdemokratisch zu sein, was dazu gef\u00fchrt hat, dass auf die Parteitage nur die gekommen sind, die Zeit und Geld hatten. Organisationsstrukturen wie LiquidFeedback gab\u2019s ja nicht in der Bundespartei.","author":44,"s":112406,"mentions":[]},{"id":"442002582689284097","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:40:27.724000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und das is zwar ein cooles ziel, aber in der realitaet geht das nicht (vllt noch nicht)","author":15,"s":112407,"mentions":[]},{"id":"442002757566726144","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:41:09.418000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"LiquidFeedback funktioniert, wenn man\u2018s ernsthaft und umf\u00e4nglich macht","author":44,"s":112408,"mentions":[]},{"id":"442002785173766155","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:41:16+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Muss man halt wollen","author":44,"s":112409,"mentions":[]},{"id":"442002925456195594","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:41:49.446000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> Jup - meines Wissens war Liquid Feedback immer ein Projekt der Berliner Kreise, das es aber aus verschiedenen Gr\u00fcnden nicht in die Bundesebene geschafft hat (weil unter anderem schwierig zu zertifizieren - wobei eine Partei hier nat\u00fcrlich andere rechtliche Anforderungen als ein informeller Haufen Weltverbesserer hat)","author":46,"s":112410,"mentions":[44]},{"id":"442003350704095232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:43:30.833000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das Problem mit den Piraten war aus meiner Sicht eher die mangelhafte Debattenkultur, die am Ende die Vern\u00fcnftigen verscheucht und den Rest der Partei aufgefressen hat. In der Au\u00dfendarstellung war man ja irgendwie ebensoviel mit Selbstzerfleischung wie mit politischer Arbeit besch\u00e4ftigt. \nDa sehe ich noch keinen Zusammenhang zu Liquid Democracy.","author":46,"s":112411,"mentions":[]},{"id":"442003616954449921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:44:34.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, einfach die komplette Organisation in jedem Bereich hat gefehlt","author":44,"s":112412,"mentions":[]},{"id":"442004270800437248","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:47:10.201000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"schade drum.","author":46,"s":112413,"mentions":[]},{"id":"442005692719562795","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:52:49.213000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was noch niemand vorgeschlagen hat - RI-Fl\u00fcgel in bestehenden Parteien/Vereinen gr\u00fcnden \ud83d\ude02\ud83d\ude1c","author":44,"s":112414,"mentions":[]},{"id":"442005908390674432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:53:40.633000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber gut anderes Thema wie w\u00e4re es eine AG-Philosophie gr\u00fcnden ? um auszuloten Z.B. ob und wann man das Logo verwendet bei einer Aktion","author":35,"s":112415,"mentions":[]},{"id":"442006165019295751","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:54:41.818000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das k\u00f6nnte man auch nochmal zum Pad hinzuf\u00fcgen als Frage \ud83d\ude02","author":44,"s":112416,"mentions":[]},{"id":"442006354941575168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:55:27.099000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"auch eine Grundsatzregel welche geregelt sein muss ... der Server sollte nicht genannt werden.  alleine aus Sicherheit","author":35,"s":112417,"mentions":[]},{"id":"442006675671482389","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:56:43.567000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also Pers\u00f6nliche sicherheit, Ich kenne einige.. nette genossen wenn sie w\u00fcssten wo man sich Politisch engagiert eine aufs maul bekommt.","author":35,"s":112418,"mentions":[]},{"id":"442007083429134336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:58:20.784000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"zum 20.4 Kriege ich schon immer nette Briefe von jenen genossen","author":35,"s":112419,"mentions":[]},{"id":"442007191713742848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T16:58:46.601000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh, B\u00f6hmi checkt gerade die Lage in den Channeln, mal sehen wann wir unsere Standpauke bekommen \ud83d\ude02","author":44,"s":112420,"mentions":[]},{"id":"442007737275252747","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:00:56.673000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@366663465244295170> Was meinst du mit \"der Server sollte nicht genannt werden\"?","author":46,"s":112421,"mentions":[35]},{"id":"442008220882436108","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:02:51.974000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jegliche Involvierung in gruppen welche man sich befindet sollte man nicht Leuten erz\u00e4hlen denen man nicht vertraut. egal wie Harmlos diese ist wie dieser Server. Es wird verdammt schnell von wind gefasst in Rechten kreisen .","author":35,"s":112422,"mentions":[]},{"id":"442008679097565194","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:04:41.221000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also ich als Privatperson \"Rainer Falschername\" sollte keinen fall mit LEYley in verbindung gebracht werden welcher auf RI unterwegs ist.","author":35,"s":112423,"mentions":[]},{"id":"442009043809075231","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:06:08.175000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"joa, ich denke, das muss man mit sich selbst ausmachen, wie sehr man seinen Aktivismus nach drau\u00dfen tr\u00e4gt - auf der anderen Seite ist es aus meiner Sicht auch positiv, wenn andere in der Bekanntschaft eben auch sehen, dass man f\u00fcr etwas einsteht und so ein Beispiel abgeben kann. Man sollte sich halt nur der m\u00f6glichen Schattenseiten bewusst sein und niemand anders outen.","author":46,"s":112424,"mentions":[]},{"id":"442009379429154817","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T17:07:28.193000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sagen wir mal so im Anfang meiner Aktivistischen Laufbahn habe ich sehr viel preisgeben welches ich im nachhinein eindeutig anders machen w\u00fcrde.","author":35,"s":112425,"mentions":[]},{"id":"442023033436372993","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T18:01:43.562000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"f\u00e4nde es sinnvoll, wenn der channel \u003c#441251478892576769> in den faq erw\u00e4hnt w\u00fcrde","author":47,"s":112426,"mentions":[]},{"id":"442025399585603634","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T18:11:07.696000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich glaub das ist was f\u00fcr \u003c#441251678948163584> , aber ja, das w\u00e4re sehr sinnvoll. Und ich w\u00fcrde es auch bef\u00fcrworten, die \u003c#441251908532043777> nicht in der Expertenecke zu verstecken, das k\u00f6nnte den Chat entlasten.","author":46,"s":112427,"mentions":[]},{"id":"442036410384384040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T18:54:52.875000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc99"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude09"}}],"content":"Keine Ahnung, ob irgendwer, der involviert ist, das lesen wird, aber is halt der Ort f\u00fcr inhaltliches Feedback... Mir gef\u00e4llt das, was ich f\u00fcr die Idee von ReconquistaInternet halte, n\u00e4mlich Menschenfeinden nicht unwidersprochen das Feld zu \u00fcberlassen. Ich denke, dass es wichtig ist, sich gerade zu machen und dabei nicht selber die Maxime zu verletzen, f\u00fcr die man einstehen will.  Ich bin hier beigetreten, weil ich den Humor im neoMagazin royale mag und die Idee richtig gut fand. Ich mag auch Serdar Somuncu, Die Anstalt, die heute Show und die Vorstellung einer gerechten, freundlichen Welt, in der alle gl\u00fcchlich werden k\u00f6nnen. Gro\u00dfe Schwierigkeiten hingegen habe ich mit Autorit\u00e4ten und Hierachien. So sinnvoll ich es finde, dieses Projekt zu organisieren, so wenig brauche ich Ansagen dazu, ob und wann ich ironisch oder sarkastisch werde. \"Humor gerne, aber nur wenn es nicht anders geht\"? Ich bitte Euch! Erinnert sich jemand mit was f\u00fcr einem Beitrag das hier alles angefangen  hat? Ich bin ein erwachsener Mensch, weiss meistens ganz gut, was ich tue und wie ich mit anderen Menschen umgehe und habe kein Interesse daran, von einer anonymen Macht im Internet Befehle zu empfangen. Deshalb verzichte ich von nun an darauf, mich  weiterhin ernsthaft hiermit auseinanderzusetzen.  Ist vermutlich nicht sonderlich relevant, aber da wir ja alle f\u00fcr Liebe und Diskurs sind, lasse ich Euch einfach mal teilhaben.","author":32,"s":112428,"mentions":[]},{"id":"442037445211586560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T18:58:59.597000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klar lesen wir das \u2013 und danke f\u00fcr deine offenen Worte, liebe_r \u003c@439442152066646017> !","author":26,"s":112429,"mentions":[32]},{"id":"442038968532336642","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:05:02.785000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke zur\u00fcck :-)","author":32,"s":112430,"mentions":[]},{"id":"442040919345332235","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:12:47.895000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T19:40:39.184000+00:00","reactions":[{"count":16,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":9,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\u2665"}}],"content":"Falls das irgendwen interessiert:\nHier meine 'kurze' rezension zu Reconquista Internet :)\n\nEhrlich gesagt merke ich, wie ich immer besser darin werde, aussagekr\u00e4ftige gegenargumente kurz und pr\u00e4gnant zu formulieren. Gerade auch zum beispiel durch die zeichenbegrenzung auf twitter. \nSich \u00fcber Hass-Tweets gedanken zu machen und diese dann 'aufzudr\u00f6seln', um das zu widerlegen, was einem nicht passt ist etwas, das echt auch generell im leben wichtig ist und einem in vielen situationen weiterhilft.\nAuch die Anreize zu verschiedenen Themen und hashtags zu kommentieren und sich neue Artikel durchzulesen (z. B. zu Beate Klarsfeld oder dem 5. Mai in den Niederlanden) sind wirklich sehr berreichernd und interessant. \nDie Anweisungen und Tipps in \u003c#441251400199176192> und \u003c#441251913166749718> helfen ebenfalls enorm, die Art des Kommentierens durchdachter und sinnvoller zu gestalten. \nAu\u00dferdem ist es mega cool, best\u00e4tigend und hilfreich, sich mit anderen \u00fcber die Aktionen auszutauschen und so auch auf bestimmte events/hass-kommentare aufmerksam zu werden.\nKann sein, dass ich auch einfach so viel daraus lerne, weil ich noch relativ jung bin (17).\nAber ich versuche in der Schule viele meiner freunde auf reconquista internet aufmerksam zu machen, weil ich die aktion echt feiere! Vor allem den humor, der \u00fcberall mitschwingt.\n(Das neomagazin kennen in meinem alter nicht so viele)\n\nAuf vielen Ebenen eine super Aktion!! Nicht nur vom Neo Magazin und Co, auch von der Community, die echt nett ist (was ich so in den chats lese).\n\nIch hoffe, dass das Projekt nicht all zu schnell vorbei ist. Aber selbst wenn doch werden alle etwas gutes daraus gelernt haben und in zukunft aufmerksamer und wehrhafter im netz gegen rechts auftreten.\n\ud83d\udc96\ud83d\udc96\ud83d\udc96","author":48,"s":112431,"mentions":[]},{"id":"442041478664028190","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:15:01.247000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"du meinst sicherlich reconquistaInternet, was du feierst \ud83d\ude09","author":15,"s":112432,"mentions":[]},{"id":"442043636918517760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T19:23:35.815000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Thx, berichtigt\ud83d\ude02 \ud83d\ude05","author":48,"s":112433,"mentions":[]},{"id":"442079878729302016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T21:47:36.536000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was sollen diese posts im flauschangriff? das macht den server nicht gerade \u00fcbersichtlicher","author":39,"s":112434,"mentions":[]},{"id":"442082445504937994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T21:57:48.503000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kurz mal reingeschnuppert, das Pad schaffe ich erst morgen.","author":40,"s":112435,"mentions":[]},{"id":"442082705782603787","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T21:58:50.558000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist aber auch so die Frage, weil Leitung ja noch bei B\u00f6hmermann und Co liegt, ob es denn \u00fcberhaupt Bedarf geht.","author":40,"s":112436,"mentions":[]},{"id":"442092905528557569","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T22:39:22.367000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"\u003c@439143891984187393> Wir sind gekommen um zu bleiben. Aus Versehen. Aber jetzt sind wir da. Es ist viel Aufbauarbeit, viel organisation und wir machen das alles hier in unserer Freizeit. Wir glauben aber, dass wir gemeinsam was bewegen k\u00f6nnen. Wir haben gemeinsam schon jetzt viel bewegt! Neben der Online-Organisation und allen Aktionen werden wir diese Gruppe auch IRL organisieren. Aber wir sind noch Babies. Wenn wir zusammenhalten und uns von Liebe und Vernunft in unserem Handeln leiten lassen, kann hieraus was wachsen, was bleibt.\nWir sind jetzt schon ein starkes Team. Wir lesen alle Eure Vorschl\u00e4ge und planen und organisieren jeden Tag. Es wird alles noch besser.\n\nWir sind nicht allein. Ist Zeit f\u00fcr bisschen was Positives mal. \n\nMehr: so schnell es geht!","author":6,"s":112437,"mentions":[48]},{"id":"442101256241283122","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:12:33.332000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T23:15:24.315000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Reconquista Internet hat zwar ein Logo aber eins nicht, was viele Bewegungen oder Gruppierungen gemeinsam haben: Ein Maskottchen. \nDaher w\u00fcrde ich vorschlagen ein Design-Wettbewerb zu f\u00fchren, bei dem jeder mitmachen darf und dann nach einer Vorauswahl der Designs die RI-Mitglieder abstimmen d\u00fcrfen. Das Gewinner-Design wird dann das offizielle Maskottchen der Bewegung und dieses Design kann dann f\u00fcr viele neue Posts oder Memes verwendet werden.\nVorschlag wie ein solcher Wettbewerb ablaufen k\u00f6nnte: Der Wettbewerb besteht aus vier Phasen:\n1. Einreichungsphase: Hier darf jeder sein Maskottchen submitten und sich somit f\u00fcr den Wettbewerb anmelden.\n2. Vorauswahl: Bei Bekanntgabe des Wettbewerbs werden grundlegende Anforderungen an das Maskottchen vorgegeben. Beitr\u00e4ge, die diese nicht erf\u00fcllen werden von einer Kommision aussortiert. Diese Anforderungen k\u00f6nnten beispielshaft lauten: keine low-effort-posts, verschiedene Posen f\u00fcr das Maskottchen etc.\n3. Abstimmungsphase: Die Dritte und somit wohl spannenste Phase in jedem Wettbewerb. Das System ist ein Turnier. Nach einem Zufallsgenerator treten immer zwei Designs gegeneinander an bis es einen Gewinner gibt.\n4. \u00dcberarbeitungsphase: Der Gewinner ist nun gek\u00fcrt, jedoch ist dieser noch nicht unbedingt Perfekt. In dieser Phase bekommt der Gewinner nochmals Zeit auf Kritik einzugehen und leichte Anpassungen an seinem Maskottchen durchzuf\u00fchren.","author":49,"s":112438,"mentions":[]},{"id":"442101705824534538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:14:20.521000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2795"}}],"content":"Eine Sache h\u00e4tte ich da auch noch: Mir fehlt google+ bei den hier betreuten sozialen Medien, der Ort wo ich mich neben Twitter noch viel herumtreibe. K\u00f6nnte man das erg\u00e4nzen? :)","author":50,"s":112439,"mentions":[]},{"id":"442105028417814528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:27:32.689000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@324628941509754892> sowas k\u00f6nnte man vor allem in der fr\u00fchen Phase auch in der **hust** AG Art/Design **hust** unterbringen. Die kommt vielleicht bald wieder, siehe meine Anfrage in \u003c#441251678948163584>","author":51,"s":112440,"mentions":[49]},{"id":"442105502323703808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:29:25.677000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-04T23:32:48.274000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Mir ist eben eine Idee gekommen: Wir sind hier knapp 50.000, teilweise programmieraffine Menschen. Zur Meldung von justiziablen Accounts: K\u00f6nnte vielleicht einer von denen eine Webseite erstellen, bei der man bspw. einen Link zu einem Tweet in ein Feld eingibt, vielleicht noch ausw\u00e4hlbar, welcher \u00a7 des StGB betroffen ist und die dann automatisiert alles weitere erledigt? Also einen f\u00fcr die Strafverfolgung geeigneten Screenshot durchf\u00fchrt, ein eventuelles Formular f\u00fcr die Meldung an die Beh\u00f6rden vorausf\u00fcllt und ggf sogar alles per Mail direkt an eine entsprechende Strafverfolgungsbeh\u00f6rde verschickt? Ich k\u00f6nnte mir vorstellen, wenn seitens ZDFneo mit einer Staatsanwaltschaft eine entsprechende Vorgehensweise vorher abgekl\u00e4rt wird, dass dann hier einfacher und schneller gehandelt werden k\u00f6nnte?","author":52,"s":112441,"mentions":[]},{"id":"442106434721939477","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:33:07.978000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist an sich eine gute Idee, l\u00e4dt aber nat\u00fcrlich zum Trollen ein.","author":46,"s":112442,"mentions":[]},{"id":"442106923903352833","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:35:04.608000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u261d"}}],"content":"Klar, sollte vielleicht eine versteckte oder eine interne Seite sein. Und ein Missbrauch einer solchen Seite k\u00f6nnte ja schon selber justiziabel sein (Vort\u00e4uschung einer Straftat)","author":52,"s":112443,"mentions":[]},{"id":"442107664185688075","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:38:01.105000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Im Grunde eine etwas \u201eaufgebohrte\u201c Version des Demokratiezentrum-bw-Formulars","author":52,"s":112444,"mentions":[]},{"id":"442107895429988354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:38:56.238000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"naja, aktuell wird's f\u00fcr den Gro\u00dfteil hier nicht interner als \"war nicht zu bl\u00f6d, um ein Foto von sich zu machen und ein Schild hochzuhalten\". Aber klar, ein paar entsprechend Ausgesuchten k\u00f6nnte man damit vielleicht wirklich das Leben deutlich erleichtern. Ist sicher etwas, was man im Auge behalten sollte!","author":46,"s":112445,"mentions":[]},{"id":"442108756663468043","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:42:21.572000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nnte halt die Schwelle, Hetze oder 86a-Delikte zu melden nochmal deutlich senken. Ich bin meist am Handy hier. Ich kann mich nicht aufraffen, daf\u00fcr dann extra den Rechner anzuwerfen, gebe ich offen zu...","author":52,"s":112446,"mentions":[]},{"id":"442109769092956162","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-04T23:46:22.954000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"im Zweifel gibt's daf\u00fcr ja den \u003c#441251616851492904>","author":46,"s":112447,"mentions":[]},{"id":"442172813785432084","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T03:56:53.980000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi Team, k\u00f6nnt ihr das Q&A vom Youtube Kanal \"L\u00f6sch Dich!\" und das neuste Video von \"Rayk Anders\"  nochmal Offiziel irgendwo promoten? Da dadrin viele gute Fragen und Kritikpunkte zur Doku \"L\u00f6sch dich!\" nochmal aufgearbeitet werden.  Auf Twitter habe ich leider st\u00e4ndig immer wieder mit der deutschen Youtube Szene \"Skeptiker Bewegung\" zutun und ich denke viele andere auch. Die beiden Video k\u00f6nnten weiter helfen. www.youtube.com/watch?v=Q3sfGebWSgE und www.youtube.com/watch?v=4zPptJGRkkI Danke!","author":53,"s":112448,"mentions":[]},{"id":"442174197406367804","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T04:02:23.861000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201> ^^^^^^ \u00fcber mir, damit das auch ja nicht untergeht. Danke","author":53,"s":112449,"mentions":[]},{"id":"442217126669975552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T06:52:58.995000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie oft wurde schon diskutiert das der relevante europatag eigentlich am 9. Mai ist?","author":54,"s":112450,"mentions":[]},{"id":"442230622505664512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:46:36.653000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@134363551795118081> Das neue Beispielbild in \u003c#441251266736422933> ist ja echt sch\u00f6n. Allerdings gibt es nur drei unbequeme M\u00f6glichkeiten, wie ein User die Richtlinien einhalten und zum gew\u00fcnschten Ergebnis kommen kann:\n1. Er schreibt in Spiegelschrift.\n2. Er hat einen digitalen Spiegel (der automatisch die Seiten vertauscht).\n3. Seine Kamera vertauscht automatisch die Seiten.","author":56,"s":112451,"mentions":[55]},{"id":"442231523677175810","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T07:50:11.509000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gro\u00dfes Lob \u00fcbrigens nochmal an die Meme- Ersteller. Da sind super Sachen dabei \ud83d\udc4d","author":57,"s":112452,"mentions":[]},{"id":"442241275282849792","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T08:28:56.473000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Wir basteln was, \u003c@66206810758983680>!","author":26,"s":112453,"mentions":[56]},{"id":"442244413792452608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T08:41:24.752000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc46"}}],"content":"Hallo zusammen!\nHabe gerade keine Zeit alles zu lesen, aber mir liegt etwas auf dem Herzen:\nBei vielen Leuten aus meinem Bekanntenkreis stellt sich die Ansicht ein, dass Reconquista Internet mehr und mehr zu einer \"Hexenjagd\" auf nennen wir sie \"Andersdenkende\" verkommt und quasi durch Anprangerung eine Art Selbstjustiz \u00fcbt. Wenn ich den \"ich-brauch-polizei\"-Channel so \u00fcberfliege, dann kann man da nicht mal gro\u00df gegenargumentieren, denn Anscheinend sehen wirklich viele Menschen hier die M\u00f6glichkeit, sich \u00fcber solche Menschen auszutauschen.\nDas sollte aber doch eigentlich nicht der Fokus von RI sein. Wir wollen Liebe verbreiten und nicht die Fronten noch mehr verh\u00e4rten. :(\n\nWie seht ihr das? Und seht ihr eine M\u00f6glichkeit, dem irgendwie entgegenzuwirken?","author":58,"s":112454,"mentions":[]},{"id":"442246970078265355","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T08:51:34.218000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So wie ich das verstanden habe, geht es durchaus um eine \u2013 wenn Du es so nennen willst \u2013 Hexenjagd. Allerdings nicht gegen *Andersdenkende*, sondern gegen strafrechtlich relevante Inhalte. Daf\u00fcr war \u003c#441251616851492904> doch angedacht, oder? Das Melden von solchen Inhalten bei Twitter, Facebook und co halte ich nicht f\u00fcr Selbstjustiz. Wenn das wirklich in eine andere Richtung l\u00e4uft, helfen nur Mahnungen vom Oberflauschgeneral.","author":56,"s":112455,"mentions":[]},{"id":"442247773610311694","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T08:54:45.795000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"21 Wir ziehen stets die Auseinandersetzung vor, benutzen aber, wenn nicht vermeidbar, die Meldem\u00f6glichkeiten von Twitter, Google oder Facebook. Zur Not melden wir Inhalte, flaggen oder wenden uns bei strafrechtlich relevanten Inhalten an die Strafverfolgungsbeh\u00f6rden. \"\n\nDas sollte nur das letzte Mittel sein, vorher steht die Auseinandersetzung mit den Menschen. Momentan wird aber nur gemeldet und nicht geredet, das f\u00fchrt nur zu einer Verh\u00e4rtung der Fronten und steht eindeutig dem eigentlichen Ziel \n\"19 Wir alle sp\u00fcren, dass es Probleme gibt in der echten Welt. Das verbindet uns mit denen, die schlechte Laune und Hass verbreiten. Wenn wir diese Probleme aber l\u00f6sen wollen, m\u00fcssen wir dies gemeinsam mit diesen Menschen hinbekommen. Und zwar geleitet von Vernunft und Liebe.\"","author":58,"s":112456,"mentions":[]},{"id":"442248305716625419","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T08:56:52.659000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber ja \u003c@66206810758983680> , viele sehen das so wie du. Deswegen mache ich mir ja auch Sorgen, weil ich und anscheinend viele meiner Freunde das anders sehen. Und  unser Bef\u00fcrchtung nach, wird das blo\u00dfe Melden von Inhalten niemals zu dem Ziel eines \"guten Miteinanders\" f\u00fchren. Im Gegenteil. Es wird nur noch gemeldet, blockiert und beleidigt. Und genau DAS wollen wir doch verhindern.","author":58,"s":112457,"mentions":[56]},{"id":"442249000175796224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T08:59:38.231000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist halt die Frage, was man erreichen m\u00f6chte. Pers\u00f6nlich denke ich, dass es wichtiger ist, die Leute aufzubauen und zu sch\u00fctzen, \u00fcber denen da von Trollseite die Schmutzk\u00fcbel ausgegossen werden. Und dazu kann eine Meldung eben einen relevanten Beitrag leisten.","author":46,"s":112458,"mentions":[]},{"id":"442249464074338326","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:01:28.833000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> Ja, in solchen Situation schon. Aber lies dir mal \u003c#441251616851492904> durch. Da geht es gr\u00f6\u00dftenteils um \"unabh\u00e4ngige\" Posts, also keine Kommentare zu anderen Posts. Und wenn wir anf\u00e4ngen pr\u00e4ventiv Leute f\u00fcr ihre Posts zu melden, dann erreichen wir keinerlei positive Wirkung.","author":58,"s":112459,"mentions":[46]},{"id":"442249691380318208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:02:23.027000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@213928343412670464> Hmm, ja. Wir sollten bei solchen Inhalten das Gespr\u00e4ch suchen und die Reaktionen und Verl\u00e4ufe irgendwo sammeln. Ehrlich gesagt habe ich n\u00e4mlich den Verdacht, dass man mit den Leuten, die sowas posten in den meisten F\u00e4llen nicht reden kann. Ich w\u00fcsste auch gar nicht, wie. Wenn man sie *dumm anmacht* von wegen Gesetz und so werden sie das ignorieren, einen blockieren oder aggressiv reagieren. Liebesironie wird wohl eher ignoriert oder auch mit Feindseligkeit quittiert. Die Frage ist dann, ob wir es gut finden, dass der Inhalt weiterhin im Internet steht.\n\nSind nat\u00fcrlich nur Vermutungen von meiner Seite. F\u00e4lle sammeln und auswerten w\u00e4re gut.","author":56,"s":112460,"mentions":[58]},{"id":"442250679420190730","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:06:18.594000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc46"}}],"content":"\u003c@66206810758983680>  Es geht doch gar nicht darum, diese Leute zu \u00fcberzeugen. Da bin ich ganz deiner Meinung, Menschen, die derartiges Zeug verbreiten, sind auch meiner Ansicht nach verloren und nicht f\u00fcr den Dialog bereit. \n\nAber durch posten von gegenteiligen und fundierten Meinungen, wird f\u00fcr dritte Beteiligte zumindest ein differenzierteres Bild sichtbar. Um diese Menschen geht es. Wir wollen ein besseres Abbild der Gesellschaft im Internet erreichen. Damit nicht alle denken \"boah, die Mehrheit der Leute scheint ja richtig zu finden, wie die AfD denkt, dann muss da ja was dran sein\". Wir wollen zeigen, dass dem nicht so ist. \nUnd daf\u00fcr muss man unter solchen Beitr\u00e4gen sachlich und mit Verst\u00e4ndnis argumentieren, auch wenn das beim Postersteller vermutlich keinerlei Wirkung zeigt.","author":58,"s":112461,"mentions":[56]},{"id":"442250925827031050","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:07:17.342000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das eine schlie\u00dft aber das andere nicht aus.","author":46,"s":112462,"mentions":[]},{"id":"442251257739083779","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:08:36.476000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und nein, wenn da offene Drohungen ausgesprochen werden, gerne auch mit rassistischen/sexistischen/antisemitischen/sonstwas Inhalten, sehe ich nicht, warum das nicht den Plattforminhabern oder der Staatsanwaltschaft weitergeleitet werden soll. Selbst l\u00f6schen k\u00f6nnen wir ja eh nix.","author":46,"s":112463,"mentions":[]},{"id":"442251946259382272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:11:20.632000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> damit best\u00e4tigen wir diese Menschen nur in ihrer Opferrolle. Das f\u00fchrt halt zu nichts. Aber wegen unserer Diskussion gerade, wollte ich das Thema ja ansprechen. \ud83d\ude03 Von daher danke f\u00fcr eure Meinungen! \u003c3\nAm besten machen sich die Moderatoren mal Gedanken dar\u00fcber, wie man zu diesem Thema nach au\u00dfen auftreten m\u00f6chte.\nIch hoffe, es ist okay, wenn ich \u003c@439172624321478656> hier mal anpinge, vermutlich lest ihr das eh! \ud83d\ude03","author":58,"s":112464,"mentions":[46,26]},{"id":"442254398958338049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:21:05.401000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@213928343412670464> es ist sicher sinnvoll, diese Frage zu stellen. Ich denke aber, dass gerade bei diesen \u00dcberzeugungst\u00e4tern keine Umkehr zu erwarten ist. Logischer Diskurs ist wichtig, aber aus meiner Sicht in erster Linie f\u00fcr die Unbeteiligten, die das lesen und einerseits die Fehler in der \"Argumentation\" vorgef\u00fchrt bekommen und andererseits merken, dass sie nicht allein gegen den Hass sind. Den Leuten, die offen zu Gewalt, zu sexistischen/rassistischen/... Handlungen aufrufen, das Podium zu entziehen, sehe ich sehr, sehr unkritisch.","author":46,"s":112465,"mentions":[58]},{"id":"442255590803111947","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:25:49.559000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gebe ich dir auch recht \u003c@288637828227661824> . Bei Leuten, die das gro\u00df propagieren und die auch eine entsprechende Reichweite haben, sollten Konsequenzen folgen. Aber meiner Ansicht nach nicht bei jedem kleinen Tweet/Post mit einer Reichweite von nicht mal hundert Menschen. Weil die Trotzreaktion wird einen weitaus gr\u00f6\u00dferen  Keil zwischen uns alle schieben. :/","author":58,"s":112466,"mentions":[46]},{"id":"442257236652326913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:32:21.960000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@213928343412670464> gut, da w\u00fcrde ich pers\u00f6nlich eher auf den Inhalt als auf die Reichweite schauen. Aber ja, das Thema sollte auf jeden Fall mal gekl\u00e4rt werden. \u2764","author":46,"s":112467,"mentions":[58]},{"id":"442257569860419584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:33:41.403000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4f"}}],"content":"Mal ganz ehrlich, das R\u00f6mer Meme mit B\u00f6hmi als F\u00fchrer, die rechte Hand erhoben... ich mag den Humor aber das k\u00f6nnen wir doch \"draussen\" nicht verwenden oder wollen wir dringend das Bild der neuen Faschisten die ihrem blassen d\u00fcnnen F\u00fchrer folgen best\u00e4tigen?","author":59,"s":112468,"mentions":[]},{"id":"442257901873266694","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:35:00.561000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc9a"}}],"content":"\u003c@243426110929371136> bin ich ganz bei dir, finde das auch etwas unpassend. Besonders weil wir f\u00fcr kritisches Denken und nicht blinden Gehorsam stehen. \ud83d\ude03","author":58,"s":112469,"mentions":[59]},{"id":"442258344246378496","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:36:46.031000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@243426110929371136> Wo findet sich das?","author":46,"s":112470,"mentions":[59]},{"id":"442258381340803083","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:36:54.875000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c#441251875111567360>","author":58,"s":112471,"mentions":[]},{"id":"442258543979003911","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:37:33.651000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ah, das r\u00f6mische?","author":46,"s":112472,"mentions":[]},{"id":"442258606533115905","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:37:48.565000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@243426110929371136>\nFinde ich auch! Aus dem selben grund war auch diese 300-Leute-blockieren-Aktion sinnlos und schwachsinnig meiner Meinung nach. War ja aber auch nuchts gro\u00dfes.","author":48,"s":112473,"mentions":[59]},{"id":"442258673318756352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:38:04.488000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"R\u00f6misches handheben hat nichts mit Hitlergru\u00df zu tun - sondern dem Ave","author":40,"s":112474,"mentions":[]},{"id":"442258779149434881","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:38:29.720000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da haben die Nazis kopiert","author":40,"s":112475,"mentions":[]},{"id":"442258862351974400","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:38:49.557000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klar bleibt aber, dass diese Art der Satire ein wenig Geschmacklos ist","author":40,"s":112476,"mentions":[]},{"id":"442259095664328705","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:39:45.183000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde, dass passt nicht ganz zu dem selbstauferlegtem ernsten Auftreten unserer Gruppe im Umgang mit der Thematik","author":40,"s":112477,"mentions":[]},{"id":"442259370366074880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:40:50.677000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ps: Das von einigen verlangte PAD von mir zu Struktur der Gruppe kommt heute Abend \ud83d\ude1b Heute ist Samstag, das Wetter ist Bombe - da will ich jetzt nicht sofort loslegen","author":40,"s":112478,"mentions":[]},{"id":"442259525136023610","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:41:27.577000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich finde nur, dass man es mit den pings und aktionen nicht \u00fcbertreiben sollte. Leute haben nicht so viel Energie sich zwei mal am tag ausf\u00fchrlich in eine Thematik einzuarbeiten, hass-kommentare zu finden o. \u00c4. und sich dann auch noch schlaue gegenposts auszudenken. Wenn man die leute \u00fcberfordert verlieren alle einfach an motivation. Das ist jetzt aber auch schon viel besser als vor dem server-breakdown. Da war es, finde ich, zu viel und zu h\u00e4ufig.","author":48,"s":112479,"mentions":[]},{"id":"442259785681862666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:42:29.696000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn weniger h\u00e4ufig aktionen kommen, freuen sich alle darauf, nehmen es ernster und sind motiviertet bei der sache","author":48,"s":112480,"mentions":[]},{"id":"442259945262678016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:43:07.743000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439141134032175105> Ist doch alles freiwillig. Kein Stress \ud83d\ude0eIch konnte noch an keiner Aktion teilhaben... denke aber sowieso, jeder sollte nur machen, worauf und wenn er Lust hat?","author":40,"s":112481,"mentions":[60]},{"id":"442259949775618048","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:43:08.819000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"H\u00e4tte ich vlt eher in feedback-server schreiben sollen, aber egal","author":48,"s":112482,"mentions":[]},{"id":"442260136258437120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:43:53.280000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T09:44:17.817000+00:00","content":"\u003c@439379270511362049>\nJa, klar. Das sowieso, aber ich glaube, dass es trotzdem wichtig ist. Auch der \u00dcbersicht wegen","author":48,"s":112483,"mentions":[40]},{"id":"442260348146286592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:44:43.798000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udd4a"}}],"content":"Und au\u00dferdem, du bist doch Gott... 7 Tage flei\u00dfig sein und dann nie wieder... komm schon. Du hattest jetzt 2000+ Pause. So anstrengend kann\u2018s damals doch auch nicht gewesen sein \ud83d\ude02","author":40,"s":112484,"mentions":[]},{"id":"442260438286073876","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:45:05.289000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude18\ud83d\ude09","author":40,"s":112485,"mentions":[]},{"id":"442260590992293888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:45:41.697000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"+Jahre","author":40,"s":112486,"mentions":[]},{"id":"442260741471469569","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:46:17.574000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439379270511362049> das bisherige pad hast gesehen, oder? hier nochmal auch fuer alle andren der link: https://pad.systemli.org/p/RI-verfassung","author":15,"s":112487,"mentions":[40]},{"id":"442261188966088714","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:48:04.265000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@325247763132448768> habe ich nicht... seit wann ist das Online? \nAber hat ja auch nichts mit dem gestrig besprochenen zu tun?","author":40,"s":112488,"mentions":[15]},{"id":"442261283321020420","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:48:26.761000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"doch, das is quasi das protokoll von gestern nachmittag","author":15,"s":112489,"mentions":[]},{"id":"442261318179749888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:48:35.072000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Merci \ud83d\ude42)","author":40,"s":112490,"mentions":[]},{"id":"442261631486001152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:49:49.770000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe ich das Kapitel \u201eOrga\u201c in dem PAD \u00fcberlesen?","author":40,"s":112491,"mentions":[]},{"id":"442261767481982976","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:50:22.194000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"dazu sind ja gestern nur fragen aufgekommen, die frage steht drin \ud83d\ude09","author":15,"s":112492,"mentions":[]},{"id":"442261961762144256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:51:08.514000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, gerade gelesen. Super \ud83d\ude03","author":40,"s":112493,"mentions":[]},{"id":"442262047070355457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:51:28.853000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer hat denn das gemacht","author":40,"s":112494,"mentions":[]},{"id":"442262118176391168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:51:45.806000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"der chat hier \ud83d\ude09","author":15,"s":112495,"mentions":[]},{"id":"442262190351712258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:52:03.014000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin ja jetzt froh, dass ich mich nicht sofort an die Arbeit gemacht habe... \ud83e\udd2f","author":40,"s":112496,"mentions":[]},{"id":"442262260191199232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:52:19.665000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"naja, soviel steht da auch nich drin, vor allem wenig konkretes \ud83d\ude04","author":15,"s":112497,"mentions":[]},{"id":"442262301224206346","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:52:29.448000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, das stimmt","author":40,"s":112498,"mentions":[]},{"id":"442262469608734730","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:53:09.594000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber es ist ein guter Anfang. Hatte ja bef\u00fcrchtet, dass all unsere Diskussion verloren ginge","author":40,"s":112499,"mentions":[]},{"id":"442262594565177344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:53:39.386000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hehe, kannst doch hochscrollen - sehr lange hochscrollen","author":15,"s":112500,"mentions":[]},{"id":"442262746814349313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:54:15.685000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"As if \ud83d\ude1c","author":40,"s":112501,"mentions":[]},{"id":"442262937927680001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:55:01.250000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also, soll ich denn dann nochmal m\u00f6gliche Orgastrukturen zu Papier bringen? \nVllt das PAD soweit erweitern?","author":40,"s":112502,"mentions":[]},{"id":"442263059634061332","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:55:30.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also mit Unterpunkten, besprochenen Pro & Cons et cetera","author":40,"s":112503,"mentions":[]},{"id":"442263268829167637","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:56:20.143000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"vom team hat sich bisher niemand zu unserer diskussion gestern geaeussert - ich vermute aber ueber viele der punkte wird auch intern diskutiert","author":15,"s":112504,"mentions":[]},{"id":"442263392796016652","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:56:49.699000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"die gefahr waere, dass du haufen arbeit machst, die dann hinfaellig is, weil vom team eine ansage kommt \ud83d\ude03","author":15,"s":112505,"mentions":[]},{"id":"442263415977803786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:56:55.226000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, naja indirekt haben sie ja schon gesagt, dass sie sich genau damit besch\u00e4ftigen","author":40,"s":112506,"mentions":[]},{"id":"442263449922306051","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:57:03.319000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jup","author":40,"s":112507,"mentions":[]},{"id":"442263680390922250","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:57:58.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber hey, ich hab da Spa\u00df dran. Und es geht ja auch darum, zu wissen, was die Community hier eigentlich will","author":40,"s":112508,"mentions":[]},{"id":"442263760703586315","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:58:17.415000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich bin voll dafuer, das du arbeitest \ud83d\ude1b","author":15,"s":112509,"mentions":[]},{"id":"442263830895001600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:58:34.150000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude00"}}],"content":"Haha Sack \ud83d\ude18","author":40,"s":112510,"mentions":[]},{"id":"442264189424369669","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T09:59:59.630000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin mal eben in der Lounge","author":40,"s":112511,"mentions":[]},{"id":"442264512821854208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:01:16.734000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T10:02:10.869000+00:00","content":"Bez\u00fcglich der \u003c#441251913166749718>  Umfrage (strawpoll) gibt es Leute, die denken dies w\u00e4re eine RI-Interne Umfrage, und sich \u00fcber 40% AfD wundern. Sie wisse nicht dass es eine rechte Umfrage ist die bei > 60% AfD startete. Sollte man pr\u00e4zisieren \u003c@&441240069550899201>","author":61,"s":112512,"mentions":[]},{"id":"442265234699452417","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:04:08.843000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Also einfache Grundregeln im Aktivismus \nDu machst was du realistisch glaubst hinzukriegen in dem Zeitraum \nWenn eine Aktion stirbt dadurch dann ist es auch kein gro\u00dfer Verlust \nBesser als halbgaare Sachen abzuliefern \nLieber weniger Aktionen daf\u00fcr mit Impact als viele Lasche so lala Aktionen in der man nach paar Wochen an Burnout leidet","author":35,"s":112513,"mentions":[]},{"id":"442274865999904770","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:42:25.124000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Was wir uns \u00fcberlegen sollten: Kopieren wir die rechte \u00c4sthetik, was Militarismus und \"F\u00fchrerkult\" angeht? B\u00f6hmermann macht das ja recht gern, um sie satirisch zu \u00fcberspitzen. Da ist das aber in den Kontext seiner Sendung eingebettet, ein Meme muss aber zum Beispiel f\u00fcr sich stehen und sollte nicht dazu f\u00fchren, dass uns Au\u00dfenstehende als \"das gleiche, blo\u00df in links\" einordnen, weil sie nicht das Gesamtbild kennen.","author":46,"s":112514,"mentions":[]},{"id":"442276366902231070","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:48:22.967000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"im republica interview hat jan ja gesagt, er will das eigentlich nich \"Armee\" nennen","author":15,"s":112515,"mentions":[]},{"id":"442276876338331660","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:50:24.426000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":10,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Wir sind keine Armee. Wir sind nette Leute, die keinen Bock mehr auf das Geschrei haben.","author":6,"s":112516,"mentions":[]},{"id":"442277940000980992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:54:38.023000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Auch nochmal meine 5 Cent \ud83d\ude05\ud83d\ude05 \u2014 was \u003c@213928343412670464> eingebracht hat, war ja eigentlich auch mal mein Hauptanliegen. Es geht hier auch viel um Au\u00dfenwahrnehmung. Und wenn wir eben so gesehen werden, dass wir massenhaft missliebige Meinungen wegblocken und zensieren wollen bzw. \"Jagd\" im gauland\u2018schen Sinne auf einzelne Gegner machen, dann m\u00fcssen wir uns \u00fcberlegen, wie wir diesen Eindruck loswerden.","author":44,"s":112517,"mentions":[58]},{"id":"442278680711004210","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T10:57:34.622000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jo, vielleicht sollten wir all das hier einfach nich uebertreiben und schlicht und einfach mehr positive kommentare absetzen (egal wo)","author":15,"s":112518,"mentions":[]},{"id":"442279577050546176","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:01:08.326000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich hab jetzt Staatsanwalt angeschrieben und gefragt zwecks PAD, Ideensammlung et cetera","author":40,"s":112519,"mentions":[]},{"id":"442279744533299217","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:01:48.257000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schnacken auch gerade ein wenig in der Lounge \u00fcber das Thema \ud83d\ude03","author":40,"s":112520,"mentions":[]},{"id":"442280271014920192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:03:53.780000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist ja, was wir schon gesammelt hatten: https://pad.systemli.org/p/RI-verfassung","author":44,"s":112521,"mentions":[]},{"id":"442280447087476736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:04:35.759000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> halt mich auf dem laufenden, bin an der Thematik ja auch recht interessiert \ud83d\ude02\ud83d\ude09","author":44,"s":112522,"mentions":[40]},{"id":"442286742884581396","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:29:36.794000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klaro \ud83d\ude03 schreib\u2018s dann hier rein","author":40,"s":112523,"mentions":[]},{"id":"442287357111304192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:32:03.237000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie w\u00e4rs denn eigentlich mit einer Jodel-AG? \ud83d\ude42","author":62,"s":112524,"mentions":[]},{"id":"442289369055887360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:40:02.922000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder Instagram-AG ? Da gibt es auch genug Menschen die Liebe brauchen.","author":63,"s":112525,"mentions":[]},{"id":"442289518276771851","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:40:38.499000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Instagram k\u00f6nnte ich auch noch anbieten","author":57,"s":112526,"mentions":[]},{"id":"442289761252671488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T11:41:36.429000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441862534295977988> mein reden, haha. Hab da so viel Accounts und Bedarf Liebe zu verteilen. Gerade mit Memes und Inhalten","author":28,"s":112527,"mentions":[63]},{"id":"442305242248511491","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T12:43:07.386000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Ich m\u00f6chte eine #ag-irl f\u00fcr Real Life Aktionen.","author":41,"s":112528,"mentions":[]},{"id":"442307851201806336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T12:53:29.409000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"k\u00f6nnte man auch noch mit Unter-AGs f\u00fcr Bundesl\u00e4nder aufteilen.","author":46,"s":112529,"mentions":[]},{"id":"442308801979351040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T12:57:16.092000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo! Ich wende mich an Dich, weil ich Euch auf eine Petition von Vera Lengsfeld aufmerksam machen m\u00f6chte, welche \u00fcberwiegend in den entsprechenden , rechten Kreisen Verbreitung findet. Es existiert hierzu eine Gegenpetition 'https://www.change.org/p/vera-lengsfeld-und-freunde-gegenerkl%C3%A4rung-zur-lengsfeld-erkl%C3%A4rung-2018' welche beauerlicherweise kaum Aufmerksamkeit genie\u00dft. Ich \u00fcberlasse es Euch, dar\u00fcber zu entscheiden, ob diese beworben werden kann/sollte. Sch\u00f6ne Gr\u00fc\u00dfe","author":64,"s":112530,"mentions":[]},{"id":"442333063268270080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T14:33:40.434000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439271635732922368> Sie Petition ist nicht verf\u00fcgbar...","author":40,"s":112531,"mentions":[64]},{"id":"442340917534523392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:04:53.037000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im Kodex ist bei Punkt 8 eine Dopplung drin. Wir helfen einander und nicht uns einander.","author":65,"s":112532,"mentions":[]},{"id":"442341070337081385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:05:29.468000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201>  ;-)","author":65,"s":112533,"mentions":[]},{"id":"442343517671522315","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:15:12.958000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"entweder das oder \"helfen uns untereinander\"","author":46,"s":112534,"mentions":[]},{"id":"442343555659333632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:15:22.015000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049>  : Also ich kann sie sehen, die Petition","author":64,"s":112535,"mentions":[40]},{"id":"442348523917148160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:35:06.540000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Das B\u00f6hmi-Erdm\u00e4nnchen scharrt seinen Clan um sich und sie besiegen den Hatestorm!! Diese Erdm\u00e4nnchen-Familie sollten wir uns zum Vorbild nehmen. (Vor allem das Ende passt gut zu uns \ud83d\ude0b )\nhttps://youtu.be/vJMxjn-WgJo","author":48,"s":112536,"mentions":[]},{"id":"442348856244568074","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:36:25.773000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://goo.gl/images/M8ZujQ","author":48,"s":112537,"mentions":[]},{"id":"442349085920591872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T15:37:20.532000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"B\u00f6hmerm\u00e4nnchen for president!","author":48,"s":112538,"mentions":[]},{"id":"442378653918167042","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T17:34:50.092000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T18:00:34.006000+00:00","reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201> Eine Meinung zu den Challenges: Ich finde die Idee der Challenges gut, sie sind lustig und motivieren zur weiteren Beteiligung an RI.\nAllerdings sehe ich kritisch, dass Privatpersonen angeschrieben werden sollen und bisher immer AfD-Politiker. Meiner Meinung versto\u00dfen die Challenges somit gegen Grundsatz 18 unseres Kodex, da diese bisher immer nur gegen die AfD gerichtet waren. Aber selbst wenn wir nun die Challenges auf andere Parteien ausweiten, stellt sich mir die Frage: Was hat das mit unserem Ziel zu tun? Wir wollen ein freundlicheres Miteinander im Internet. Mit den Challenges bel\u00e4stigen wir aber lediglich einzelne Personen, m\u00f6glicherweise ohne, dass sie sich etwas haben zu Schulden kommen lassen. Damit k\u00f6nnte ich keine Grenze zum 0815-Troll ziehen.\nChallenges abzuschaffen w\u00e4re auch Schade. Aber k\u00f6nnte man zuk\u00fcnftige Challenges vielleicht eher als Flauschangriff mit Ziel gestalten? M\u00f6glich w\u00e4re auch das Belohnen vom Beschaffen/Sichten von Informationen. Also Aufgaben, die Zeit ben\u00f6tigen, f\u00fcr die in einem Flauschangriff kein Platz ist und uns trotzdem weiter helfen, z.B. indem das Ergebnis f\u00fcr die Koordinierung eines n\u00e4chsten Flauschangriffs gebraucht werden k\u00f6nnte","author":66,"s":112539,"mentions":[]},{"id":"442379758563622913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T17:39:13.460000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u270c"}}],"content":"\u003c@439549653663350787> Da hast du meiner Meinung nach vollkommen recht. Eine Challenge sollte eher aussehen wie: Schaffe es, einen Hater so weit zu \u00fcberzeugen, dass er etwas nettes schreibt.","author":67,"s":112540,"mentions":[66]},{"id":"442380256050151425","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T17:41:12.070000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439549653663350787>  es geht hier aber ja nur explizit gegen Politiker der Landes- und des Bundestages, die sich und ihre politischen \"positionen\" in der \u00f6ffentlichkeit verbreiten. Meiner Meinung nach agieren sie dadurch nicht mehr als privatpersonen, sondern sind auch von \u00f6ffentlichem Interesse.","author":68,"s":112541,"mentions":[66]},{"id":"442380437306867743","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T17:41:55.285000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438272654420606976> So etwas in der Art. M\u00fcsste nat\u00fcrlich klarer definiert werden, was \"nett\" hei\u00dft. Oder eine M\u00f6glichkeit gefunden werden, die zul\u00e4sst, dass fair entschieden wird, wann das Ziel erreicht wurde","author":66,"s":112542,"mentions":[67]},{"id":"442380631901470733","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T17:42:41.680000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, war ja nur eine ungef\u00e4hre Skizzierung einer m\u00f6glichen anderen Challenge","author":67,"s":112543,"mentions":[]},{"id":"442382203263909890","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T17:48:56.322000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439780988558508033> Da hast du nat\u00fcrlich Recht, es sind schon Personen des \u00f6ffentlichen Raums. Das ist jedoch nur ein Teilaspekt, der in meiner Kritik angesprochen wird. Nach wie vor werden Einzelpersonen bel\u00e4stigt, ohne spezifischen Grund, m\u00f6glicherweise ohne jegliche Schuld zu haben (AfD-Politiker zu sein ist f\u00fcr mich kein Verbrechen). Ich kann einfach die Frage \"Wof\u00fcr steht diese Challenge\" nicht beantworten. Aktuell kann ich nur beantworten, \"Wogegen\" sie gehen - ausschlie\u00dflich AfD-Politiker. Und dann gilt immer noch: Sie tragen nichts zu unserem eigentlichen Ziel bei, sie verwandelt uns doch nur in willk\u00fcrliche Trolle","author":66,"s":112544,"mentions":[68]},{"id":"442382357698445313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T17:49:33.142000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438272654420606976> Hab ich auch so verstanden, wollte es nur nochmal f\u00fcr Au\u00dfenstehende klar stellen :)","author":66,"s":112545,"mentions":[67]},{"id":"442387679431360543","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:10:41.942000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439780988558508033> aber es geht doch gar nicht darum etwas GEGEN diese Politiker zu sagen. Ein h\u00f6fliches und interessiertes Gespr\u00e4ch \u00fcber ihre Haltung zur Menschenw\u00fcrde kann doch schon konstruktiv sein, oder? Ist doch eher eine Frage, wie man es angeht und ob das Ziel ist sich lustig zu machen, oder eher, sie zu einem Bekenntnis zu bewegen - oder verstehe ich dich da falsch?.","author":69,"s":112546,"mentions":[68]},{"id":"442387708904472577","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:10:48.969000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439549653663350787> Naja ... AfD-Politiker sein ist sicherlich kein Verbrechen, aber es klagt sie ja auch keiner an. Man kann aber davon ausgehen, dass jeder, der f\u00fcr die AfD in einem Parlament sitzt, genau wei\u00df, was er da f\u00fcr intellektuelle Brandstifter unterst\u00fctzt. Das verdient durchaus Widerstand und auch ein wenig Trollerei, wenn sie sich auf \"auf die Nerven gehen\" beschr\u00e4nkt.\nPers\u00f6nlich bin ich aber auch kein sonderlicher Freund der Challenge. Na mal schauen, ob es wer schafft.","author":46,"s":112547,"mentions":[66]},{"id":"442389353558310924","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:17:21.085000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439686449487544320>  ich glaube da verstehst du mich falsch, es geht ja nur darum bei diesen Accounts anzuklopfen und ihnen ein bekenntnis zum grundgesetz zu entlocken, also ja, um ein konstruktives Gespr\u00e4ch. Ich unterstelle nur, dass das bei AfDlern schwieriger ist als bei Mitgliedern vielen anderen Parteien und genau das ist f\u00fcr mich der witz \ud83d\ude03","author":68,"s":112548,"mentions":[69]},{"id":"442389677258047489","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:18:38.261000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> Wir klagen sie vielleicht nicht an, bestrafen sie aber trotzdem. Dass es unter den AfD-W\u00e4hlern Hetzer gibt, will ich nicht bestreiten. Es gibt aber auch welche, die ihre Positionen sachlich in einem Diskurs darstellen und begr\u00fcnden k\u00f6nnen. Auf Arbeit hatte ich gestern z.B. solch einen getroffen. Und beim Flauschangriff ebenfalls. Warum soll das unter den Abgeordneten anders sein?\nLetzten Endes geht dein Hinweis leider auf die gr\u00f6\u00dften Kritikpunkte nicht ein: Was bringt es f\u00fcr unser Ziel, die Challenges laufen intern? Wie unterscheiden wir uns von Trollen, au\u00dfer durch das Kreuz beim Wahltag und den Umgangston?","author":66,"s":112549,"mentions":[46]},{"id":"442390486980886539","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:21:51.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439686449487544320> Das w\u00e4re in der Tat eine ideale L\u00f6sung der Challenge. Aber die wenigsten werden so agieren, das m\u00fcssen wir uns eingestehen. Und nach wie vor bringt uns das nicht weiter. WIr haben nichts f\u00fcr Liebe im Netz getan","author":66,"s":112550,"mentions":[69]},{"id":"442393173025619969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:32:31.717000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439549653663350787> \u003c@439780988558508033> klar, letztlich w\u00e4ren solche oder zumindest \u00e4hnliche Gespr\u00e4che mit allen  Politikern unabh\u00e4ngig von Parteifarbe sinnvoll und nicht nur mit vermeintlichen \"Gegnern\", die das ganze eh nur als Propaganda sehen und weg klicken.  Es w\u00fcrde ja auch helfen manch anderem das Gef\u00fchl zu geben mit dem Bekenntnis zur Menschenw\u00fcrde nicht alleine zu sein...","author":69,"s":112551,"mentions":[68,66]},{"id":"442395624693039106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:42:16.240000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@439549653663350787> Der Haken daran ist, dass die sachlich in einem Diskurs dargestellte und begr\u00fcndete Position selbst noch immer menschenverachtend und intolerant bleibt, weil es eben darum geht, Menschen auszugrenzen, den politischen Diskurs zunehmend auf die emotionale Ebene zu verlagern und mit Stimmungen statt Fakten Politik zu forcieren, die nur einer kleinen intoleranten Klientel statt den Interessen der Allgemeinheit dient. Auch wenn ich dir sachlich begr\u00fcnde, warum ich dir gleich den Sch\u00e4del einschlage, macht es das nicht besser.\nKlar, da macht vielleicht nicht jeder mit Parteibuch AfD mit - aber zumindest in den h\u00f6heren Etagen wei\u00df und toleriert jeder, dass die Partei auf genau dieser Welle hochschwappt, und profitiert davon.\n\nDie Challenge sehe ich pers\u00f6nlich als eine interne Geschichte, die in erster Linie Spa\u00df macht und bei der AfD vermutlich ein paar Leute nerven wird, kombiniert mit einer gewissen Menge an Ausprobieren, wieviel diese Gruppe eigentlich zu Stande bringt - siehe auch das Kapern der Strawpoll-Umfrage, die ja auch keinerlei Sinn und Zweck hat, au\u00dfer zu schauen, wieviel man so an Internetpr\u00e4senz mobilisieren kann. Aus meiner Sicht hat B\u00f6hmermann hier etwas v\u00f6llig unerwartetes geschaffen und muss selbst noch sehen, was er damit anfangen kann.","author":46,"s":112552,"mentions":[66]},{"id":"442395634209783809","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:42:18.509000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Der allerwesentlichste Unterschied zu den Trollen ist f\u00fcr mich aber, dass wir nicht die sind, die Schie\u00dfbefehle an der Grenze fordern. Die nicht die Ehe f\u00fcr Alle f\u00fcr den Untergang des Abendlandes halten. Die nicht versuchen, das Selbstwertgef\u00fchl anderer Menschen zu zerst\u00f6ren und sie jede eintreffende Email f\u00fcrchten lassen. Die keine Morddrohungen gegen\u00fcber Familien aussprechen.\n\n\nWir k\u00f6nnen dr\u00fcber reden, mit welchen Mitteln wir agieren sollten und ob solche Challenges sinnvoll sind oder eher sch\u00e4dlich f\u00fcr unsere Ziele. Wir k\u00f6nnen dr\u00fcber nachdenken, welchen ethischen Standards wir selbst gerecht werden wollen. Aber bis wir auf dem Niveau von Reconquista Germanica und dem restlichen braunen Trollsumpf sind, m\u00fcssten wir uns schon echt mehr anstrengen, als ein paar Abgeordnete zu nerven. Das ist nun wirklich kein Vergleich, den wir f\u00fcrchten m\u00fcssen.","author":46,"s":112553,"mentions":[]},{"id":"442395665092313088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:42:25.872000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439686449487544320> Kannst du deinen letzten Satz bitte noch einmal erkl\u00e4ren, ich verstehe ihn nicht","author":66,"s":112554,"mentions":[69]},{"id":"442395718158909441","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:42:38.524000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude09"}}],"content":"(... ups. Das war jetzt l\u00e4nger als erwartet.)","author":46,"s":112555,"mentions":[]},{"id":"442396323858350088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:45:02.934000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439549653663350787> Ich meinte nur, dass man sich nicht immer nur auf \"Gegner\" (rechts eingestellte Politiker) konzentrieren muss. Man kann ja auch Politikern, die sich f\u00fcr Grundrechte einsetzen etwas positives schreiben. Die f\u00fchlen sich dann vielleicht best\u00e4rkt. Ist dann aber weniger eine Challenge...","author":69,"s":112556,"mentions":[66]},{"id":"442397952854720523","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:51:31.317000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> An diese Trolle dachte ich auch nicht. Bis vor kurzem waren Trolle nicht unbedingt rechts und gewaltt\u00e4tig, sondern einfach nervig, nicht konstruktiv, aus Jux und ohne h\u00f6heres Ziel handelnd. Alles Beschreibungen, die ich sehr ungerne in Verbindung mit RI sehe.\n\nDeswegen ja meine Kritik. Ich bin Challenges vollkommen aufgeschlossen, nur aus den genannten Gr\u00fcnden f\u00fcr keine Weiterf\u00fchrung in der bisherigen Form. Deswegen w\u00fcrde ich \u00fcber Mittel, Sinn oder Unsinn und Ethik (ist das nicht schon definiert?) weniger diskutieren als \u00fcber die Frage, wie Challenges in Zukunft aussehen sollten, damit\na) der Abschluss einer Challenge eindeutig und eine Leistung ist\nb) sie unserem Ziel n\u00fctzen\nc) nach wie vor spa\u00dfig bzw. unterhaltsam/interessant sind","author":66,"s":112557,"mentions":[46]},{"id":"442398264445239306","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:52:45.606000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T18:53:26.035000+00:00","reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Wir haben eure Kritik zu der Challenge in jedem Fall wahrgenommen und verstehen eure Einw\u00e4nde. Wir werden das im Content Team diskutieren. Die n\u00e4chsten Challenges werden auch sicher mal anders werden. \u2764","author":70,"s":112558,"mentions":[]},{"id":"442398883864379392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:55:13.287000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439686449487544320> Ahh, okay. Aber dann greift immer noch mein Argument von dem Sinn einer Challenge.\n\nGenau, das w\u00e4re ein Flauschangriff. Man k\u00f6nnte zwar ein Ranking guter Beitr\u00e4ge machen, aber das ist aufwendig und eigentlich auch keine Challenge mehr. Lieber etwas in die Richtung von \u003c@439780988558508033>","author":66,"s":112559,"mentions":[69,68]},{"id":"442399154883264532","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T18:56:17.903000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\u2665"}}],"content":"\u003c@335843905331396610> Dann warte ich mal gespannt auf die N\u00e4chste \ud83d\ude0b","author":66,"s":112560,"mentions":[70]},{"id":"442402483323535371","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T19:09:31.465000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\u263a"}},{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Mal ganz generell riesen Lob an\u2018s \u003c@&441240069550899201>, dass Kritik und Verbesserungsvorschl\u00e4ge immer wahr- und aufgenommen werden! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb \u2665\ufe0f","author":44,"s":112561,"mentions":[]},{"id":"442422533547884555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T20:29:11.811000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2665"}}],"content":"\u003c@439166433197424651> besten Dank \u2764","author":1,"s":112562,"mentions":[44]},{"id":"442424264508047370","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T20:36:04.504000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\u261d"}}],"content":"Ich schlie\u00dfe mich dem Lob an, ihr macht das toll, \u003c@&441240069550899201>! \u2764\ufe0f Allerdings habe auch ein bisschen Kritik: Ich find die bisherigen Challenges nicht so toll - im Kodex hei\u00dft es doch extra \u201ewir sind nicht gegen etwas\u201c, und das finde ich auch richtig und wichtig. Ich dachte es geht nicht darum, eine politische Meinung zu vertreten, sondern etwas gegen rechte Hetze und Hass im Netz zu tun. Und das erreicht man meiner Meinung nach nicht, in dem man grundlos AfD-Politikern, die an sich ja nichts verbrochen haben, auf den Sack geht. Ich glaube nicht, dass irgendjemand, der (rechtm\u00e4\u00dfig) auf diesem Server ist, die AfD toll findet, aber diese Aktionen sind einfach etwas zu politisch, finde ich.","author":71,"s":112563,"mentions":[]},{"id":"442432608178274314","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:09:13.790000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439206529317470211> : Schlie\u00dfe mich deiner Meinung grunds\u00e4tzlich an. Die 5.Mai Aktion fand ich aber sehr gut! V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung und Geschichtsbewusstsein in einem!","author":72,"s":112564,"mentions":[71]},{"id":"442434118706397194","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:15:13.928000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333883440837427200> Keine Frage! Aber das war auch ein Flauschangriff, keine Challenge \ud83d\ude09","author":66,"s":112565,"mentions":[72]},{"id":"442434799223701514","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:17:56.176000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333883440837427200> Ja, bei der Aktion hab ich auch mit Begeisterung mitgemacht \ud83d\ude0a","author":71,"s":112566,"mentions":[72]},{"id":"442435599048245250","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:21:06.869000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T21:23:14.804000+00:00","content":"Den AfD-Politikern soll doch niemand \"auf den Sack gehen\". Die Leute sollen einfach nur nett sein. Wenn man Menschen mit Freundlichkeit \"auf den Sack\" geht, dann haben die was nachzuholen. Und wenn sie nicht freundlich sein wollen, dann d\u00fcrfen sie halt nicht mitspielen. im Namen ALLER IM \u003c@&441240069550899201>: Danke f\u00fcr dein Lob und die Kritik.","author":12,"s":112567,"mentions":[]},{"id":"442435968344260608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:22:34.916000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"naja, theoretisch bis zu 9000 Leute auf wesentlich weniger als 9000 Mandatstr\u00e4ger ... das k\u00f6nnte allein aufgrund der reinen Menge schon etwas sackgeherisch wirken.","author":46,"s":112568,"mentions":[]},{"id":"442440156679634954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:39:13.493000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2665"}}],"content":"Ich finde halt, dass sowas \u00fcberhaupt nicht in unserem Sinne zielf\u00fchrend ist. Es wird in dieser Form auch nicht gro\u00df schaden, passt nur bitte auf, dass das nicht zu einem AfD-Bashing ausartet, w\u00e4re schade drum. Wie ihr selbst schon festgestellt habt: \u201eWith great power comes great responsibility\u201c. Um mit was positivem abzuschlie\u00dfen: Die #5mei-Aktion war wirklich richtig gut, sowas kann glaube ich wirklich etwas bewegen. Bitte mehr davon! \ud83d\ude0a","author":71,"s":112569,"mentions":[]},{"id":"442442098843844608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:46:56.541000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> \u003c@&441240069550899201> dem Lob m\u00f6chte ich mich anschlie\u00dfen wenngleich immer noch zu h\u00e4ufig die Antwort \u201eist geplant\u201c oder \u201eist in Arbeit\u201c kommt. Uns ist schon klar dass ihr 40000 Verifikationen hinterherhinkt. Und gerade weil die Gegenseite sich nun neu kalibrieren muss und das auch tut, ist es wichtig dass euer Team schneller w\u00e4chst um nicht ob all der Verifikationen den Fluss der Ereignisse verpasst. M\u00f6ge der hohe Rat weise Entscheidungen treffen.","author":73,"s":112570,"mentions":[44]},{"id":"442443412029964289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:52:09.629000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-05T21:52:54.106000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"\u003c@439206529317470211> \u003c@333883440837427200> \u003c@&441240069550899201> Die 5. Mai-Aktion war wirklich eine klasse Idee! So was ist der Grund, warum ich mich gemeldet habe. Aus Interesse Wei\u00df jemand, ob es irgendwelche Reaktionen aus den Niederlanden gab?","author":66,"s":112571,"mentions":[72,71]},{"id":"442443614556127272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T21:52:57.915000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u2728\ud83d\udd2d\ud83e\udd13 das was \u003c@439487545085132810> & \u003c@439206529317470211> sagen! Thx \u003c@&441240069550899201> und \u003c@439166433197424651> und alle die hier so konstruktiv und kommunikativ mithelfen! \ud83d\udc4d\ud83d\ude0d\ud83d\ude1a","author":74,"s":112572,"mentions":[71,73,44]},{"id":"442452718708195329","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T22:29:08.514000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich m\u00f6chte hiermit eine #ag-aufkl\u00e4rung vorschlagen, in der Menschen mit Spezialkenntnissen (z.B. Historiker, Sozialwissenschaftler, Juristen etc...) sich dem Halbwissen der Rechten widmen k\u00f6nnen und dort Fakten aufbereiten, die wir dann verbreiten k\u00f6nnen \ud83d\ude03","author":75,"s":112573,"mentions":[]},{"id":"442458705754193920","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T22:52:55.937000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@327825807076622336> Eine bisschen Bildung kann nicht schaden. Nur ob sie bei den Rechten was hilft, wage ich zu bezweifeln. Schlussendlich geht es doch darum, wie man die Welt sieht und welche pers\u00f6nlichen Vorlieben man hat. Solche Weltbilder und Vorlieben sind meist \u00fcber viele Jahre gewachsen und gereift. Oft stehen auch Erlebnisse und Lebenserfahrung dahinter. Bei jedem von uns. Du kannst die Leute informieren, aufkl\u00e4ren, missionieren wie du willst. Wenn sie anders empfinden als du, wirst du sie auch mit noch so vielen Fakten nicht bekehren k\u00f6nnen. Sie werden dir bestenfalls mit dem Kopf zustimmen, aber wenn ihr Herz anders schl\u00e4gt als deins, werden sie bald wieder in die Gedankenwelt zur\u00fcckkehren, f\u00fcr die ihr Herz schl\u00e4gt. \ud83d\udc97","author":76,"s":112574,"mentions":[75]},{"id":"442459490064007171","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T22:56:02.931000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das passt zur Idee des der #ag-faktencheck, die bereits aufkam; zumindest die Ziele sehe ich als identisch (=","author":77,"s":112575,"mentions":[]},{"id":"442463110033571852","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:10:25.999000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@440147838660247594> Es geht weniger um die Hardcore- Leute, die man h\u00f6chstens noch wegflauschen kann, sondern mehr um die Verunsicherten, die in die Blase geraten, um die Jugend, um diejenigen, die vielleicht gerade \"auf der Suche\" sind. Wir sollten hier ansetzen und mit kurzen, pr\u00e4gnanten Faktenchecks in Form von Bildern, aber auch mit Linksammlungen etc. gegen steuern :)\n\n\u003c@302192431242412033>  Der Name ist ja egal, ob Aufkl\u00e4rung oder Faktencheck. Der Sinn ist der Gleiche, denke ich \ud83d\ude03","author":75,"s":112576,"mentions":[77,76]},{"id":"442463695004499989","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:12:45.467000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Vielleicht auch ein wenig darum, dass wir den Rechten nicht die Deutungshoheit \u00fcberlassen d\u00fcrfen. Mehr Vernunft und Liebe soll ja das Ziel sein \ud83d\ude03","author":75,"s":112577,"mentions":[]},{"id":"442464153404440576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:14:34.758000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@327825807076622336> Verstehe. Andere Zielgruppe. Ja da k\u00f6nnten wir noch am ehesten was erreichen.","author":76,"s":112578,"mentions":[75]},{"id":"442465394092015634","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:19:30.561000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Genau. Und ich stelle mir das so vor, dass man diese Fakten dann in Form von kleinen Bilddateien zum Teilen bereit stellt \ud83d\ude03","author":75,"s":112579,"mentions":[]},{"id":"442465477873369089","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:19:50.536000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du meinst Memes.","author":76,"s":112580,"mentions":[]},{"id":"442465602280488960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:20:20.197000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja, wobei ich Memes immer eher in die \"witzige Kategorie\" eingeordnet habe \ud83d\ude09","author":75,"s":112581,"mentions":[]},{"id":"442465726821957633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:20:49.890000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Also Info-Memes. Bildchen mit viel Text.","author":76,"s":112582,"mentions":[]},{"id":"442465753099141120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:20:56.155000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jenau!","author":75,"s":112583,"mentions":[]},{"id":"442466042397196289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-05T23:22:05.129000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@327825807076622336> Kann man machen, stellt nur bitte auch Textversionen davon bereit - l\u00e4sst sich in bildlosen Medien besser kopieren und ist barrierefreier.","author":46,"s":112584,"mentions":[75]},{"id":"442484677262049280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T00:36:08.027000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich denke da k\u00f6nnen die meme-leute bestimmt gut ausshelfen bzw. unterst\u00fctzen ... da sind einige die auch sehr \"textlastig\" arbeiten bei denen sieht das wirklich toll aus \ud83d\ude03","author":78,"s":112585,"mentions":[]},{"id":"442562587876655105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T05:45:43.365000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T05:49:32.372000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201> Der Hinweis an Kodex Nr. 18 \"Wir sind nicht gegen etwas, sondern stehen F\u00dcR Liebe, Vernunft und ein friedliches Miteinander\"  war/ist f\u00fcr viele m\u00f6glicherweise noch nicht Hinweis genug. Sehe leider immer noch viele #noAFD (auch wenn ich nichts gegen den Hashtag habe, seitdem die AFD vermehrt durch Xenophobe Aussagen sich selbst ins Abseits schie\u00dft \ud83d\ude04 ) in Verbindung mit Reconquista Internet.  \n\nDer Hashtag wird leider aber noch viel zu h\u00e4ufig in Verbindung mit Reconquista Internet gepostet. \nVielleicht nochmal einen \u00d6ffentlicher Hinweis ungef\u00e4hr wie dieser:\n  \"Wir sind nicht gegen etwas (Das schlie\u00dft auch Parteien ein), sondern stehen F\u00dcR Liebe, Vernunft und  ein friedliches Miteinander. Wir wollen nicht Spalten, denn dass machen schon andere.\" Oder so was \u00e4hnliches?","author":53,"s":112586,"mentions":[]},{"id":"442565004403802113","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T05:55:19.510000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude48"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201> eventuell seid ihr das schon am vorbereiten, aber derzeit ist es schwer mit Leuten zu argumentieren, die behaupten RI w\u00e4re geb\u00fchrenfinanziert. W\u00fcrde mir echt langfristig ein offizielles Statement w\u00fcnschen, in dem ihr klar stellt, dass der Server und dessen Administration nicht vom \u00d6R in irgendeiner Form bezahlt wird, sondern dass hier alles ehrenamtlich l\u00e4uft (wie ich auch glaube, dass es l\u00e4uft). Also irgendein Tweet oder what, den ich unter so was einfach runter pappen kann.","author":79,"s":112587,"mentions":[]},{"id":"442573393447878656","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T06:28:39.614000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T06:28:54.915000+00:00","content":"\u003c@299701173185937408>\nTrue words!\nAber ich denke auch, dass diese Block- und Melde-Aktion echt dumm war. Genau aus diesen Gr\u00fcnden.\nBtw verstehe ich echt nicht warum B\u00f6hmi generell so viele leute blockt. ??? Kann mir das einer bitte erkl\u00e4ren","author":48,"s":112588,"mentions":[53]},{"id":"442596057793429514","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T07:58:43.215000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Weils sein gutes Recht ist. Es ist nicht an einer Person gelegen sich jeden scheiss anzuh\u00f6ren. Daf\u00fcr sind wir als Gruppe da. Das was B\u00f6hmi sich da anh\u00f6ren muss als Einzelperson ist halt einfach auf dauer gar nich so lustig","author":80,"s":112589,"mentions":[]},{"id":"442596745785114644","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:01:27.245000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin","author":40,"s":112590,"mentions":[]},{"id":"442596844418105355","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:01:50.761000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Noch immer die \u201ewarum blockt er\u201c Diskussion? \ud83d\ude04","author":40,"s":112591,"mentions":[]},{"id":"442596896360366080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:02:03.145000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Guten Morgen \u003c@439143891984187393>, du hast dich dar\u00fcber doch schon an anderer Stelle hier auf dem Server unterhalten und einige plausible Gr\u00fcnde bekommen. \ud83d\ude0c Das hier ist daf\u00fcr dann auch wirklich nicht der richtige Ort.","author":26,"s":112592,"mentions":[48]},{"id":"442597079353917440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:02:46.774000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie schaut\u2018s mit dem PAD aus?","author":40,"s":112593,"mentions":[]},{"id":"442597124870373391","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:02:57.626000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hat da jmd weitergemacht?","author":40,"s":112594,"mentions":[]},{"id":"442597728896286730","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:05:21.637000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist ja gut, ich h\u00f6re auch schon auf \ud83d\ude02 sorry\nMich hat es halt nur echt gewundert und ich verstehe es nicht so ganz","author":48,"s":112595,"mentions":[]},{"id":"442599130024640534","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:10:55.692000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439428967628275725> RI ist _nicht_ geb\u00fchrenfinanziert. \u270c\ud83c\udffc","author":70,"s":112596,"mentions":[79]},{"id":"442599257212452864","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:11:26.016000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@335843905331396610> schon klar, ich sagte ja auch, ich w\u00fcrde mir ein offizielles Statement dazu w\u00fcnschen \ud83d\ude09","author":79,"s":112597,"mentions":[70]},{"id":"442599427119644684","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:12:06.525000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber ich kann auch einfach nen Screenshot machen und den benutzen \ud83d\ude02","author":79,"s":112598,"mentions":[]},{"id":"442599428612947978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:12:06.881000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nagut \ud83d\ude26","author":70,"s":112599,"mentions":[]},{"id":"442599543977017364","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:12:34.386000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Wahrscheinlich nur so mittel \u00fcberzeugend \ud83d\ude03","author":70,"s":112600,"mentions":[]},{"id":"442599586629156885","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:12:44.555000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo, habe gerade einen Artikel \u00fcber die deutsche Post gelesen und Befristung in den Arbeitsvertr\u00e4gen. Ich f\u00e4nde es toll wenn einfach ab und an eine Erinnerung k\u00e4me, dass man auch so nett sein sollte zu allen mit denen man Kontakt hat. Ob das einfach ein L\u00e4cheln an der Supermarktkasse ist oder ob man dem Postboten mit dem Paket nicht die Treppe hochschickt oder dem Kollegen, dem der Kaffee ausgegangen ist, was abgibt, ist eigentlich egal. F\u00e4nde ich ganz toll, weil jeder kann mal einen schlechten Tag haben und ich denke wenn dann andere zu einem nett sind, scheint bei denen dann auch teilweise die Sonne.","author":81,"s":112601,"mentions":[]},{"id":"442599727935258635","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:13:18.245000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also am LIEBSTEN w\u00e4re mir ich h\u00e4tte einen Tweet vom RI twitter oder so watt.. aber das ist sicher wunschdenken.. \ud83d\ude29","author":79,"s":112602,"mentions":[]},{"id":"442599896822841344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:13:58.511000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439428967628275725> Ich nehm deinen Wunsch aber mal mit auf.","author":70,"s":112603,"mentions":[79]},{"id":"442600013659504651","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:14:26.367000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@335843905331396610> danke. Mir ist auch bewusst, dass das dann sofort Wellen schl\u00e4gt, aber dann w\u00e4ren wenigstens die Fronten gekl\u00e4rt","author":79,"s":112604,"mentions":[70]},{"id":"442600162892840961","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:15:01.947000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir brauchen eine Link-Sammlung","author":40,"s":112605,"mentions":[]},{"id":"442600240428613633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:15:20.433000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Als PAD oder auf dem Reddit Acc","author":40,"s":112606,"mentions":[]},{"id":"442600409610321922","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:16:00.769000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wei\u00df nicht ob das hier der richtige Channel f\u00fcr die Frage ist, aber da gerade das Thema \"Ist RI geb\u00fchrenfinanziert\" aufkam: ich lese ganz ganz oft, dass dem ZDF vorgeworfen wird, dass ihr Mitarbeiter (Jan) Listen ver\u00f6ffentlicht etc. Ich glaube aber, dass Jan nicht beim ZDF angestellt ist, sondern die btf im Auftrag des ZDF die Sendung produziert, richtig? Ich w\u00fcrde ungern mit Unwahrheiten Argumentieren deswegen frag ich.","author":82,"s":112607,"mentions":[]},{"id":"442600814335229962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:17:37.263000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> Listen?","author":40,"s":112608,"mentions":[82]},{"id":"442600853661155328","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:17:46.639000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049>\nAm besten w\u00e4re, wenn die links dann auch nach Themen sortiert sind","author":48,"s":112609,"mentions":[40]},{"id":"442601014533816321","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:18:24.994000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd89"}}],"content":"\u003c@439143891984187393> Ja, Quellen, Statistiken, usw","author":40,"s":112610,"mentions":[48]},{"id":"442601172595900416","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:19:02.679000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> die Blocklisten meine ich. Aber da wird vieles vorgeworfen, es geht mir jetzt eher darum, ob er Angestellter des ZDF ist","author":82,"s":112611,"mentions":[40]},{"id":"442601341660037121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:19:42.987000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> Soweit ich wei\u00df, ist er das, ja","author":40,"s":112612,"mentions":[82]},{"id":"442601633772339200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:20:52.632000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> Aber warum h\u00e4ltst du das f\u00fcr ein relevantes Argument?","author":40,"s":112613,"mentions":[82]},{"id":"442602104167596042","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:22:44.783000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593>  das ZDF kauft Neo Magazin royale ein,, ja","author":79,"s":112614,"mentions":[82]},{"id":"442602396074377216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:23:54.379000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Damit w\u00e4re er dann also Dienstleister und arbeitet f\u00fcr das ZDF \ud83d\ude09","author":40,"s":112615,"mentions":[]},{"id":"442602402516828160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:23:55.915000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Produktionsunternehmen ist Bildundtonfabrik in K\u00f6ln","author":79,"s":112616,"mentions":[]},{"id":"442602484670660610","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:24:15.502000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das ZDF kauft die Dienstleistung NMR ein \ud83d\ude09","author":79,"s":112617,"mentions":[]},{"id":"442602490735755274","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:24:16.948000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> auf Twitter gibt es einen ellenlangen Thread in dem das ZDF bzw ZDFNeo dazu aufgefordert wird, B\u00f6hmermann zu entlassen bzw in zur Ordnung zu rufen, da er ja ihr Mitarbeiter ist und sie somit auch Verantwortung f\u00fcr RI tragen. W\u00e4re die btf und somit auch B\u00f6hmermann unabh\u00e4ngig und w\u00fcrden NMR \"nur\" an das ZDF verkaufen w\u00e4re die Lage ja vermutlich anders. Ist nur ein verzweifelter Versuch von mir gegen diese Argumente anzukommen","author":82,"s":112618,"mentions":[40]},{"id":"442602600571994133","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:24:43.135000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"//de.wikipedia.org/wiki/Neo_Magazin_Royale#Produktion_und_Ver%C3%B6ffentlichung","author":79,"s":112619,"mentions":[]},{"id":"442602839252926464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:25:40.041000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439294351479406593>  Jan B\u00f6hmermann ist zumindest mit NMR kein Angestellter oder Mitarbeiter des ZDF sondern der BuTF. Das ZDF ist aber nat\u00fcrlich f\u00fcr die Inhalte des Formats trotzdem verantwortlich, nicht aber f\u00fcr Jan B\u00f6hmermann","author":79,"s":112620,"mentions":[82]},{"id":"442602894601224193","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:25:53.237000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}}],"content":"\u003c@439294351479406593> Tats\u00e4chlich k\u00f6nnte das ZDF aufh\u00f6ren, B\u00f6hmermanns Sendung zu kaufen. \nAber warum sollte es das tun?\nAlso, womit wird da denn Argumentiert?","author":40,"s":112621,"mentions":[82]},{"id":"442603353319407627","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:27:42.604000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> das k\u00f6nnte es tun. Die Argumente sind soweit ich sie gelesen habe, weil B\u00f6hmermann zur Volksverhetzung und S\u00e4uberung aufruft.","author":82,"s":112622,"mentions":[40]},{"id":"442603577597231104","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:28:36.076000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T08:29:07.826000+00:00","content":"Ja und da haben wir wieder den satirischen Kontext. Da k\u00f6nnte man jetzt das Gerichtsurteil gegen Weidel aufrufen, die im satirischen Kontext \"Nazischlampe\" genannt wurde. B\u00f6hmermann besteht ja in der Sendung drauf, dass er \"satirisch zur S\u00e4uberung aufruft als Antwort auf die 'satirische' RG Kampagne\"","author":79,"s":112623,"mentions":[]},{"id":"442603788495486976","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:29:26.358000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"zu viele geschachtelte satirische hochkommata \ud83d\ude26","author":79,"s":112624,"mentions":[]},{"id":"442604882004934656","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:33:47.071000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@439428967628275725> ja, ich denke es ist schwierig f\u00fcr uns da sachlich zu argumentieren. Wenn man denen mit Satire kommt, dann wird die n\u00e4chste Diskussion losgetreten. Ich halte B\u00f6hmermann einfach f\u00fcr viel zu intelligent als dass er sich da nicht vorher abgesichert und informiert hat. Wie wir wissen darf Satire alles und selbst wenn sie das nicht darf sehe ich keine Straftat in irgendeiner Form. Es ist nur schwierig denen das irgendwie klar zu machen.","author":82,"s":112625,"mentions":[79]},{"id":"442605153288192010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:34:51.750000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> ja, sehe das genauso wie du. Ich w\u00fcrde das ehrlich auch lieber sehen, wenn RI sich aus diesem Thread raushalten w\u00fcrde. Das sollen die Juristen und das Fachpersonal beim ZDF und bei BUTF l\u00f6sen. Daf\u00fcr sind die da","author":79,"s":112626,"mentions":[82]},{"id":"442605310264475648","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:35:29.176000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wenn da so juristisch unbedarfte RIler wie wir auch noch Aufmerksamkeit drauf geben, dann explodiert das nur und es sieht in der Tat wie ne GEZ Trollarmee aus","author":79,"s":112627,"mentions":[]},{"id":"442605355642519552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:35:39.995000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"lieber woanders weiter machen und den Kram jemanden l\u00f6sen lassen, der sich aus kennt","author":79,"s":112628,"mentions":[]},{"id":"442605495358980096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:36:13.306000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439428967628275725> ja ich werde mich da raushalten. Mit schlecht fundierten oder falschen Argumenten macht man sich nur unglaubw\u00fcrdig. Danke f\u00fcr die \"Aufkl\u00e4rung\" \u2764\ufe0f","author":82,"s":112629,"mentions":[79]},{"id":"442605589613510657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:36:35.778000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"meh ja, so viel Aukl\u00e4rung wie ich halt auch nur hab, was nicht viel ist. Aber sch\u00f6n gemeinsam auf ne Taktik gekommen zu sein","author":79,"s":112630,"mentions":[]},{"id":"442606651393179652","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:40:48.926000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439294351479406593> Okay, dann gehe doch die Diskussion da an. Hier wird ja suggeriert, dass es um S\u00e4uberung von Menschen ginge - es geht ja aber um Trolling, Populismus und Hasskommentare.","author":40,"s":112631,"mentions":[82]},{"id":"442607205393629185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T08:43:01.010000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439294351479406593> und auch nicht, diesen negativ zu begegnen, sondern mit Liebe gegenzuhalten","author":40,"s":112632,"mentions":[82]},{"id":"442655990945415168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T11:56:52.392000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"sollte beim #1 kodex in der  \u003c#441251875111567360> nicht \"die W\u00fcrde **aller** Menschen\" stehen, wenn wir daraus schon eine challenge gemacht haben?","author":83,"s":112633,"mentions":[]},{"id":"442656906616635398","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T12:00:30.705000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist ja auch die Wortwahl des GGs, denke mal, man hat sich bewusst daran orientiert","author":44,"s":112634,"mentions":[]},{"id":"442672191541215253","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T13:01:14.915000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4e"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Liebes Team, ihr macht eine tolle Arbeit. Mein Verbesserungsvorschlag: Flauschangriff hat ein schlechtes Framing, weil da der Angriff drin ist und damit Gewalt verbunden wird. Erste Ideen, wie es flauschiger geht: Flauschbescherung, Flauschgeschenk, Flauschverbl\u00fcffung. Vielleicht habt ihr auch noch bessere Ideen. Aber ansonsten: Weiter so!","author":84,"s":112635,"mentions":[]},{"id":"442673420367298560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T13:06:07.890000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T13:06:19.666000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439821697676345355> f\u00e4nde ich zb nicht gut. W\u00fcrde dann lieber zu der ganz neutralen  \"aktion\" \u00fcbergehen. Ich finde das Flausch flauscht den angriff ja schon weg. Ich versteh ganz genau was du meinst :) aber was anderes wirkt sehr komisch auf mich :)","author":85,"s":112636,"mentions":[84]},{"id":"442673744641523712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T13:07:25.203000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T13:07:54.434000+00:00","content":"\u003c@439821697676345355> Dir ist aber schon klar, dass Flauschangriff seinen Ursprung im Wort Lauschangriff hat? Deine neuen Vorschl\u00e4ge beinhalten einen \u00e4hnlichen Wortwitz leider nicht.","author":86,"s":112637,"mentions":[84]},{"id":"442680068708499476","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T13:32:32.978000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc46"}}],"content":"Also f\u00fcr mich ist Flauschangriff genau so viel ein Angriff wie eine Kissenschlacht eine Schlacht ist. Es lehnt daran an, was ja auch richtig ist, denn in \u003c#441251913166749718> wird zu pl\u00f6tzlichen, gemeinsamen Aktionen aufgerufen. Ich denke nicht, dass es auch nur einen gibt, der die Ironie des Kontrastes zwischen \"flausch\" und \"Angriff\" nicht zumindest unterbewusst wahrnimmt und dann mit Flauschangriff etwas negatives assoziiert.","author":51,"s":112638,"mentions":[]},{"id":"442724337380753429","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T16:28:27.452000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde den Begriff \"Flauschangriff\" auch sch\u00f6ner als \"Marschbefehl\". \"H\u00f6chstWichtigeLiebevolleMarschierAnweisung\", wenn ich eine der K. u. K. - H\u00f6flichkeitsfloskeln kurz verballhornen darf, ohne mich dabei dar\u00fcber lustig zu machen.","author":87,"s":112639,"mentions":[]},{"id":"442756821531230256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T18:37:32.277000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":5,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Falls es noch nicht erw\u00e4hnt wurde: eine AG oder ein Linksammlung mit Fakten, Statistiken, Links und allen Grundlagen f\u00fcr eine Faktenbasierte Diskussion w\u00e4re vielleicht noch sinnvoll.","author":88,"s":112640,"mentions":[]},{"id":"442759545945718819","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T18:48:21.828000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201> dieser Vorschlag vom Herrn Mr. Rebell w\u00e4re sehr n\u00fctzlich","author":89,"s":112641,"mentions":[]},{"id":"442761595718991882","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T18:56:30.532000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gute Idee!","author":90,"s":112642,"mentions":[]},{"id":"442763378658639893","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:03:35.618000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442275219101450241> Die Idee wurde schon weitergeleitet, wir haben das Okay das selbstst\u00e4ndig zu organisieren (ohne offiziellen Namenstag), solange keine interns aus Discord preisgegeben werden","author":40,"s":112643,"mentions":[88]},{"id":"442763533793361921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:04:12.605000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442275219101450241> Dazu wollten wir einen Wikia\\reddit er\u00f6ffnen","author":40,"s":112644,"mentions":[88]},{"id":"442764107511496725","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:06:29.390000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> Super. Zusammentragen \u00fcber Reddit oder hier \u00fcber eine AG? W\u00e4re nat\u00fcrlich immer sch\u00f6n den Verweis von hier auf die Sammlung zu haben","author":88,"s":112645,"mentions":[40]},{"id":"442764347517960192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:07:26.612000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442275219101450241> \u00fcber Reddit dann","author":40,"s":112646,"mentions":[88]},{"id":"442764537746292757","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:08:11.966000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Calle104 wollte\u2018s er\u00f6ffnen, ist aber gerade offline","author":40,"s":112647,"mentions":[]},{"id":"442764582499647499","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:08:22.636000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also, von mir aus kann\u2019s losgehen","author":40,"s":112648,"mentions":[]},{"id":"442764809088270347","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:09:16.659000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> vielleicht starten wir nach dem Flauschangriff? Haltelt mich auf dem laufenden, ich bin dabei ;).","author":88,"s":112649,"mentions":[40]},{"id":"442765083471249409","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:10:22.077000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442275219101450241> Hast recht \ud83d\ude01 mach ich !","author":40,"s":112650,"mentions":[88]},{"id":"442765378146271233","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:11:32.333000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> \u2764","author":88,"s":112651,"mentions":[40]},{"id":"442768419201482753","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:23:37.377000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Eine Idee f\u00fcr die ag-memes, k\u00f6nnte jemand vielleicht mal als angepinnte und normale Nachricht (Moderatoren oder Admins) darauf hinweisen, das wir uns an die Gesetze halten m\u00fcssen (Urheberschutzgesetz usw.) und auch Seiten wie pixabay und pexels (Seiten mit Copyright freien, kostenlosen Bildern) verlinken?","author":91,"s":112652,"mentions":[]},{"id":"442772635169062923","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:40:22.542000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@350655476138115073> Magst du mal was dazu vorbereiten? Dann kann ichs gern anpinnen \u2764","author":70,"s":112653,"mentions":[91]},{"id":"442772771861299210","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T19:40:55.132000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@335843905331396610>  kann ich machen \u2764","author":91,"s":112654,"mentions":[70]},{"id":"442814652536061952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T22:27:20.263000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"T-online.de und Kronen-Zeitung (\u00d6) unterst\u00fctzen bei Verbreitung des \u003c#441251913166749718> morgen, zumindest soweit wie die beiden mir bekannten Redakteure Einfluss haben","author":52,"s":112655,"mentions":[]},{"id":"442815604911636501","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T22:31:07.327000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-06T22:40:42.354000+00:00","content":"Irgendwie kriege ich den Screenshot hier nicht hochgeladen... @A_Boehmermann gibt auf Twitter \u00f6ffentlich den Spielverderber und warnt afd'ler vor der Challenge.","author":32,"s":112656,"mentions":[]},{"id":"442815829340323860","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T22:32:00.835000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer? Unter dem Namen finde ich niemanden auf Twitter.","author":3,"s":112657,"mentions":[]},{"id":"442816018516279308","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T22:32:45.938000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sorry, @A_Boehmerman","author":32,"s":112658,"mentions":[]},{"id":"442816068197679114","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T22:32:57.783000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Fred Feuerstein","author":32,"s":112659,"mentions":[]},{"id":"442816770278031361","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T22:35:45.172000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der hat recht schnell wieder aufgegeben und auch nur an wenige Politiker was geschickt, ich denke, es wurde ihm zu doof.","author":3,"s":112660,"mentions":[]},{"id":"442817155680043008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-06T22:37:17.059000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann auch sein.","author":32,"s":112661,"mentions":[]},{"id":"442946798458241034","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T07:12:26.306000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Fand das Rlov\u0258ution-Bild von \u003c@439702254753415178> / \u003c@439747283576291328> super. Habe das mal als Hashtag \u00fcbernommen. \ud83d\ude04","author":94,"s":112662,"mentions":[92,93]},{"id":"442969918321983488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T08:44:18.511000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich m\u00f6chte einmal die Challenges kritisieren. Also diejenigen, den MdBs und MdLs der AfD bestimmte Aussagen zu entlocken. Ich finde, da sollte es Einschr\u00e4nkungen zu den Mitteln geben. Viel zu oft hab ich jetzt gelesen, wie sich unsere Mitglieder daf\u00fcr als AfD-W\u00e4hler ausgeben, oder ebenjenes bei der n\u00e4chsten Wahl versprechen, etc. F\u00fcr diese Challenges zu L\u00fcgen und T\u00e4uschung zu greifen, halte ich nicht f\u00fcr den richtigen Weg f\u00fcr Reconquista Internet ... Zudem hat es dann doch kaum einen Wert, wenn die AfDler dadurch wirklich die Aussagen von sich geben, im Vergleich zu wenn sie das nach einem aufrichtigen Gespr\u00e4ch tun. Und es tr\u00fcbt das Bild, welches Au\u00dfenstehende von uns bekommen (im Sinne von \"die treiben doch eh nur Quatsch, verarschen die Leute usw.\")","author":95,"s":112663,"mentions":[]},{"id":"442974298215284736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:01:42.759000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":8,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Ein Lob zum aktuellen Flauschangriff: Nachdem die letzten Aktionen stellenweise etwas meh waren (irrelevante Umfrage pushen, Challenge AfD-Abgeordnete zuspammen) ist die Dresdenaktion genau das, was ich mir von der Reconquista erhoffe. Bitte mehr davon!","author":46,"s":112664,"mentions":[]},{"id":"442984518228639754","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T09:42:19.400000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auch die Art und Weise der Kommunikation des aktuellen Flauschangriffs fand ich sehr gut. Erstmal keine Details und dann innerhalb k\u00fcrzester Zeit der Aufruf und dann die Aktion. W\u00fcrde ich f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Aktionen immer so handhaben, um die Maulw\u00fcrfe im Dunkeln zu lassen.","author":96,"s":112665,"mentions":[]},{"id":"442989101919240192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:00:32.237000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin der Meinung, dass die challenge sich abgenutzt hat. Weitere Versuche provozieren nur. Und Provokation ungleich Liebe, somit Gegenteil unseres Ziels.","author":97,"s":112666,"mentions":[]},{"id":"443002220879806464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T10:52:40.041000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201>  im Kodex ist bei Punkt 8 immer noch der Fehler drin. Da steht: \"Wir helfen uns einander\".","author":65,"s":112667,"mentions":[]},{"id":"443007072037109761","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:11:56.647000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke. \ud83d\ude05","author":0,"s":112668,"mentions":[]},{"id":"443009385782968320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T11:21:08.287000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-07T11:51:22.598000+00:00","content":"\u003c@&441240069550899201> ich f\u00e4nde es hilfreich, wenn es ein paar Handb\u00fccher zu den einzelnen Plattformen g\u00e4be. Best practices zu Nutzerprofile anlegen, auf welcher Plattform funktioniert welche Taktik, etc... Au\u00dferdem hatte ich die Idee eine Art Anlaufstelle f\u00fcr getrollte Nutzer zu bieten. F\u00fcr Inhalte, Threads und Nutzer die unter Druck geraten, aber keine Mitglieder im discord sind. So eine Art digitale Notrufzentrale. Was meint ihr dazu?","author":98,"s":112669,"mentions":[]},{"id":"443037764091641856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:13:54.203000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> Ist bei solchen \u00f6ffentlichen Dingen nicht das Problem, dass JEDER dort reinschreiben kann? Da k\u00f6nnten Leute die davon Wind bekommen schnell rumtrollen und euch/uns ne ganze Menge Arbeit einbringen.","author":99,"s":112670,"mentions":[40]},{"id":"443039156780924938","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:19:26.246000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049>  Okidoki. Mal sehen ob ich Zeit habe \ud83d\ude03 Wenn nicht viel Spa\u00df und viel Erfolg.","author":99,"s":112671,"mentions":[40]},{"id":"443045424853417985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T13:44:20.671000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439788065834270730> bin da ganz deiner Meinung mit den Handb\u00fcchern. Bisschen klar machen was hier das \"Ziel\" ist. Mir kommt vor das sich hier viele einfach \"nett\" \u00fcber dumme Leute lustig machen und sich darauf einen runter holen. Finde ich gar nicht so gut.","author":100,"s":112672,"mentions":[98]},{"id":"443053075951779840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:14:44.835000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201> im Flauschangriff steht mehrere Bilder. Mir wird aber nur eins angezeigt. Bisschen bl\u00f6d, weil jetzt alle schreiben das man da alle Bilder findet.","author":101,"s":112673,"mentions":[]},{"id":"443056564270530571","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:28:36.515000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es ist ein ZIP-Archiv, in dem die Bilder enthalten sind, \u003c@324131141500272641>","author":92,"s":112674,"mentions":[101]},{"id":"443056800774750208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:29:32.902000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh ok hab ich mich verguckt","author":101,"s":112675,"mentions":[]},{"id":"443056856487952384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:29:46.185000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was ist dng eigentlich f\u00fcr ein Format? Der Mac machts mit 1000 Programmen auf, aber untergekommen ist es mir noch nicht","author":102,"s":112676,"mentions":[]},{"id":"443056983587946497","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:30:16.488000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ein \"digitales Negativ\"","author":92,"s":112677,"mentions":[]},{"id":"443057120485834752","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:30:49.127000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Achso wie RAW nur \"genormt\"","author":102,"s":112678,"mentions":[]},{"id":"443057179281588224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:31:03.145000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, es ist eine Alternative zum RAW","author":92,"s":112679,"mentions":[]},{"id":"443057201700143118","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:31:08.490000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"alles klar","author":102,"s":112680,"mentions":[]},{"id":"443060060260925441","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T14:42:30.024000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@385480603707113476> bin auch eher ein Freund von \"argumentativ stellen\" und dem pushen einzelner Posts. Ich glaube nicht, das es nur ein Ziel gibt. \u2764 -Trolling kann man ja machen. Ich pers\u00f6nlich w\u00e4re einfach dankbar f\u00fcr ein paar Guides. Bin sonst eher ein social Media Legastheniker \ud83d\ude28","author":98,"s":112681,"mentions":[100]},{"id":"443064984633606184","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:02:04.086000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":6,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Es w\u00e4re sch\u00f6n, wenn im Flauschangriff nochmal darauf hingewiesen werden w\u00fcrde, dass wir niemanden verurteilen. Kommentare \u00e0 la \"Du hattest anscheinend eine schlimme Kindheit\" sind also v\u00f6llig fehl am Platz. Das mag vielleicht stimmen, aber wissen tun wir es nicht und wir sind keine Therapeuten. Vielmehr greift es den Gegen\u00fcber pers\u00f6nlich an und widerspricht damit dem Kodex.\nW\u00fcrde mich freuen, wenn das nochmal klar gestellt wird. Alles Liebe \u2764","author":97,"s":112682,"mentions":[]},{"id":"443078524220473346","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T15:55:52.175000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":4,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"oooh aaah Idee \u003c@438990001435443210>  in 30 tagen startet doch Alexander Gerst ins All.. ob er, wenn der payload es zul\u00e4sst ein Herz \u003c:reconquista:441321669534023691> mitnehmen w\u00fcrde?","author":103,"s":112683,"mentions":[6]},{"id":"443084536977293332","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:19:45.728000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}}],"content":"\u003c@439161744120610819> \u003c@438990001435443210> das waere episch, schickt liebe in den weltraum!\nich supporte das absoult","author":104,"s":112684,"mentions":[6,103]},{"id":"443084737448509440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:20:33.524000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"es kann ja auch ein gruss aus dem weltraum sein, die haben ja immer chatzeiten, das ginge vllt auch wenn das wappen nicht geht","author":104,"s":112685,"mentions":[]},{"id":"443085974096838667","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:25:28.364000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann mir aber auch denken das der zig. tausende solcher Anfragen bekommt... \ud83d\udca1  aber die haben nen drucker da oben.","author":103,"s":112686,"mentions":[]},{"id":"443086288703455233","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:26:43.372000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"denke ich eher nicht","author":104,"s":112687,"mentions":[]},{"id":"443086373352898570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:27:03.554000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber keiner kann fuer liebe und gegen rechts ablehnen \ud83d\ude04","author":104,"s":112688,"mentions":[]},{"id":"443086615795990528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:28:01.357000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439161744120610819> ich glaube gelesen zu haben, dass ESA und Nasa eine selbstverpflichtung haben keinerlei pers\u00f6nliche Promotion oder politische Stellungnahmen einzugehen. Da der Weltraum auch unpolitisch und staatenlos bleiben soll.","author":73,"s":112689,"mentions":[103]},{"id":"443087755044585473","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:32:32.975000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja auch durchaus sinnvoll... hm na evtl. n Herzchen mit den Fingern formen. Da k\u00f6nnen wir ja dann einen Esa-Stream Love-\"Raiden\" \ud83d\udca1","author":103,"s":112690,"mentions":[]},{"id":"443088801267449857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T16:36:42.414000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wenns denn nur so waere, die ganzen flaggen sind ja nicht staaten bezogen und es geht hier ja nur um **Liebe** \ud83d\ude03","author":104,"s":112691,"mentions":[]},{"id":"443106301514612736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T17:46:14.798000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> \nBitte schreib weniger in den flauschangriff channel, ich dachte dieser w\u00e4re dazu da, Aktionen zu verk\u00fcnden\nGelegenheitsbesucher werden allerdings einfach \u00fcber diese Aktionen dr\u00fcberscrollen","author":39,"s":112692,"mentions":[6]},{"id":"443126353001185291","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T19:05:55.445000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist eine Kuschelecke eigentlich notiert? Ein Channel zum Aufbauen wenn man mal Zuspruch braucht? \ud83d\ude03 Ich w\u00fcrde mich freuen. Manchmal brauch ich sowas. Vielleicht geht es ja noch einigen auch so...","author":105,"s":112693,"mentions":[]},{"id":"443128067985244160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T19:12:44.329000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc46"}}],"content":"Gibt es irgendwo eine Klausel, die sagt dass alle hier hoch geladenen memes, unter CC0 lizenziert sind? Weil ansonsten ist es immer so Grauzone wenn man memes von fremden benutzt...","author":37,"s":112694,"mentions":[]},{"id":"443129695509413908","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T19:19:12.361000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitte das von meinem Vorredner noch einmal aufnehmen (ich habs zwar schon angesprochen wegen \u003c#441253061051023370> und dem RI-Logo) - es gibt nicht \"die\" CC-Lizenz, da gibt es viele und man sollte sich da mal auf eine verst\u00e4ndigen und auch etablieren, was mit eigens erstellten Memes ist.","author":102,"s":112695,"mentions":[]},{"id":"443132224728989696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T19:29:15.374000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer ist denn 22 Uhr dabei?","author":44,"s":112696,"mentions":[]},{"id":"443134522796671007","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T19:38:23.276000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> Was ist denn da genau?","author":106,"s":112697,"mentions":[44]},{"id":"443138565786828829","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T19:54:27.200000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wo wollt ihr denn quatschen? \ud83d\ude04","author":44,"s":112698,"mentions":[]},{"id":"443138573592428563","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T19:54:29.061000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439379270511362049> Und dar\u00fcber wird diskutiert?","author":106,"s":112699,"mentions":[40]},{"id":"443139489280294914","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T19:58:07.378000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wei\u00df nicht, wie kompliziert das jeweils ist \ud83d\ude05\ud83d\ude48","author":44,"s":112700,"mentions":[]},{"id":"443140370638045195","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T20:01:37.510000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn wir jetzt hier einfach einen Sprachchannel an uns rei\u00dfen w\u00e4re ja auch nicht nett \ud83d\ude02","author":44,"s":112701,"mentions":[]},{"id":"443149522441469962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T20:37:59.470000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo \ud83d\ude04 Eher eine Idee als Feedback, aber k\u00f6nnten wir morgen vielleicht etwas zum Tag der Befreiung machen?","author":107,"s":112702,"mentions":[]},{"id":"443151564538904578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T20:46:06.344000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439167299971317760> Da gehe ich doch fest von aus.","author":108,"s":112703,"mentions":[107]},{"id":"443151730197135380","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T20:46:45.840000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Macht tierischen Spass mit Euch. Auch wenn es ein wenig frustiret wenn man in diesen ganzen negativen Sumpf eintaucht","author":108,"s":112704,"mentions":[]},{"id":"443152024432017418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T20:47:55.991000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude2c"}}],"content":"Wird hier jedes feedback gelesen?","author":39,"s":112705,"mentions":[]},{"id":"443154002864111636","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T20:55:47.686000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich denke das war der plan weshalb spam nicht gern gesehen wird \ud83d\ude09","author":102,"s":112706,"mentions":[]},{"id":"443154040369709083","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T20:55:56.628000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"oder sagen wir off-topic in diesen channels","author":102,"s":112707,"mentions":[]},{"id":"443167541225979904","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T21:49:35.483000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201>  der Link in der Pressemitteilung unten ist ein anderer als der hier","author":109,"s":112708,"mentions":[]},{"id":"443167547085553675","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T21:49:36.880000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!discord","author":109,"s":112709,"mentions":[]},{"id":"443167615699910656","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T21:49:53.239000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00e4h, der da normalerweise kommt. discord.gg/7uNYD6R","author":109,"s":112710,"mentions":[]},{"id":"443167714366849025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T21:50:16.763000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wurde da versehentlich der alte in die Pressemitteilung gepackt oder gehen beide?","author":109,"s":112711,"mentions":[]},{"id":"443167875046440980","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-07T21:50:55.072000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die gehen beide, \u003c@402486720274366465> \ud83d\ude0a","author":26,"s":112712,"mentions":[109]},{"id":"443207760226680842","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T00:29:24.440000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi, (ich kann es doch nicht lassen ;-)) Sch\u00f6ner Text in der PM.  Ihr geht da ja wahrscheinlich eh nochmal dr\u00fcber, aber ich merke es trotzdem an: Im 7.Abschnitt m\u00fcsste es hei\u00dfen \"(...) und digitale B\u00fcrgerrechtsbewegung, DEREN Verpflichtung es ist KOMMA unantastbare (...)\" Zudem w\u00fcrde ich vorschlagen, zwischendurch vllt. zwei oder drei S\u00e4tze zu teilen. Vom Stil her finde ich es so zwar auch sch\u00f6ner, glaube aber, dass es sich einfacher zitieren l\u00e4sst, wenn die S\u00e4tze k\u00fcrzer sind. (just my 2cts)","author":32,"s":112713,"mentions":[]},{"id":"443221283690381313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T01:23:08.685000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T01:23:16.323000+00:00","content":"sollte man unter die lupe nehmen: `einprozent.de`","author":104,"s":112714,"mentions":[]},{"id":"443287744526024704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T05:47:14.183000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und im an die PM angeh\u00e4ngten Kodex steht immer noch (!) \u201euns einander\u201c. Was auch immer das ist, es ist kein Deutsch.","author":73,"s":112715,"mentions":[]},{"id":"443296355167764485","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T06:21:27.120000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"F\u00fcr das Reddit-Wiki habe ich hier noch einige Hinweise f\u00fcr den effektiven Umgang mit Facebook: https://docs.google.com/document/d/1GojHYds6LF9lAPko9qr20dXKj4a6fFzQ_2hu7_hKhIU/edit?usp=sharing","author":84,"s":112716,"mentions":[]},{"id":"443299697063624704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T06:34:43.890000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Frage mich gerade ob es auch okay/erlaubt ist eine Abwandlung des RI-Logos zu verwenden oder ob es daf\u00fcr noch zu fr\u00fch ist (noch nicht bekannt/etabliert genug damit eine Abwandlung von allen als solche erkannt und dem Ursprung zugeordnet werden kann)\nDas Logo ist ja zusammengesetzt aus \"Herz\"heart_decoration  und \"ND\" (\"Peace\")peace und dann stilisiert in eine art Runen-Form. Ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass man irgendwann in der Zukunft auf diese Stilisierung verzichten kann (nicht muss, sondern kann) ..... dieses ganze \"Runen\" Ding ist ja durchaus ..  \"vorbelastet\" und weckt zumindest (bei mir) teilweise \"nicht-liebevolle\" Assoziationen.\n(Ist das hier \u00fcberhaupt der richtige Kanal?sweat_smile )","author":110,"s":112717,"mentions":[]},{"id":"443312890217496576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T07:27:09.383000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@246055190652911617>  Das Logo ist ja eine \"liebevolle\" Abwandlung und angelehnt an die Rune von RG \ud83d\ude03 Daher ist diese \"Runen\" Assoziation schon gewollt.","author":59,"s":112718,"mentions":[110]},{"id":"443322158333296645","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T08:03:59.074000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@246055190652911617> Ich rate davon ab, zu fr\u00fch an Logos zu experimentieren","author":111,"s":112719,"mentions":[110]},{"id":"443322295574855681","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T08:04:31.795000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jupp \ud83d\ude03","author":110,"s":112720,"mentions":[]},{"id":"443334662035865601","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T08:53:40.189000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T08:58:15.073000+00:00","content":"Liebe_r \u003c@439379270511362049>, es ging **nicht nur** um den Daumen nach unten. Au\u00dferdem gibt's hier keinen F\u00fchrungskult.","author":26,"s":112721,"mentions":[40]},{"id":"443335134213701632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T08:55:32.765000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich schlage vor, die Kodex-Regel 17 umzuformulieren. Bisher hei\u00dft es: 'Es gibt nicht \u201edie Anderen\u201c oder \u201eFeinde\u201c. Nur Menschen, die es leider noch nicht besser wissen.' Ich denke, dieses \"besser wissen\" im zweiten Satz klingt etwas zu anma\u00dfend. Wie w\u00e4re es stattdessen mit: \"Nur Menschen, die eine andere Meinung haben, mit denen liebevoll diskutiert werden kann und denen m\u00f6glicherweise notwendige Informationen fehlen.\"","author":112,"s":112722,"mentions":[]},{"id":"443336545479557121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:01:09.237000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@314321778488901634> Kodex Punkt 14: \u201eWir fassen uns kurz.\u201c Dass das \u201ebesser wissen\u201c vereinzelt anma\u00dfend klingen mag, ist sicher nicht falsch. Durch den l\u00e4ngeren Text ist jedoch auch nicht jede Diskussion oder negative Auslegung zu vermeiden und die \u00dcbersicht leidet auch.","author":92,"s":112723,"mentions":[112]},{"id":"443338951319879681","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:10:42.834000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, das ist ein gutes Argument. Dann schlage ich vor: Es gibt nicht \"die Anderen\" oder \"Feinde\". Nur andere Menschen.","author":112,"s":112724,"mentions":[]},{"id":"443339150817624064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:11:30.398000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T09:11:35.676000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf0d"}}],"content":"ich finde ja D.Gansers ansatz toll: **Menschheitsfamilie**","author":104,"s":112725,"mentions":[]},{"id":"443339305255960576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:12:07.219000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auch sch\u00f6n","author":112,"s":112726,"mentions":[]},{"id":"443339428031889410","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:12:36.491000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das impliziert das es dein bruder ist, deine schwester,etc es gibt keine fremden, keine **Die Anderen**","author":104,"s":112727,"mentions":[]},{"id":"443345368059740180","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:36:12.704000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich versuche es mal hier nochmal.\nSchlage eine ag-werbung (oderso \u00e4hnlich) vor zwecks Schalten von Bannern auf Pornhub und co","author":110,"s":112728,"mentions":[]},{"id":"443347983644360704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:46:36.308000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc96"}}],"content":"\u003c@246055190652911617> Dein Vorschlag ist an den anderen Stellen auch bereits gelesen worden. Bitte h\u00f6r damit auf, Copy&Paste-Nachrichten sinnlos auf alle Kan\u00e4le zu streuen.","author":92,"s":112729,"mentions":[110]},{"id":"443349452221317126","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T09:52:26.444000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T09:54:35.906000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Danke f\u00fcr dein Feedback \u2763\nsorry, war nicht meine Absicht jemanden zu nerven\nwusste nur nicht ob es wahrgenommen wurde (edit: bzw. ob ich damit auch im richtigen Kanal war). Ein \"Jo, gesehen, schauen wir mal\" w\u00e4re hilfreich \ud83d\ude18","author":110,"s":112730,"mentions":[]},{"id":"443361699802775563","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T10:41:06.495000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zur \"Europa\u00fcbung\" : Der Hashtag #DefendEurope ist ja bekannterma\u00dfen der Slogan und Hashtag der IB. Nutzen wir diesen jetzt absichtlich um ihn zu kapern, oder ist das ein Versehen?","author":113,"s":112731,"mentions":[]},{"id":"443363674057342986","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T10:48:57.194000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"ich finde den ` #DefendEurope ` kann man ganz schnell missverstehen... finde das sollte man beachten bei der auswahl der tags","author":104,"s":112732,"mentions":[]},{"id":"443363865112346625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T10:49:42.745000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"`#defendlove` oder `defendhumanity` oder sowas waere besser geeignet","author":104,"s":112733,"mentions":[]},{"id":"443373139523796992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:26:33.937000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"**Wie gro\u00df ist die Chance, dass wir einen ESC - Song upvoten k\u00f6nnen?** Wir sind > 50.000. Wenn wir uns auf einen vor dem Finale einigen und wirklich *alle* dort anriefen? Wer kennt sich da aus, wie viele Menschen normalerweise beim ESC voten?","author":41,"s":112734,"mentions":[]},{"id":"443373397028634634","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:27:35.331000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!187692800383516672> vielleicht halt \u003c@426560054104162306> gerade den Grund daf\u00fcr genannt ... \ud83d\ude09","author":41,"s":112735,"mentions":[104,113]},{"id":"443373895827849216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:29:34.254000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc92"}}],"content":"mhh...","author":104,"s":112736,"mentions":[]},{"id":"443375676037267457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:36:38.689000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@439195443306430474> \u003c@187692800383516672> \u003c@426560054104162306> Also ich habs extra so verfasst dass jemand der nicht aufpasst/ein Bot das aus Versehen upvoten k\u00f6nnte.\nSoweit wir Europe defenden, verteidigen wie ja vor allem liberale \u00dcberzeugungen, finde es also durchaus angebracht den zu kapern.","author":114,"s":112737,"mentions":[104,113,41]},{"id":"443375873144389633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:37:25.683000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc46"}}],"content":"\u003c@439195443306430474> wei\u00df ich nicht, ob das so sinnvoll ist - letztlich ist das ja ein fairer Wettbewerb zwischen K\u00fcnstlern, den wir nicht einfach so abw\u00fcrgen sollten.","author":46,"s":112738,"mentions":[41]},{"id":"443380506441023488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T11:55:50.347000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@190177487156674560> genau das ist aber die Rhetorik der IB und der AfD. Die \"Verteidigung\" unserer Offenheit gegen die Gefl\u00fcchteten, die nach ihnen alle R\u00fcckst\u00e4ndig w\u00e4ren\nWir sollten diese Rhetorik nicht kopieren","author":97,"s":112739,"mentions":[114]},{"id":"443385134104969226","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:14:13.668000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439195443306430474>  ich w\u00e4re f\u00fcr lovefool ... wir m\u00f6gen ja die liebe ... damit k\u00f6nnten wir aufmerksamkeit generieren","author":115,"s":112740,"mentions":[41]},{"id":"443388099301605376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:26:00.626000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> Gut, dann sollten wir zun\u00e4chst das Grunds\u00e4tzliche kl\u00e4ren: Ist das vertretbar oder nicht? \u003c@420549110081257472>, Deine Meinung?","author":41,"s":112741,"mentions":[46,115]},{"id":"443388349642964992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:27:00.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439195443306430474> ich finde deinen vorschlag gut und es gibt sogar einen esc titel mit liebe im titel","author":115,"s":112742,"mentions":[41]},{"id":"443388556002721792","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:27:49.512000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"www.youtube.com/watch?v=jKuC74CBVV8","author":115,"s":112743,"mentions":[]},{"id":"443388577989132298","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:27:54.754000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und an welche obere Instanz geben wir den Vorschlag weiter? An Mr. Varoufinger \u003c@438990001435443210> himself?","author":41,"s":112744,"mentions":[6]},{"id":"443388663280435210","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:28:15.089000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich w\u00fcrde \u003c@134363551795118081> fragen","author":115,"s":112745,"mentions":[55]},{"id":"443388782188822548","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:28:43.439000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber wahrscheinlich weil ein anruf geld kostet darf er das gar nicht anordnen","author":115,"s":112746,"mentions":[]},{"id":"443388842225958922","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:28:57.753000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"deshalb m\u00fcssten wir es basisdemokratisch bestimmen","author":115,"s":112747,"mentions":[]},{"id":"443388926150049802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:29:17.762000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"nehme ich mal an","author":115,"s":112748,"mentions":[]},{"id":"443390040543068180","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:33:43.454000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bestimmen wird hier sowieso niemand etwas","author":41,"s":112749,"mentions":[]},{"id":"443390992763060245","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T12:37:30.481000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440283689511813140> Ich denke du missverstehst mich. Erstens ist der Tweet slbst gerade nicht im Schema \"Wir gegen Sie\" formuliert, zweitens ist es ja wenn dann die Verteidigung des liberalen Europas inklusive universller Gleicheit gegen diejenigen Europ\u00e4er, die es abzuschaffen gedenken.","author":114,"s":112750,"mentions":[97]},{"id":"443401811332956181","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:20:29.829000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439195443306430474>  \u003c@420549110081257472>  Diese Songs sind keine ESC-Songs. F\u00fcr die kann man nicht anrufen.","author":112,"s":112751,"mentions":[115,41]},{"id":"443404987859468289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:33:07.172000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"www.strawpoll.de/37x4318 noch 200 stimmen. Weiter abstimmen. \u003c@438990001435443210>  warum pusht ihr das ding nocht endlich nochmal. Das Ergebnis ist immernoch eine schande","author":116,"s":112752,"mentions":[6]},{"id":"443405733560844288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:36:04.961000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@314321778488901634> Das ist mir klar. Wir m\u00fcssen erst mal warten bis zum Finale. Aber vielleicht ist etwas Passendes dabei?","author":41,"s":112753,"mentions":[112]},{"id":"443406348013797378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:38:31.458000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das sind alle ESC 2018 Songs: https://www.eurovision.de/news/Alle-Infos-zum-ESC-2018-in-Portugal,portugal534.html\n\n(Ist das hier eigentlich der richtige Ort, um das zu diskutieren?)","author":112,"s":112754,"mentions":[]},{"id":"443408529597005834","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T13:47:11.588000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"wollte nur kurz bisschen positives feedback hier lassen:\nFInde es wirklich gut dass bei den songs im letzten flauschangriff (f\u00fcr den Esc) f\u00fcr alle was dabei war \u2764 \nWeiter so!! \u2764","author":117,"s":112755,"mentions":[]},{"id":"443424963450503168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T14:52:29.724000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielen Dank! \ud83d\ude09","author":41,"s":112756,"mentions":[]},{"id":"443425160557756416","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T14:53:16.718000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was w\u00e4re denn der richtige Ort \u003c@314321778488901634> ?","author":41,"s":112757,"mentions":[112]},{"id":"443427381630205954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T15:02:06.263000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439195443306430474>  Keine Sorge, die Frage war nicht rhetorisch gemeint. Ich war mir nur nicht sicher, ob das noch als Feedback zu Inhalten durchgeht. M\u00f6glicherweise passt \u003c#441251984990011392>","author":112,"s":112758,"mentions":[41]},{"id":"443428546984148992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T15:06:44.105000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hm, vielleicht.","author":41,"s":112759,"mentions":[]},{"id":"443433516718358538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T15:26:28.982000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"9    Australien    Jessica Mauboy - \"We Got Love\"","author":115,"s":112760,"mentions":[]},{"id":"443451452032155659","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T16:37:45.094000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Es sollte #ag-Instagram geben","author":118,"s":112761,"mentions":[]},{"id":"443459804694839316","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T17:10:56.524000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440283689511813140> \u003c@190177487156674560> \u003c@187692800383516672> \u003c@426560054104162306>\nIch denke, Sinn der Aktion ist es denn zu kapern. Aber rhetorisch nicht ganz einfach das mit Liebe zu vereinbaren. Versucht doch was \"wie die Werte Europa's verteidigt man mit Liebe\". Und macht deutlich, dass es um Liebe geht.","author":119,"s":112762,"mentions":[104,114,113,97]},{"id":"443474476445859840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T18:09:14.542000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"AGs, die bisher angeregt wurden oder mir eingefallen sind: Entwickler/Programmierer, Design/Grafiken, Videoschnitt/Bearbeitung/Effekte, Musik/Ton, Printmedien-Foren. Instagram, Snapchat, Yodel und all son Zeug hab ich wenig Ahnung von, k\u00f6nnte auch gut sein. Also wenn sich alles mal ein bisschen mehr entwickelt hat.","author":120,"s":112763,"mentions":[]},{"id":"443474617538183178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T18:09:48.181000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich finde AGs nach Beruflicher qualifkation der Mitglieder auch gut","author":106,"s":112764,"mentions":[]},{"id":"443478634720919552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T18:25:45.952000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/tagesschau/status/993919249533079553?s=19","author":41,"s":112765,"mentions":[]},{"id":"443478754950512660","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T18:26:14.617000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nnen wir da nicht ganz schnell was bauen? Dieser Trump braucht ganz viel Liebe!","author":41,"s":112766,"mentions":[]},{"id":"443478911012044811","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T18:26:51.825000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und ich bin Moderator und Texter im RL","author":41,"s":112767,"mentions":[]},{"id":"443497818074906668","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:41:59.620000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf89"}}],"content":"Wie w\u00e4r's eigentlich mit einer FAQ-Section, in der wir alle Fakten mit Quellen zu allen m\u00f6glichen Sachen verlinken k\u00f6nnen, um schnell Leute mit der Wahrheit kontern zu k\u00f6nnen? \ud83e\udd14","author":121,"s":112768,"mentions":[]},{"id":"443498216449769472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:43:34.600000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was ein Angestellter in seiner Freizeit macht darf keine Auswirkung auf sein Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis haben.","author":122,"s":112769,"mentions":[]},{"id":"443498356065566720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:44:07.887000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"oh gott... auf was voll altes geantwortet - ignore meeeh ^^","author":122,"s":112770,"mentions":[]},{"id":"443498451192512513","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:44:30.567000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@137596811778064384> Eine Art Fakten-Wiki! Find ich top \ud83d\udc97","author":123,"s":112771,"mentions":[121]},{"id":"443498564706893844","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:44:57.631000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na ja \u003c@441706561627226144> \nDaf\u00fcr ist doch mimimika dann da, oder hab ich das falsch verstanden?","author":122,"s":112772,"mentions":[123]},{"id":"443498619132182539","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:45:10.607000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich schick dir mal den Link dazu","author":122,"s":112773,"mentions":[]},{"id":"443498796505235471","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:45:52.896000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":10,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"Wir besprechen heute das Thema Faktencheck.","author":6,"s":112774,"mentions":[]},{"id":"443499682539372554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:49:24.143000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> nee, ich verstehe den Vorschlag von \u003c@137596811778064384> anders","author":123,"s":112775,"mentions":[121,122]},{"id":"443499796679098392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:49:51.356000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wollte damit nur sagen, dass das Thema anscheinend bereits intern behandelt wird","author":122,"s":112776,"mentions":[]},{"id":"443499955676512257","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:50:29.264000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na, es geht einfach darum, wo man ein paar gut recherchierte Fakten hat, die man uninformierten Trolls entgegenstellen kann.","author":121,"s":112777,"mentions":[]},{"id":"443499970738520065","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:50:32.855000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Eben so eine Art FAQ/Wiki einzurichten mit Quellen, auf die wir f\u00fcr bestimmte Themen zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen damit wir nicht jedes Mal von vorn mit der Recherche anfangen m\u00fcssen","author":123,"s":112778,"mentions":[]},{"id":"443500023884546048","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T19:50:45.526000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Genau \ud83d\ude03","author":123,"s":112779,"mentions":[]},{"id":"443505078314205214","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:10:50.596000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Wie w\u00e4rs mit nem Kanban Board auf dem man die Vorschl\u00e4ge und deren letztendlichen Entscheid sehen kann ? Nicht, dass in zwei Jahren noch jemand die #ag-developer fordern muss \u003c@438990001435443210>","author":73,"s":112780,"mentions":[6]},{"id":"443514914376515586","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:49:55.696000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-08T20:53:48.845000+00:00","content":"Laut einer Bekannten, die beim NDR arbeitet, wird Zapp \"wahrscheinlich demn\u00e4chst\" was \u00fcber RI bringen - die Info ist aber auch nur \u00fcber 3 Ecken\u2026","author":124,"s":112781,"mentions":[]},{"id":"443516002421047296","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:54:15.106000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u2764","author":121,"s":112782,"mentions":[]},{"id":"443516118431432705","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:54:42.765000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439487545085132810> Dev-AG und so ein Trello-Board w\u00e4ren echt fancy. \u2764","author":121,"s":112783,"mentions":[73]},{"id":"443516211746045953","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:55:05.013000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@137596811778064384> nicht noch mehr externe Anwendungen","author":73,"s":112784,"mentions":[121]},{"id":"443516281526943754","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:55:21.650000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hast Recht \ud83e\udd14","author":121,"s":112785,"mentions":[]},{"id":"443516350007214090","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:55:37.977000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie stellst du dir dann das Kanban-Board vor?\nEher so ein Channel und dann mit Reactions markiert? \ud83e\udd14","author":121,"s":112786,"mentions":[]},{"id":"443516706921381898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:57:03.072000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Drei channels, Vorschl\u00e4ge, in Review, Done (mit Entscheidung) dann kann jeder \u00fcber die Board Suche checken, ob die eigene Idee schon da war und da bei der Suche auch der jeweilige Channel angezeigt wird, weiiman sofort was Sachlage ist","author":73,"s":112787,"mentions":[]},{"id":"443516848223289354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:57:36.761000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So in etwa, es gibt daf\u00fcr noch keine integrierten Anwendungen","author":73,"s":112788,"mentions":[]},{"id":"443516989642899490","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:58:10.478000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und alle drei nur Lesen, so dass es \u00fcbersichtlich bleibt.","author":73,"s":112789,"mentions":[]},{"id":"443517396217757706","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T20:59:47.413000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und damit es f\u00fcr Mods und Admins und alle Sturmler klar ist, Dienstag und Freitag ist Vorachlags review day \u003c@&441240069550899201> (sonst bleibt meine Litanei unerh\u00f6rt)","author":73,"s":112790,"mentions":[]},{"id":"443517499271806977","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T21:00:11.983000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mittwoch und Samstag wird umgesetzt.","author":73,"s":112791,"mentions":[]},{"id":"443550186896228352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-08T23:10:05.320000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude4f"}}],"content":"Ist es m\u00f6glich an einer stelle alle aktuell relevanten hashtags zu sammeln. Unter flauschangriff sammelt sich doch etwas viel inhalt und ich blicke nicht mehr durch. Vielleicht geht es anderen genauso!?","author":125,"s":112792,"mentions":[]},{"id":"443606243353952256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T02:52:50.221000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439177831663140878> oh ja, ich f\u00e4nde das auch hilfreich. Gerade in einem Wiki oder wie auch immer...etwas mehr \u00dcbersicht \u00fcber Fakten, Aktionen etc. k\u00f6nntr helfen, schneller und effektiver Liebe zu verteilen\ud83d\udc96","author":28,"s":112793,"mentions":[125]},{"id":"443645952260177921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T05:30:37.562000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es haben sich schon ein paar Leute zusammengetan, um ein Wiki mit Argumenten und vor allem Fakten zu erstellen \ud83d\ude0a","author":44,"s":112794,"mentions":[]},{"id":"443647287596679170","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T05:35:55.931000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Also wir haben auch schon mit brainstormen angefangen und eine Liste mit typisch rechten Argumenten, die jetzt mit Fakten widerlegt werden. Bzw. die zugeh\u00f6rigen Fakten und m\u00f6gliche L\u00f6sungsans\u00e4tze, weil es selbstverst\u00e4ndlich nicht zielf\u00fchrend ist, Probleme zu leugnen oder zu besch\u00f6nigen","author":44,"s":112795,"mentions":[]},{"id":"443652776074018816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T05:57:44.486000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Bin auch f\u00fcr eine Instagram-Ag. Nach meinen Erfahrungen ist der Hass auf Instagram um einiges gr\u00f6\u00dfer als zbsp. auf Twitter","author":126,"s":112796,"mentions":[]},{"id":"443662092122456068","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T06:34:45.605000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> oh super \ud83d\udc96\ud83d\udc96\ud83d\udc96","author":28,"s":112797,"mentions":[44]},{"id":"443662289904599040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T06:35:32.760000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443435955702071317> Aber sowas von...pl\u00e4diere ich aich schon l\u00e4nger f\u00fcr.","author":28,"s":112798,"mentions":[126]},{"id":"443674728763490305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T07:24:58.415000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und auf Instagram sind Massen an Verschw\u00f6rungstheoretikern unterwegs... \ud83d\ude44","author":44,"s":112799,"mentions":[]},{"id":"443692862849417247","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:37:01.918000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> Nachfrage wegen der Diskussion \u00fcber die Parteilichkeit - es ist doch nicht schlimm, wenn deutsche Parteien / politische Gruppen uns aufgreifen solange sie mit unserem Zweck einverstanden sind, oder? Ich kann es verstehen dass man z\u00f6gerlich wird, falls Gruppierungen Reconquista Internet f\u00fcr sich \"missbrauchen\" wollen, aber wenn man jetzt zb. den Tweet von der G\u00f6ring-Eckardt nimmt, ist das nicht etwas gutes? Ob man die Gr\u00fcnen gut findet oder nicht, es schenkt uns Aufmerksamkeit. Und nur weil die Gr\u00fcnen uns gut finden hei\u00dft dass ja nicht im Umkehrschluss dass wir direkt f\u00fcr die Gr\u00fcnen sind.","author":127,"s":112800,"mentions":[6]},{"id":"443693691706802186","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:40:19.533000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc46\ud83c\udffb"}}],"content":"Ich denke auch, es spricht nichts dagegen, sowohl Lob von Parteien anzunehmen als auch Aktionen von Parteien zu unterst\u00fctzen, die unsere Ziele voranbringen, sofern das aus professioneller (aber liebevoller!) Distanz geschieht.","author":46,"s":112801,"mentions":[]},{"id":"443694155433246720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:42:10.094000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich meine, ich bin selbst ein politischer Mensch. Und ich mache aus politischen Gr\u00fcnden hier mit. Das hei\u00dft nicht, dass ich Reconquista Internet nur deswegen toll finde oder irgendwen \"bekehren\" will. Aber die Ziele von diesem Projekt stimmen mit meinen pers\u00f6nlichen politischen Einstellungen \u00fcberein, und ich glaube da bin ich nicht der einzige. Und da wird es garantiert vielen deutschen Politikern genauso gehen.","author":127,"s":112802,"mentions":[]},{"id":"443694753343733776","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T08:44:32.647000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eins noch: Ich finde es auf jeden Fall gut und notwendig, dass Reconquista Internet \u00fcberparteiisch ist und bleibt! Aber ich finde dass das nicht hei\u00dfen muss dass man parteiische Unterst\u00fctzung scheut. Oder?","author":127,"s":112803,"mentions":[]},{"id":"443700305335418882","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T09:06:36.345000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Am ende wartet im besten falle dann doch eh eine Entscheidung zur Partei hin oder weg. Gerade als \"Graswurzel\" Bewegung kommt doch der Breakeven Punkt ob man will oder nicht\ud83d\ude09 Aktuell gibt es dazu kein Anlass gerade weil alle Partei eigentlich bisher zu d\u00f6sbaddelig waren, die Problematik anzugehen.","author":28,"s":112804,"mentions":[]},{"id":"443701227360878593","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T09:10:16.173000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und zudem es um ein \"wir\" ohne die \"die anderen\" gehen soll oder? egal wie, aber f\u00fcr Liebe und Respekt, sage ich ma.","author":28,"s":112805,"mentions":[]},{"id":"443706881266155520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T09:32:44.169000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"EIne unterteilung der Meme Bibliothek f\u00e4nde ich Sinnvoll, mindestens f\u00fcr aktuell Flauschangriff memes und normale memes. noch mehr unterteilungen w\u00e4ren auch gut sollte aber nicht zu viel werden","author":128,"s":112806,"mentions":[]},{"id":"443707894597287936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T09:36:45.766000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@203627294990794761> mit kategorien/verschlagwortung hast du das ja kaum noch...","author":28,"s":112807,"mentions":[128]},{"id":"443708020950827028","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T09:37:15.891000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wie meinst du das? o.O","author":128,"s":112808,"mentions":[]},{"id":"443710148775641088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T09:45:43.204000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ich finde schon dass wenn man hier als RI agiert die Parteien keine Rolle spielen sollten und deshalb auch keine besondere erw\u00e4hnung brauchen. Wenn uns Parteimitglieder unterst\u00fctzen wollen gerne, aber dann eben als RI und nicht als ihre Partei die sich mit RI \"schm\u00fcckt\" sage ich jetzt mal extra \u00fcberspitzt.","author":129,"s":112809,"mentions":[]},{"id":"443712969495412736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T09:56:55.716000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":3,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"In jeder Community, in der Politik und Religion benannt und diskutiert werden d\u00fcrfen, kommt es allein dadurch zu schweren Konflikten bis hin zum endg\u00fcltigen Zerw\u00fcrfnis. Es hat Gr\u00fcnde, dass diese Dinge eigentlich ein Tabuthema im Smalltalk sind.","author":77,"s":112810,"mentions":[]},{"id":"443714261735309322","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T10:02:03.810000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"sehe ich auch so, dadurch gewinnt nur wer den eindruch dass jemand eigentlich andere ziele verfolgt und dann gibts mimimi und dass will hier keiner wir wollen nur \u2764","author":129,"s":112811,"mentions":[]},{"id":"443714537708060672","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T10:03:09.607000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"mimi find ich gut. zumindest wenn da kama dabei ist. \ud83d\ude04","author":77,"s":112812,"mentions":[]},{"id":"443718331384594454","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T10:18:14.090000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"die identit\u00e4t zu verweigern und eben nicht mit einer schublade zu schm\u00fccken, wie zu handeln ist der eigentliche punkt. Identit\u00e4res gerede hat schon jede Str\u00f6mung gegen die Wand fahren lassen...","author":28,"s":112813,"mentions":[]},{"id":"443718488721457154","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T10:18:51.602000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sonst wurde ja schon vie\u00f6 zu gesagt, warum nicht und wieso anderes wixhtiger ist","author":28,"s":112814,"mentions":[]},{"id":"443753201242472449","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:36:47.712000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T12:37:54.878000+00:00","content":"Hi Leute, ich hoffe ich bin in diesem Channel richtig. Ich w\u00fcrde gerne eine Sache zur Diskussion bringen. Es geht um zwei Personen, eine Person ist wahrscheinlich von uns und die andere betreffende Person ist jemand, der eher nicht zu uns geh\u00f6rt.\nLetztere Person postet auf Twitter gerne Hass und rechten Populismus und entzieht sich sachlichen Diskussionen mit der Blockfunktion.\nJetzt hat jemand (erstere Person, wahrscheinlich von uns) einen Fakeaccount erstellt bei Twitter, dessen Name eine Anspielung auf die andere Person ist. Soweit wahrscheinlich noch ok, allerdings wird auch das original Profilbild (Gesichtsfoto) f\u00fcr den Fakeaccount genutzt. \nIch will niemanden angreifen, ich kenne beide Personen nicht, ich w\u00fcrde lediglich mal zur Diskussion stellen, ob das nicht gegen unseren Kodex verst\u00f6\u00dft. Dieses halte ich leider f\u00fcr gegeben (Regel Nr. 5 im Kodex).","author":130,"s":112815,"mentions":[]},{"id":"443753853804871691","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T12:39:23.295000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Erg\u00e4nzend: Es wurden auch schon Memes mit dem Gesichtsfoto erstellt und in den Umlauf gebracht bei Twitter.","author":130,"s":112816,"mentions":[]},{"id":"443760193776648202","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:04:34.862000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc97"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc95"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf89"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc3f"}}],"content":"Hall\u00f6chen, wollte mal Fragen ob es eine Aktion gibt zu der Demo gegen das neue Polizeigesetzt die morgen in M\u00fcnchen stattfindet. Wenn nicht w\u00e4re es ziemlich knorke wenn wir vielleicht dort pr\u00e4sent w\u00e4ren und friedlich und voller Liebe mitdemonstrieren \ud83d\ude03","author":131,"s":112817,"mentions":[]},{"id":"443761035791433728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:07:55.614000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"unter #BerlinBrennt gibt es derzeit einen schwelbrand in den sozialen medien, die menschen die t\u00e4glich ihr leben aufs spiel setzen um uns alle zu sch\u00fctzen br\u00e4uchten dort mal unsere hilfe!\nwie w\u00e4rs wenn wir alle zusammen mit dankbarkeit und liebe deren aktion weiter trenden lassen bis es ganz oben ankommt und den menschen zeitgleich f\u00fcr ihre tolle arbeit danken? \u003c3\nidealerweise als gezielte koordinierte aktion f\u00fcr mehr wumms dahinter","author":132,"s":112818,"mentions":[]},{"id":"443761892406853644","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:11:19.847000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Am 26.5 (also bald ^^) ist der CSD in Dresden. Ich w\u00fcrde mir dazu vllt eine Schwenkflagge drucken lassen mit dem RI Logo auf einem Rogenbogenhintergrund. In der Logosammlung habe ich zwar in der Abteilung \"Pride\" einige Entw\u00fcrfe gefunden, aber leider nichts, was sich f\u00fcr eine Schwenkfahne besonders eignen w\u00fcrde. \nHat zuf\u00e4llig jemand einen Entwurf?  Im Optimalfall sogar als svg. Ich hab derzeit leider keine Zeit mich in Incscape reinzufuchsen, konvertieren von svg zu pdf w\u00fcrde ich allerdings noch gerade so schaffen \ud83d\ude09","author":133,"s":112819,"mentions":[]},{"id":"443763724361138196","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:18:36.619000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich riskiere mal, mich unbeliebt zu machen, ich hoffe, meine Twitter-Aktivit\u00e4t zeigt, dass diese Frage nicht b\u00f6se gemeint ist. VIele von uns feiern, dass die Journalisten alle die AfD-Pressekonferenz verlassen haben. Gleichzeitig akzeptieren wir, wenn andere Organisationen (wie etwa unsere Regierung) Pressekonferenzen gibt, bei denen das Bundespresseamt die Fragen ausw\u00e4hlt. Passt das wirklich zusammen?","author":134,"s":112820,"mentions":[]},{"id":"443763797774303238","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:18:54.122000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kontext: Ich lehne beides ab.","author":134,"s":112821,"mentions":[]},{"id":"443763857479958528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:19:08.357000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also sowohl das Verhalten von AfD, als auch der Bundesregierung.","author":134,"s":112822,"mentions":[]},{"id":"443764150901014529","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:20:18.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und ich war durchaus etwas schadenfroh, als das der AfD passierte. Aber wir k\u00f6nnen dort halt nicht wirklich konsequent sein. Bzw. sind es nicht.","author":134,"s":112823,"mentions":[]},{"id":"443764177136254996","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:20:24.569000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist ein guter Punkt. Das gilt ja auch f\u00fcr Interviews mit Politikern, da sollen die Fragen teilweise ja auch vorher abgesprochen worden sein. Wie das mit der Pressefreiheit vereinbar ist, wei\u00df ich auch nicht.","author":133,"s":112824,"mentions":[]},{"id":"443766152380809217","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:28:15.504000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich finde, das Lob wie Kritik von Partein an RI zu akzeptieren sind. Klar sollte RI \u00fcberparteilich bleiben, aber  einzelnen Aktionen von Parteien, welche sich mit unserem Zielen decken, sollte sich beteiligt werden. \u00dcberparteilich ja aber nicht unparteiisch","author":126,"s":112825,"mentions":[]},{"id":"443769305528795136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T13:40:47.273000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich bin bis eben die ganze Zeit davon ausgegangen, dass die l\u00e4ngere der zwei Listen der Dunstkreis der anderen Liste ist. Jetzt habe ich in der Diskussion mit dem Dunstkreis um einen der Betroffenen erfahren, dass es tats\u00e4chlich bei der l\u00e4ngeren Liste um den Dunstkreis offizieller AfD-Accounts geht.\n\nhttps://twitter.com/KaterinaBilkov/status/994207557949493248\n\nFinde ich verst\u00e4ndlich, aber es w\u00e4re gut gewesen, das vorher zu wissen, damit wir keinen Bl\u00f6dsinn erz\u00e4hlen.\nUnd es widerspricht auch etwas unserem Ideal, \u00fcberparteilich zu sein.","author":134,"s":112826,"mentions":[]},{"id":"443775886504755210","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:06:56.300000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/JA_Essen/status/993511936976400385/photo/1 ich kriegs kotzen!","author":126,"s":112827,"mentions":[]},{"id":"443778485018689556","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:17:15.834000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zwei Ismen zum Preis von einem! \ud83d\ude04","author":134,"s":112828,"mentions":[]},{"id":"443778615075799041","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T14:17:46.842000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443435955702071317> ich auch, aber das ist der falsche channel daf\u00fcr, \u003c#443376140736921610> passt besser \ud83d\ude03","author":135,"s":112829,"mentions":[126]},{"id":"443806197456437249","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T16:07:22.994000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Thema ist als Orgathema schonmal auf \u003c#441251678948163584> gefallen, ich w\u00fcrde das aber gerne nochmal grunds\u00e4tzlich ansprechen: Inwiefern wollen wir als RI auch im RL Aktionen machen? Bei uns in Mainz ist zB aktuell jeden Montag Montagsdemo und Gegendemo. Sowas w\u00fcrde sich anbieten. Und mit der Aktion in Dresden haben wir den Sprung von virtuell in RL ja schon gemacht, in der Pressemeldung wurde es auch angesprochen.  Wenn wir das machen wollen, w\u00e4re die Frage, was genau ist gedacht UND dann: welche strukturen brauchen wir daf\u00fcr (stichwort keine Bundeslandchannels, wir sind alle eins)","author":136,"s":112830,"mentions":[]},{"id":"443821800745336833","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T17:09:23.108000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Prima Idee gwnerell...aber ohne lokalgruppen gehts ja kaum lder?","author":28,"s":112831,"mentions":[136]},{"id":"443829723118698496","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T17:40:51.949000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde RL Aktionen von RI wie in DD auch sehr begr\u00fc\u00dfen und w\u00fcrde mich - falls es sich zeitlich einrichten l\u00e4sst - auch zumindest im Raum Sachsen dran beteiligen. Aber das br\u00e4uchte wirklich Lokalgruppen, sonst verlieren wir alle den \u00dcberblick.","author":133,"s":112832,"mentions":[]},{"id":"443833915019624448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T17:57:31.376000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439266775201349638> Ja denke ich auch","author":136,"s":112833,"mentions":[28]},{"id":"443844390000001024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T18:39:08.806000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T19:24:12.235000+00:00","reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":8,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":7,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Liebes Team, wie w\u00e4r es mit einem Channel \"Kammer der Refexion\"?\n-Ein Ort wo man sich gegenseitig austauschen kann  (\"War dieser Post in Ordnung?\") und sich in Selbstkritik \u00fcbt. \n-Hass kann ansteckend sein und auch den ges\u00fcndesten Menschen vergiften und dazu f\u00fchren selbst unsachlich und unfair zu werden.\n\nMir w\u00fcrde so ein spezieller Channel zur reinen Psychohygiene in form von Selbstkritik und Austausch sehr gefallen. Ich selbst bin Jahre lang jedem Rechten Hetzer aufgrund seines Rassismus und Hasses pauschal mit Ablehnung begegnet. Und bin jeden Migrant und Mensch mit Migrationshintergrund auch die H\u00e4rtef\u00e4lle bei gescheiterter Integration oder Gesetzes untreue  und bei falschem Benehmen mit viel N\u00e4chstenliebe begegnet und habe sie nicht verurteilt, sondern diese auch nur als Opfer ihrer Erziehung und des Milieus angesehen. Auch wenn ich f\u00fcr die harte Kante bin wenn es um Rechtsbruch geht. \n\nSah in mir aber auch eine gewisse Doppelmoral was Rechte Hetzer anging. Fiel und f\u00e4llt mir bis heute noch schwer auch diese nur als Opfer ihrer Erziehung, Propaganda und Milieus zu sehen. Dieses Projekt hier, Reconquista Internet, hilft auch mir mich in meinen Ansichten fortzubilden und mich in Selbstreflexion zu \u00fcben. Danke, danke euch daf\u00fcr.\n\nIch denke wir k\u00f6nnen alle von einander und miteinander etwas Lernen.\nWir erobern nicht nur das Internet mit Menschlichkeit, sondern auch die Menschlichkeit in uns wieder.","author":53,"s":112834,"mentions":[]},{"id":"443861997717684234","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T19:49:06.813000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@299701173185937408> Muss sagen das hier zu lesen und auch IRL dar\u00fcber hu reden schon was bringt. Wo fr\u00fcher oft ein reines Gegen dabei war ist viel Offenheit  und Nettigkeit zur\u00fcck. Hat was \u263a","author":28,"s":112835,"mentions":[53]},{"id":"443868594359762986","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:15:19.575000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T20:17:57.886000+00:00","reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"_**Meine 2 Cent zu \"Ruhe im Karton\"**_\n\n**Was lief gut?** \ud83d\udc4d \nRiesen Aufmerksamkeit! Jedenfalls auf Twitter, aber auch in den \"klassischen Medien\", war das ja (heute immernoch!) durchaus ein Thema. Au\u00dferdem kann die Liste f\u00fcr Menschen, die im Kreuzfeuer eines Shitstorms stehen, tats\u00e4chlich eine wirksame \"Selbstverteidigung\" darstellen.\n\n**Verbesserungsvorschl\u00e4ge f\u00fcrs n\u00e4chste Mal** \ud83d\ude80\nFalls etwas in der Art nochmal auf dem Programm stehen sollte, ein paar Vorschl\u00e4ge:\n\n* Bitte sehr, sehr vorsichtig mit Aussagen umgehen, was so eine Liste \"bedeuten\" soll. Die h\u00e4ufigste (und m.M.n. berechtigte) Kritik auf Twitter kam von Leuten, die zwar vielleicht konservativ sind, aber keine Rechtsradikalen, und auch keine \"Trolle\". Was diese Leute sehen: \"Der B\u00f6hmi (dem nunmal ziemlich viele Menschen zuh\u00f6ren) hat mich mit Nazi-Trollen in eine Ecke gestellt.\" Dass das so nie gemeint war - geschenkt. Dass es so angekommen ist, ist aber irgendwo verst\u00e4ndlich und schade.\n\n* Vorschlag: Ver\u00f6ffentlicht doch sehr genau, wie die Listen zustande gekommen sind. Was war die Datenbasis? Was waren die Clustering-Algorithmen, mit welchen Parametern? Wurde manuell nachbearbeitet, wenn ja: wie? Damit kann nat\u00fcrlich nicht jeder etwas anfangen, aber es schafft in gewisser Weise Transparenz, und man ist den Vorwurf \"Die NMR-Redaktion hat willk\u00fcrlich entschieden, wer ein Nazi ist und wer nicht\" los.","author":124,"s":112836,"mentions":[]},{"id":"443869719775150095","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:19:47.895000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"will mich da anschlie\u00dfen:\nich finde die Kritik wie sie zum Beispiel Stefan Niggemeier (hier https://www.radioeins.de/programm/sendungen/modo1619/wissen-denken-meinen/stefan-niggemeier.html) \u00e4u\u00dfert durchaus berechtigt. Eine klare Haltung w\u00e4re da glaube ich ganz hilfreich (und ich w\u00e4re auch offen f\u00fcr Selbstkritik).","author":137,"s":112837,"mentions":[]},{"id":"443869823185715202","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:20:12.550000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"P.S.: Das mit dem \"ver\u00f6ffentlichen, wie genau es zu den Listen gekommen ist\" k\u00f6nnte man auch jetzt noch machen\u2026 \ud83d\ude09","author":124,"s":112838,"mentions":[]},{"id":"443876287337988107","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:45:53.724000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T20:46:25.401000+00:00","reactions":[{"count":10,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Wir sind die, die die alten Wege hinter sich lassen und neue suchen. Und zwar in Richtung Liebe und Vernunft. Und \u00fcber den Algorithmus, der den \"Blocklisten\" zugrunde liegt und warum blocken ein erster Weg zur Besserung sein kann, reden wir, wenn es uns offiziell gibt. Geduld, Geduld. Wir haben viel zu tun. Alles ist auf Anfang.","author":6,"s":112839,"mentions":[]},{"id":"443876471367532554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:46:37.600000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke f\u00fcr die R\u00fcckmeldung \ud83d\udc4d","author":82,"s":112840,"mentions":[]},{"id":"443876650011197440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:47:20.192000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude2e"}}],"content":"\"Wenn es uns offiziell gibt\" Ui uiui","author":16,"s":112841,"mentions":[]},{"id":"443876781796360212","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:47:51.612000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Alles klar. Danke f\u00fcr die Aufnahme auf die \"RI Todo-List (Schritt 1: Existieren)\"","author":124,"s":112842,"mentions":[]},{"id":"443876920342347827","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:48:24.644000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":21,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Jeder hat eine Meinung. Aber nicht jede Meinung muss man in seine eigene Meinungsbildung miteinbeziehen. Wir sind die, die sich nicht mehr verr\u00fcckt machen oder provozieren lassen wollen. Keine Angst mehr, kein Argwohn, kein Hass, keine Schei\u00dfe mehr. Wir sind F\u00dcR etwas. Und das suchen wir hier gemeinsam. Alle Gehirne an und an die Herzen anschlie\u00dfen.","author":6,"s":112843,"mentions":[]},{"id":"443877216128991233","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:49:35.165000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":12,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@72414516008189952> Wir basteln an einer REAL LIFE Struktur. Wir machen gerade alles gleichzeitig. In den AGs passieren irre Dinge. Habt bitte Geduld, mehr und schneller k\u00f6nnen wir nicht.","author":6,"s":112844,"mentions":[16]},{"id":"443877420873809921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:50:23.980000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210> nur keinen Stress \ud83d\ude04 fand die Wortwahl nur interessant \ud83d\ude03","author":16,"s":112845,"mentions":[6]},{"id":"443877488330932235","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:50:40.063000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T20:51:00.128000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}},{"count":4,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> Erg\u00e4nzung dazu: Wir sind aber auch die, die dritten helfen, sich nicht verr\u00fcckt machen oder provozieren zu lassen. Und dann gilt u.U.: \"Ich muss durch den Shit-Monsun\" \\*tr\u00e4ller\\*\nMeine Meinung (h\u00f6h\u00f6)","author":124,"s":112846,"mentions":[6]},{"id":"443877548716457984","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T20:50:54.460000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude03","author":6,"s":112847,"mentions":[]},{"id":"443899203027206159","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:16:57.250000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210> was hei\u00dft hier \"uns offiziell gibt\"? Wird gerade der Reconquista Internet e.V. gegr\u00fcndet? \ud83d\ude04","author":138,"s":112848,"mentions":[6]},{"id":"443899787666784278","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:19:16.639000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude04"}}],"content":"Mit einem ordentlichen Vorstand, Schatzmeister (Stichwort GEZ!) und Schriftf\u00fchrer (arme Socke). Und in der Satzung regeln wir, wer wie oft in welchem Channel kehren muss. Almanpower. \ud83d\udcaa","author":124,"s":112849,"mentions":[]},{"id":"443899820680282112","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:19:24.510000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439866660661493761> das oder politische Gr\u00fcndung, damit auch s\u00e4mtliche ZDF Diskussion beendet werden kann.","author":73,"s":112850,"mentions":[138]},{"id":"443899855899721729","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:19:32.907000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich nehme mir mal die Freiheit stellvertretend zu antworten, \u003c@439866660661493761>: wir arbeiten grade an einer echten Struktur. Noch machen wir alles in unserer Freizeit. Wir werden uns bald \u201ekonstituieren\u201c, damit es uns \u201erichtig\u201c gibt.","author":26,"s":112851,"mentions":[138]},{"id":"443900388563746816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:21:39.904000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, kann man euch dann Spenden zukommen lassen?","author":138,"s":112852,"mentions":[]},{"id":"443900667472642049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:22:46.401000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u2026 und genau solche Fragen werden wir dann zuverl\u00e4ssig beantworten k\u00f6nnen, wenn das alles \u00fcber die B\u00fchne ist \ud83d\ude2c","author":26,"s":112853,"mentions":[]},{"id":"443901136605413378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:24:38.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439172624321478656> ich w\u00fcrde ja ein Zcash/Monero Spendenkonto bevorzugen. Ist sch\u00f6n anonym.","author":138,"s":112854,"mentions":[26]},{"id":"443901228435374090","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:25:00.145000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitcoin, hat Jan ja schon Erfahrung...","author":73,"s":112855,"mentions":[]},{"id":"443901649560403988","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-09T22:26:40.549000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-09T22:26:55.886000+00:00","content":"Oder Verbandsgr\u00fcndung, dann d\u00fcrfte man sich auch mittelbar politisch in einzelnen Themenfeldern bet\u00e4tigen ohne mit der \u00dcberparteilichkeit des Vereins in Konflikt zu geraten, wie z.B. ai oder DGB","author":73,"s":112856,"mentions":[]},{"id":"443983679279333396","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T03:52:37.958000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210> So oder so ist es echt beeindruckend was bisher passiert ist. Da kann ich ruhig etwas warten und mitgestalten \ud83d\ude18 Alles prima...tut gut im internet und real life bewegung zu erlebn","author":28,"s":112857,"mentions":[6]},{"id":"444020241165582336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T06:17:54.991000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@438990001435443210> Reallifestruktur - interessant! Bin gespannt. \n\nIch wei\u00df nicht, ob es schonmal wer vorgeschlagen hat (in dem Fall sorry \ud83d\udc28 ): ich finde, wir sollten mal \"etwas\" zu den neuen Polizeigesetzen machen. Dort wird unter dem Deckmantel der Terrorabwehr so weit wie noch niemals in die Privatssph\u00e4re der Menschen eingegriffen. Oder ist da unser \"Daseinszweck\" etwas zu weit interpretiert? \n\nhttps://krautreporter.de/2460-bayerns-neues-polizeigesetz-erwischt-alle-menschen-in-deutschland?shared=eyJzaGFyZWRCeSI6IlJpY28gR3JpbW0ifQ==\n\nSo, und ansonsten: Danke, liebes @team f\u00fcr eure tolle Arbeit! \u2764","author":14,"s":112858,"mentions":[6]},{"id":"444022369535787010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T06:26:22.434000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ach ja: es ist auch nicht nur ein bayrisches Problem. Wie im Artikel dargestellt orientieren sich auch die Polizeigesetze weiterer Polizeigesetze, allen voran Sachsen \ud83d\ude44 \ud83d\ude22 daran.","author":14,"s":112859,"mentions":[]},{"id":"444024751527034881","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T06:35:50.345000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@325681918618370068> \ud83d\udc4d \u2764","author":5,"s":112860,"mentions":[14]},{"id":"444034756653481984","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:15:35.753000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Es gibt doch bestimmt Menschen unter uns, die sich gut mit Sprache, Argumentation und/oder Psychologie auskennen. Vielleicht k\u00f6nnten wir eine AG f\u00fcr Argumentationsstrategien einrichten.","author":139,"s":112861,"mentions":[]},{"id":"444036522656661504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:22:36.801000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201> und immer noch wird der Codex verteilt, in dem bei Punkt 8 steht: Wir helfen uns einander. Gerade von Jan in der PM zu Dresden.","author":65,"s":112862,"mentions":[]},{"id":"444037483538415626","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:26:25.893000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> das finde ich super. ich bin ehrlich gesagt nicht so gut darin ...","author":140,"s":112863,"mentions":[139]},{"id":"444037561988677652","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:26:44.597000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wobei dann vielleicht die gefahr besteht, dass viele menschen das gleiche schreiben.... das ist auch doof.","author":140,"s":112864,"mentions":[]},{"id":"444045901628047360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T07:59:52.922000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T08:00:01.734000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"FoxLove"}},{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@443018568922038282> Ich lese mich gerade in Argumentationsstrategien und Verbalman\u00f6ver etc. ein, davon wird ja ne Menge genutzt. Sowas k\u00f6nnte man mal zusammenfassen und zur Verf\u00fcgung stellen.","author":136,"s":112865,"mentions":[139]},{"id":"444046276321869824","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T08:01:22.256000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T08:01:31.704000+00:00","content":"\u003c@325681918618370068> Ich frage mich auch die ganze Zeit, wie das verfassungskonform sein soll. Das liefern von entsprechenden Paragraphen k\u00f6nnte da ein Ansatzpunkt f\u00fcr eine Aktion sein.","author":136,"s":112866,"mentions":[14]},{"id":"444046340088135681","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T08:01:37.459000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> ich helfe gerne - ist ja quasi meine Profession, wollte das nur nicht im Alleingang machen --> deswegen die Frage nach einer AG","author":139,"s":112867,"mentions":[136]},{"id":"444046396102934529","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T08:01:50.814000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> Was machst du denn?","author":136,"s":112868,"mentions":[139]},{"id":"444046748998959105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T08:03:14.951000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Philosophie, Schwerpunkt Semiotik (Zeichentheorie) \u003c@439316102162677760>","author":139,"s":112869,"mentions":[136]},{"id":"444047131414626305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T08:04:46.126000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"geil! O.O","author":140,"s":112870,"mentions":[]},{"id":"444047171902504970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T08:04:55.779000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich hab so wenig zeit neben der arbeit :((","author":140,"s":112871,"mentions":[]},{"id":"444047273031106571","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T08:05:19.890000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Cool, PM erstmal dazu;). Ich glaube es braucht hier keine dauerhafte AG, es w\u00fcrde reichen wenn sich ein paar fachlich passende Leute zusammentun und die Grundlagen zusammenstellen. Erg\u00e4nzung k\u00f6nnten \u00fcbrigens psychologische Mechanismen von Propaganda etc sein, oder generell Biases und Heuristiken. Wa, \u003c@440198497887846430> ? \ud83d\ude0a","author":136,"s":112872,"mentions":[141]},{"id":"444048365680852994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T08:09:40.398000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@440019360434749454> same ;)","author":136,"s":112873,"mentions":[140]},{"id":"444065357037043712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:17:11.453000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> Eine AG Argumentation f\u00e4nde ich grandios und w\u00e4re mit Freude (und sogar etwas Kompetenz) dabei \u2600  Auch eine AG Achtsamkeit/Erholung/wie auch immer man das nennen will f\u00e4nde ich gut, damit wir alle entspannt und friedlich bleiben auch wenn wir uns intensiv mit gewaltvollen oder unfreundlichen Inhalten auseinandersetzen.","author":142,"s":112874,"mentions":[139]},{"id":"444066769808785409","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:22:48.284000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Als erstes k\u00f6nnte die AG Argumentation eine Zusammenstellung von Argumentationshilfen und h\u00e4ufigen Fallstricken und wie die zu vermeiden sind zusammentragen. Damit das nicht nur abstrakt bleibt f\u00e4nde ich es sch\u00f6n die gefundenen Ans\u00e4tze jeweils auf die aktuelle Themen anzuwenden. Und eine Ecke f\u00fcr die Diskussion der aktuell anstehenden Diskussionen zu haben. Da w\u00fcrde sich bestimmt einiges wiederholen, aber das f\u00e4nde ich nicht so wild.","author":142,"s":112875,"mentions":[136]},{"id":"444067265369866240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:24:46.435000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439173348916854795> gute Ideen! Auf das Thema self Care kommt bisher wenig Resonanz von teamseite, oder ich hab sie verpasst. Das w\u00e4re mir auch wichtig.","author":136,"s":112876,"mentions":[142]},{"id":"444067546480771103","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:25:53.457000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T09:26:41.674000+00:00","content":"Ich bin nur nicht sicher ob es eine AG Argumentation braucht. Kommen da Leute hin, die da support brauchen und wie moderieren Das? Ist durchaus vorstellbar, bin nur nicht sicher ob die wirklich kommen also ob es einen Bedarf danach gibt","author":136,"s":112877,"mentions":[]},{"id":"444067636163379200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:26:14.839000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn ja k\u00f6nnte man die Texte auch dort anpinnen","author":136,"s":112878,"mentions":[]},{"id":"444067693604241409","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:26:28.534000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> trial and error\nTus einfach","author":73,"s":112879,"mentions":[136]},{"id":"444067834453164034","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:27:02.115000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok wie kommen wir dann an eine eigene ag?  \u003c@439487545085132810>","author":136,"s":112880,"mentions":[73]},{"id":"444067949888798720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:27:29.637000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"@admins anschreiben oder in \u003c#441251678948163584>","author":23,"s":112881,"mentions":[]},{"id":"444067962266058752","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:27:32.588000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Pm an mod und oder posten in \u003c#441251678948163584>","author":73,"s":112882,"mentions":[]},{"id":"444068003710107648","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:27:42.469000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udd90"}}],"content":"High five \u003c@379669521901813772>","author":73,"s":112883,"mentions":[23]},{"id":"444068060958294026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:27:56.118000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah merke grade ich bin in Inhalte, im Server haben wir das schon gepostet","author":136,"s":112884,"mentions":[]},{"id":"444068234317135873","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:28:37.450000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Dann fangt mal an mit dem pad, wenn da Inhalte zusammenkommen habt ihr mehr Argumente pro AG","author":73,"s":112885,"mentions":[]},{"id":"444068261563203590","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:28:43.946000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok","author":136,"s":112886,"mentions":[]},{"id":"444068292496326667","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:28:51.321000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Ich votiere daf\u00fcr","author":73,"s":112887,"mentions":[]},{"id":"444074026785046529","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:51:38.482000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> -call for help: Die AfD will den Mamas in Herne den Muttertag versauen. Am Sonntag ab 10 Uhr wurde zu Veranstaltung und Vortrag ein \"Identi\u00e4rer\" Redner eingeladen, direkt neben dem Shoah-Denkmal. Herne k\u00f6nnte zum Muttertag ne Extraportion Liebe vertragen. Gibt es da ein bisschen Support? (www.waz.de/staedte/herne-wanne-eickel/shoah-mahnmal-in-herne-bleibt-bei-afd-gegendemo-verhuellt-id214248051.html)","author":143,"s":112888,"mentions":[6]},{"id":"444075057271144468","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:55:44.169000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie w\u00e4re es mit nem Fakten-Channel, in dem die Hintergr\u00fcnde der aktuellen Themen angerissen werden mit passenden Quellen? Dann kann jeder souver\u00e4ner in Diskussionen gehen. \u2754","author":144,"s":112889,"mentions":[]},{"id":"444075533383499786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T09:57:37.683000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Oh sorry, ihr seid ja schon dran.","author":144,"s":112890,"mentions":[]},{"id":"444113740082839553","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T12:29:26.870000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Nochmal an alle! Habe das auch schon im Chat angesprochen. Und scheinbar sehen es einige so wie Ich auch. \nEs f\u00e4llt mir immer mal wieder auf, dass Leute unter dem Logo von RI auf Twitter und FB nicht nur gegen Hatespeech oder Hass im generellen sofort da sind. Sondern leider auch bei Kritik oder Meinungen die nur einen Hauch gegen die vermeintlich eigene Ideologie sind. F\u00fcr mich ist RI besonders der Discord ein Ort sich zu vernetzen um dann Auf Social Plattformen ANONYM zu Reagieren. Und nicht eine Bewegung mit welcher man sich permanent profiliert. Es bringt rein garnichts jemanden der (rechten) Bullshit von sich gibt zu schreiben, wenn man das RI Herz sich Fett auf die Stirn geklebt hat. Da man nicht ansatzweise Ernst genommen wird. \nDesweiteren fallen ja wie schon nicht nur bei Hatespeech teilweise sofort diffamierungen. \nLeute haltet euch an den Kodex. Wenn wir als nur n\u00f6rgelnde Idioten abgestempelt werden, wars das mit dem Ernst genommen werden. Reagiert bei den richtigen Sachen. \nUnd falls euch Leute auffallen die sich selbst Ejakulierend das RI Logo auf die Stirn klebend quasi auf kritik diffamierend Reagieren. Bitte wei\u00dft Sie darauf hin . \nVielen Dank f\u00fcrs Lesen und das Verzeihen jeglicher Rechtschreibfehler \u2764","author":145,"s":112891,"mentions":[]},{"id":"444113984870809600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T12:30:25.232000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u26a0 **Info:** Wir, eine Handvoll interessierter Liebestrolle, wollen uns heute Abend um __**19 Uhr**__ im Sprachchat __Spielzimmer 2__ und im Textchat __\u003c#441251989855141888>__ mit euch verabreden.\nWie wir inzwischen herausgefunden haben, agieren wir an der **Schnittstelle zwischen Internet und Realit\u00e4t** besonders stark.\nWir wollen besprechen, wie wir in den Kommentarspalten von Organisationen, Parteien und Unternehmen **koordiniert Aufmerksamkeit erzeugen** k\u00f6nnen, um unsere Standpunkte klar  zu machen und unter Hass sch\u00fcrenden Kommentaren **vern\u00fcnftig zu reagieren**.\n***Wer Interesse hat, ist willkommen, an der Ausarbeitung mitzuwirken.***","author":146,"s":112892,"mentions":[]},{"id":"444116028583313419","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T12:38:32.491000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde das anonyme Posten richtig und werde das ab sofort f\u00fcr mich so umsetzen. Die Vernunft darf neben der ganzen Liebeseuphorie nicht zu kurz kommen. Es w\u00fcrde mich freuen, wenn wir selbstkritisch bleiben statt selbstverliebt. Du hast meinen Schwert, \u003c@343111905952399361>","author":147,"s":112893,"mentions":[145]},{"id":"444135462538313728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T13:55:45.907000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@343111905952399361> ich denke jeder sollte das so umsetzten k\u00f6nnen wie er will \u003c:reconquista:441321669534023691> \u003c:reconquista:441321669534023691>","author":100,"s":112894,"mentions":[145]},{"id":"444135822917369856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T13:57:11.828000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Ziel soll sein positive Stimmung zu verbreiten, mit oder ohne Logo...","author":100,"s":112895,"mentions":[]},{"id":"444151055106703362","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T14:57:43.465000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201>, vielen Dank f\u00fcr die ganzen Erkl\u00e4rungen zu der Challenge, aber es bleibt noch eine Unsicherheit bei mir: d\u00fcrfen nun genrell auch erfolglose Versuche die Challenge zu l\u00f6sen auch in den \u003c#442307755785584651> channel geposted werden? \nDenn die Aussagen dazu sind leider nicht allzu eindeutig, auch in der angepinnten Nachricht in \u003c#442307755785584651> ist nur sinngem\u00e4\u00df die Rede von \"eure L\u00f6sungen hier rein\". Das schlie\u00dft allerdings auch erfolglose L\u00f6sungen ein. Dazu hei\u00dft es auch in der urspr\u00fcnglichen Ank\u00fcndigung der Challenge, das erfolgreiche und -lose Versuche darin gern gesehen sind.","author":148,"s":112896,"mentions":[]},{"id":"444151893757788171","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:01:03.415000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@369151706899939329> Bitte postet nur erfolgreiche Versuche in \u003c#442307755785584651> . Erfolglose Versuche bitte in \u003c#441252395758911488>.","author":149,"s":112897,"mentions":[148]},{"id":"444152407363158016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T15:03:05.868000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke, dann w\u00e4re es eventuell auch sinnvoll die angepinnte Nachricht eindeutiger zu verfassen? (\"postet hier nur erfolgreiche Beitr\u00e4ge zu der aktuellen Challenge\") \ud83d\ude03","author":148,"s":112898,"mentions":[]},{"id":"444208828280471563","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T18:47:17.663000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u261d"}}],"content":"\u003c@385480603707113476> Danke f\u00fcr das Kenntnis nehmen einen Teils und das ignorieren des 2 wesentlichen Teils.Also findest du es in Ordnung wenn sich einige unter der ''Flagge'' der RI teilweise schon so geil profiliert haben und als Armee bezeichnen ? ... Oder unter dem Banner sich komplett gegen der Idee von RI wie komplette Arschl\u00f6cher Verhalten. Na dann... vllt wirds ja dann doch noch zur ''Welle''. Wenn es dann nicht zum Diskurs kommt \u2764","author":145,"s":112899,"mentions":[100]},{"id":"444213669489016832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:06:31.897000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@343111905952399361> ich denke du steigerst dich da gerade sehr rein, tut mir leid. Ich verstehe deine Sorge schon, aber man kann nicht verhindern das jemand RI als \"Marke\" verwendet, und deshalb bin ich der Meinung es sollte f\u00fcr alle m\u00f6glich sein. Es geht hier darum offen f\u00fcr alles zu sein, nicht irgend jemanden auszuschlie\u00dfen weil er sich eventuell wie ein \"Arschloch\" verh\u00e4lt. Das ist halt irgendwie auch Ansichtssache wer ein \"Arschloch\" ist...","author":100,"s":112900,"mentions":[145]},{"id":"444214265193168897","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:08:53.924000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@385480603707113476>  Nein ich steigere mich nicht rein alles gut ich bin innerlich ausgeglichen \ud83d\ude04 Es geht mir garnicht darum die Nutzung zu verbieten verstehe mich nicht falsch. Es geht darum auch in unseren eigenen Reihen darauf zu achten, dass wir in Gespr\u00e4chen oder kommentaren das Niveau beibehalten und nicht herunterrutschen in Belidigungen beispielsweise.","author":145,"s":112901,"mentions":[100]},{"id":"444214689916780544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:10:35.186000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das geht einfach nicht, du willst anscheinend komplette Kontrolle??","author":100,"s":112902,"mentions":[]},{"id":"444214935518576640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:11:33.742000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nat\u00fcrlich sollen sich alle m\u00f6glichst an den Kodex halten, aber das sind mittlerweile schon 10 000 Leute, und jeder kann sich als \"RI\" ausgeben","author":100,"s":112903,"mentions":[]},{"id":"444215049914155028","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:12:01.016000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das hat einfach noch keine richtige Bedeutung, erst wenn es konkrete Strukturen gibt wird das anders","author":100,"s":112904,"mentions":[]},{"id":"444215237055479812","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:12:45.634000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Einfach Geduld haben und gute Stimmung verbreiten \u003c:reconquista:441321669534023691> \u003c:reconquista:441321669534023691>","author":100,"s":112905,"mentions":[]},{"id":"444215391166922772","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:13:22.377000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@385480603707113476> Komplette Kontrolle ist garnicht meine Intention. Ist es denn zuviel verlangt auch mal selbst zu reflektieren ? Und wenn es einem selbst auff\u00e4llt mal jemanden darauf hinzuweisen ?","author":145,"s":112906,"mentions":[100]},{"id":"444215477388967946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:13:42.934000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das wird doch dauernd gemacht","author":100,"s":112907,"mentions":[]},{"id":"444215701603876866","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:14:36.391000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber du gehst hier einfach pauschal auf alle los.... Das bringt meiner Meinung gar nichts","author":100,"s":112908,"mentions":[]},{"id":"444215780905582601","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:14:55.298000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist auch mein Eindruck. Das wird gemacht, trotzdem wird es bei der Menge an Leuten nicht hinhauen, dass sich alle zu 100% gleich verhalten.","author":136,"s":112909,"mentions":[]},{"id":"444216041736896512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:15:57.485000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> genau, und um das geht es auch nicht zum Gl\u00fcck ;)","author":100,"s":112910,"mentions":[136]},{"id":"444216150969024514","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:16:23.528000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und so lange es keine konkreten Strukturen gibt kann man auch keine Grenzen ziehen","author":100,"s":112911,"mentions":[]},{"id":"444216365776371713","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:17:14.742000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und deswegen ist das jz kein Grund es trotzdem anzusprechen ? Ich versteh nicht wo ich hier auf alle losgehe. wenn der schuh dir nicht dann ziehe ihn doch nicht an. Ich habe mit einigen auch privat geschrieben auch mit sehr aktiven leuten. Aber was ist denn Es geht nicht f\u00fcr eine konstruktive Aussage . Ich wollte die ganze Situation nur noch einmal ins Ged\u00e4chtnis rufen. Und nicht \u00fcberwachungskameras in eure Toiletten installieren ?^^ Leute","author":145,"s":112912,"mentions":[]},{"id":"444217230566359050","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:20:40.924000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@343111905952399361> daf\u00fcr machst du aber Alarm auf allen Kan\u00e4len ;). Was du schreibst wirkt als w\u00fcrdest du gerne erreichen, dass sich andere in einem Fall anders Verhalten, der hier nicht offiziell gekl\u00e4rt ist. Ich bin da inhaltlich sogar deiner Meinung, aber viele andere sehen das einfach anders. Und das Thema wird immer wieder angesprochen, meistens wenn ich das sehe sind da die meisten auch deiner Meinung. Trotzdem muss das nicht jeder so sehen.","author":136,"s":112913,"mentions":[145]},{"id":"444217570778939392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:22:02.037000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich will doch auch niemanden indoktrinieren das so zu sehen. Aber wenn es doch immer wieder Leute ansprechen wird es nunmal auch seine Daseins Berechtigung haben solche Kritik zu \u00e4u\u00dfern. oder etwa nicht?","author":145,"s":112914,"mentions":[]},{"id":"444217827793305610","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:23:03.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hat es. Aber darauf darf es dann auch Antworten geben.","author":136,"s":112915,"mentions":[]},{"id":"444217903391178772","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:23:21.338000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe ich auch nie Verneint \ud83d\ude03","author":145,"s":112916,"mentions":[]},{"id":"444218352613720085","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:25:08.441000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann ist ja alles fein! \ud83d\ude18","author":136,"s":112917,"mentions":[]},{"id":"444219019893932052","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:27:47.533000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das selfcare ding passiert doch hier im austausch gerade. so auch in der diskussion. denke das gerade dadurch die heterogenit\u00e4t ihre vorteile hat, wenn sie gegenseitigen respekt auch bei dissens ei fordert. Selbstkritik gerade bei  reaktion\u00e4ren Gegenkommentaren zu neorassistischen, v\u00f6lkischen inhalten etc.","author":28,"s":112918,"mentions":[]},{"id":"444220339627753474","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:33:02.182000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"drevil"}}],"content":"Was denkst du denn wie viele jetzt erstmal ein W\u00f6rterbuch brauchen um dich zu verstehen \ud83d\ude04","author":145,"s":112919,"mentions":[]},{"id":"444222225592221706","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:40:31.831000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Keine Ahnung wo meine Anfrage inhaltlich genau reinpasst. Aber was haltet ihr eigentlich von einem Score. Ich habe mir Gedanken gemacht in wie wir  das Wir-Gef\u00fchl, die anf\u00e4ngliche Euphorie und unsere Motivation langfristig halten k\u00f6nnen. Mit irgendeiner Messgr\u00f6\u00dfe in Form eines Scores k\u00f6nnen wir dann zumindest sehen wie erfolgreich wie alle zusammen an einem Tag waren. Da k\u00f6nnen die Zahl der geschriebenen Kommentare, etc. eingehen. Nur mal so als Idee..","author":150,"s":112920,"mentions":[]},{"id":"444224344374247435","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:48:56.988000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@343111905952399361> haha, so schlimm? ... \u003c@444173282250326026> das w\u00e4re ne sache f\u00fcr ein issue tracking? was man mit den emoticons hier doch schon oder? Mir pers\u00f6nlich f\u00e4llt es sauschwer den \u00fcberblick \u00fcber alles zu waren, freu mich aber das was passiert.","author":28,"s":112921,"mentions":[145,150]},{"id":"444226266434895872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T19:56:35.243000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439266775201349638>  Was meinst du genau mit Issue Tracking? Also ich wei\u00df nicht, ob das reine Verwenden von Emoticons eine gute Bezugsgr\u00f6\u00dfe f\u00fcr den gemeinen User ist. Ich meine, du liest ja auch nicht alle Gesch\u00e4ftsberichte eines Landes sondern schaust auch einfach wie sich das BIP entwickelt. Die Reduktion auf eine einzelne Gr\u00f6\u00dfe wird sicher nicht die L\u00f6sung f\u00fcr alles sein, ist aber eine Sache die \u00fcbersichtlicher ist als alle verstreuten Emoticons. Mir ist da auch etwas um\u00fcbersichtlich. Und Liebe hin oder her... am Ende kann man auch sehr geschlaucht sein, wenn einem ein Bezug zum Erfolg der eigenen Arbeit fehlt. Es w\u00fcrde ja schon reichen, wenn jeder einen Like am Barometer setzt, wenn er an dem Tag einen Kommentar geschrieben hat. Das w\u00e4re der simpelste Anfang.","author":150,"s":112922,"mentions":[28]},{"id":"444228156417769502","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:04:05.850000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T20:05:47.173000+00:00","content":"ixh meine eine \u00fcbersicht aller aktionen, wenn das machbar ist \u00fcberhaupt. Diese k\u00f6nnen nach Prio und Art gelistet werden, vielleicht auch mit Wertung, Effektivit\u00e4t. N ur die Mainte nance ist halt sehr hoch\u263a  Dazu ... wollen wir das so \"professionell\"?Bin da sehr zwiegespalten, da das \"Chaos\" ja zu funktionieren scheint und man sich umgew\u00f6hnen muss oder kann. Weiss aber was du meinst, denke ich. Tu mir auch schwer digitale diskussionen ein zu sortieren oder zu beurteilen. H\u00e4tte da gerne mehr Zahlen zum fassen, das ist dann aber mein Reallife Job, der durchkommt haha. \u003c@444173282250326026>","author":28,"s":112923,"mentions":[150]},{"id":"444229680032120832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:10:09.108000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439266775201349638>  wer die Art oder solche Begriffe nicht gewohnt ist wird so seine Probleme haben \ud83d\ude04 \n\u003c@444173282250326026> eigentlich keine schlechte Idee bin allerdings auch kein IT fachmann welcher nun qualifiziert sagen kann, dass sich sowas als Addon quasi bei Discord einbinden l\u00e4sst. Das w\u00fcrde dann wohl eher als externe Webseite Sinn machen. Aber wo diese Seite dann sich die Daten abgreifen soll ist auch schwierig. Am ehesten in Form eines Algorythmus aber den dazu zu programmieren ? Die Sache mit dem Barometer macht schon Sinn ich verstehe wie du das im Bezug auf Motivation meinst. F\u00fcr mich ist immer wieder motivierend wenn jemand entweder etwas das ich ihm mitteile f\u00fcr sich annimmt oder ich wei\u00df das es ihn wenigstens zu Denken anregen wird.","author":145,"s":112924,"mentions":[150,28]},{"id":"444232203874992148","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:20:10.839000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@343111905952399361> Fragen ist keine Schande\ud83e\udd13  Oder weil es ja im NMR heute ist....\"Wer nicht fragt ...\"\u263a","author":28,"s":112925,"mentions":[145]},{"id":"444232299907776515","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:20:33.735000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Diskussion bitte woanders hin verschieben! Der Channel hier ist f\u00fcr Feedback! \u2764","author":151,"s":112926,"mentions":[]},{"id":"444232523426299904","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:21:27.026000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439266775201349638> \nEine \u00dcbersicht aller Aktionen mit Prio, Art und und und klingt nat\u00fcrlich wahnsinnig spannend. Aber wie du auch schon sehr zutreffend sagst ist das Thema Maintainance uferlos bei dieser Tiefe des Monitorings. Ich pers\u00f6nlich bin ein gro\u00dfer Freund des Monitorings, da die reine Zahl der Members und mein subjektives Gef\u00fchl mir pers\u00f6nlich nicht reichen, um die Effektivit\u00e4t der Arbeit zu sehen. Da bin ich einer gewissen Professionalit\u00e4t anh\u00e4ngig. Kreatives Chaos ist gut, aber f\u00fcr mich ist gedanklich die Aufl\u00f6sung, da kein konretes Ziel, nicht weit weg.\n\n\u003c@343111905952399361> \nDa brauchen wir definitiv IT-Support. Und ich verstehe auch was deine Motivation ist, wenn du sagst, dass du  es magst den anderen ins Denken zu bringen. Das sind sch\u00f6ne Momente. Ich frage mich nur, ob wir noch mehr haben k\u00f6nnen, als diese Momente.","author":150,"s":112927,"mentions":[145,28]},{"id":"444232632583061505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:21:53.051000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442006924632784897> Wo ist f\u00fcr dich das passende \"woanders\"?","author":150,"s":112928,"mentions":[151]},{"id":"444232712010727435","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:22:11.988000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u2665","author":150,"s":112929,"mentions":[]},{"id":"444233181428711459","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:24:03.906000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@444173282250326026> Gerne im Chat oder der laberecke, aber wenn eh nur ihr drei schreibt, k\u00f6nnt ihr das nat\u00fcrlich auch einfach untereinander per Pm's machen ;)","author":151,"s":112930,"mentions":[150]},{"id":"444233687656169472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:26:04.600000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@444173282250326026> \nVielleicht muss man auch einfach mal schauen, bevor man es zu sehr bedenkt und planen mag. Aber ich hab auch so ein bischen \"Die Piraten\" im Hinterkopf, wo die Realit\u00e4t dann zu hart kam...denke aber das man fr\u00fcher oder sp\u00e4ter ein Tracking braucht oder gibt es das schon?\n\nMehr als das was aktuell l\u00e4uft, plant sich doch gerade oder? Finde die Verbindung zum Real life wie in Dresden etc spannend, mal schauen.\n\nZudem soviele Profis f\u00fcr IT da sind, sollten auch welche f\u00fcrs Trackinh geben. Nehme mal explizit nicjt \"Managment\" in den Mund\ud83d\ude1c","author":28,"s":112931,"mentions":[150]},{"id":"444233969836359703","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:27:11.877000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439266775201349638>  Das gilt auch f\u00fcr dich! :)","author":151,"s":112932,"mentions":[28]},{"id":"444233980854927400","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:27:14.504000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442006924632784897> ist das nichr inhaltliches feedback? dann verstehe ixh den untersxhied zu \u003c#441251984990011392> und \u003c#441251908532043777>  nicht...immrr noch nixht.","author":28,"s":112933,"mentions":[151]},{"id":"444234320522117121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:28:35.487000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich find das auch gut, aber w\u00e4re f\u00fcr uns einfach praktischer, wenn ihr erst dr\u00fcber quatscht und dann hier das Gesammelte hinknallt.","author":151,"s":112934,"mentions":[]},{"id":"444234552282447873","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:29:30.743000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"In welchen text channel sollten Ideen f\u00fcr aktionen, die nichts mit den Themen der ags zu tun haben?","author":152,"s":112935,"mentions":[]},{"id":"444235049622306826","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:31:29.318000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T20:32:04.891000+00:00","content":"\u003c@442006924632784897> Okay, alles gut...\ud83d\udc4c  nur geht das net alle an, also findungsprozess im kollektiv? Kann man aber auch gerne trennen erstmal  oder passend verschieben\u263a","author":28,"s":112936,"mentions":[151]},{"id":"444235128395530260","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:31:48.099000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442006924632784897> Da hast du absolut recht. Es zwischen dem 20. Hallo im \u003c#441251984990011392> und der UFO-Verschw\u00f6rung in der \u003c#441251908532043777> zu diskutieren ist zwar nicht so sch\u00f6n, aber okay. Ich wollte die Diskussion dazu einfach gerne offen gestalten, daher nicht via PM. So etwas wie ein #weiterentwicklung w\u00e4re doch gut \ud83d\ude03","author":150,"s":112937,"mentions":[151]},{"id":"444235688540635148","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:34:01.648000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber dann auch via \u003c#441251478892576769> zB","author":28,"s":112938,"mentions":[]},{"id":"444236093127393281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:35:38.109000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd84"}}],"content":"\u003c@439266775201349638>  \u003c@444173282250326026> Ich wei\u00df, die Strukturen sind noch nicht perfekt, aber das wird noch. Und im Chat d\u00fcrfen ja alle mitdiskutieren ;) Danke euch!","author":151,"s":112939,"mentions":[150,28]},{"id":"444236585949462538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:37:35.607000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442006924632784897> Danke euch...dieses discord ding ist etwas zu schnell und anders f\u00fcr mich haha. Alles wird gut \ud83d\udc96","author":28,"s":112940,"mentions":[151]},{"id":"444236754086658082","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:38:15.694000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u2665","author":150,"s":112941,"mentions":[]},{"id":"444236900471930882","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T20:38:50.595000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich schreibe ab jetzt zu dem Thema in \u003c#441251908532043777>","author":150,"s":112942,"mentions":[]},{"id":"444247075236872193","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:19:16.448000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> habt ihr schon irgendeien Orga zum Thema Argumentationstechniken usw? Ein gemeinsames Arbeitspad zb? In der \u003c#441251908532043777> kam die Idee auch grad nochmal auf","author":153,"s":112943,"mentions":[136]},{"id":"444247163581628417","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:19:37.511000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@352883803921973249> yep","author":136,"s":112944,"mentions":[153]},{"id":"444247260574908427","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:20:00.636000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wir fangen jetzt im kleinen kreis an, damit wir schnell was aufstellen k\u00f6nnen. im anschluss kann das erg\u00e4nzt werden, so w\u00e4re aktuell der plan","author":136,"s":112945,"mentions":[]},{"id":"444247711248547840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:21:48.085000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok, ja gibt wohl mehr Interesse daran wie es scheint","author":153,"s":112946,"mentions":[]},{"id":"444247823060566046","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:22:14.743000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Jaaaaa hier \u003c:drevil:443530954636525588>","author":28,"s":112947,"mentions":[]},{"id":"444248221712252928","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:23:49.789000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Und hier \ud83e\udd84","author":150,"s":112948,"mentions":[]},{"id":"444248487786446848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:24:53.226000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0b"}}],"content":"Haha wo reden wir jetzt? \ud83e\udd14 \ud83d\ude02","author":28,"s":112949,"mentions":[]},{"id":"444248538549846036","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:25:05.329000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also wir w\u00fcrden versuchen den ersten Aufschlag \u00fcbers Wochenende zu machen und dann w\u00fcrden wir \u00fcberlgen, in welche Form das kommt. Vllt wird eine AG draus, da k\u00f6nnten dann auch User mit Fragen ankommen. Dazu br\u00e4uchte man dann mehr Leute, die unterst\u00fctzen und die die Inhalte erg\u00e4nzen, wo noch was fehlt","author":136,"s":112950,"mentions":[]},{"id":"444248994345123840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:26:53.999000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> Ja gern, klingt super. Hatte das eben auch schon mit \u003c@442006924632784897> angerissen...","author":28,"s":112951,"mentions":[136,151]},{"id":"444249109281505293","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:27:21.402000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Helf gern dabei, wenn \u003c:rebel:443531153031299091>","author":28,"s":112952,"mentions":[]},{"id":"444249321789980683","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:28:12.068000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> bin auch gerne dabei, wenn Bedarf da ist.","author":150,"s":112953,"mentions":[136]},{"id":"444249373862526978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:28:24.483000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich notier mir das und melde mich dann gerne bei euch!","author":136,"s":112954,"mentions":[]},{"id":"444249419609800706","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:28:35.390000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"w\u00e4r ja echt cool wenn eine ag bei rausk\u00e4me","author":136,"s":112955,"mentions":[]},{"id":"444249472135069696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:28:47.913000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc9e","author":28,"s":112956,"mentions":[]},{"id":"444249536538345475","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:29:03.268000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"hatte auch mal Mediation im Studium","author":153,"s":112957,"mentions":[]},{"id":"444249575327399946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:29:12.516000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"schon interessant","author":153,"s":112958,"mentions":[]},{"id":"444249697935425558","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:29:41.748000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Klaro, erstmal das ganze anrei\u00dfen, schauen wo der Bedarf genau ist und dann in die intensivere Ausarbeitung gehen. Da wird sicher eine AG draus.","author":150,"s":112959,"mentions":[]},{"id":"444249843733495839","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:30:16.509000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"all_the_things"}}],"content":"\u003c@352883803921973249> ja fetzt...gerade in der praxis und gerade bei \"schweren\" konflikten","author":28,"s":112960,"mentions":[153]},{"id":"444250091369267207","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:31:15.550000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Das Thema \"Score\" bzw. \"Barometer\" wie oben schon mal diskutiert habt ihr aber noch nicht auf dem Schirm, oder? Wollt ihr das auch mitplanen, oder soll das separat ausgearbeitet werden?","author":150,"s":112961,"mentions":[136]},{"id":"444250180095574056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:31:36.704000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"was meinst du?","author":136,"s":112962,"mentions":[]},{"id":"444250243207266305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:31:51.751000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T21:32:13.892000+00:00","content":"achso. das hat mit argumentation ja erstmal nichts zu tun, das habe ich hier nicht miteingeplant","author":136,"s":112963,"mentions":[]},{"id":"444250390301507584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:32:26.821000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> genau, es ist nicht direkt Argumentation","author":150,"s":112964,"mentions":[136]},{"id":"444250624301989888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:33:22.611000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc97"}}],"content":"das ist vielleixht ein eigenes thema. tracking, score und so weiter \u003c@444173282250326026> \u003c@439316102162677760>","author":28,"s":112965,"mentions":[136,150]},{"id":"444250625392377868","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:33:22.871000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T21:34:48.770000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"\u003c@439266775201349638> \u003c@343111905952399361> \u003c@352883803921973249>  Also eigentlich eine M\u00f6glichkeit f\u00fcr uns die M\u00f6glichkeiten des \"Barometers\" mal zu umrei\u00dfen.","author":150,"s":112966,"mentions":[145,28,153]},{"id":"444250993996333057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:34:50.753000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nnt ja eine AG Gamification gr\u00fcnden \ud83d\ude04","author":136,"s":112967,"mentions":[]},{"id":"444251010924412959","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:34:54.789000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> das k\u00f6nnte man ja echt irgendwie so als Leitfaden aufziehen mit typischen Argumenten usw..wie die das in den Callcentern so machen lol","author":153,"s":112968,"mentions":[136]},{"id":"444251274574168085","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:35:57.648000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude04"}}],"content":"es lst nicht alles schlecht was nach BWL etc riecht \ud83d\udc93","author":28,"s":112969,"mentions":[]},{"id":"444251458402123777","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:36:41.476000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@352883803921973249> Da gibt es extrem viel was man da machen kann. Ich habe schon einige Sachen in Schulungen und Praxis erlebt. Das wird ein Spa\u00df. Aber jetzt erstmal ruhig starten.","author":150,"s":112970,"mentions":[153]},{"id":"444251590862438400","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:37:13.057000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439266775201349638> Also ich bin gedanklich noch weit weg von BWL","author":150,"s":112971,"mentions":[28]},{"id":"444251927954587669","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:38:33.426000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude42"}}],"content":"meine es mehr als themenfeld...finds immer sxhade wenn projektmanagment, KVP oder sowas abegtan wird. Denk wir gehen da daccord, bwl ist irref\u00fchrend \u003c@444173282250326026>","author":28,"s":112972,"mentions":[150]},{"id":"444252213028847626","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:39:41.393000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"solange wir nicht agil arbeiten m\u00fcssen","author":136,"s":112973,"mentions":[]},{"id":"444252376921014282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:40:20.468000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ist das schon wieder out? \ud83d\ude04","author":153,"s":112974,"mentions":[]},{"id":"444252457091072010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:40:39.582000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"haha....nene","author":28,"s":112975,"mentions":[]},{"id":"444252682992222218","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:41:33.441000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es geht mir prim\u00e4r um eine Strukturierung und um das Angebot f\u00fcr User sich guten Input zu holen. Wir sollen uns am Ende ja nicht fragen, ob wir das Projekt nicht auch gleich outsourcen sollen \ud83d\ude04","author":150,"s":112976,"mentions":[]},{"id":"444252997736988687","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:42:48.482000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@444173282250326026> genau","author":28,"s":112977,"mentions":[150]},{"id":"444253030775259136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:42:56.359000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"schon spannend hier irgendwie","author":153,"s":112978,"mentions":[]},{"id":"444253171829833770","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:43:29.989000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude04"}}],"content":"\u003c@352883803921973249>  woanders wahrscheinlich, bei uns noch die aktuelle sau im dorf","author":136,"s":112979,"mentions":[153]},{"id":"444253263567781888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:43:51.861000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"grunds\u00e4tzlich die ganze Community mein ich","author":153,"s":112980,"mentions":[]},{"id":"444253298451546113","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:44:00.178000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bin erst seit 2-3 Stunden hier oder so","author":153,"s":112981,"mentions":[]},{"id":"444253420346671115","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:44:29.240000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ohja ;D","author":136,"s":112982,"mentions":[]},{"id":"444253439397199892","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:44:33.782000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2665"}}],"content":"voicechat ist auch cool btw","author":136,"s":112983,"mentions":[]},{"id":"444253462427860993","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:44:39.273000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> kein Pessimismus. Das wird \ud83d\ude03","author":150,"s":112984,"mentions":[136]},{"id":"444253561161777152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:45:02.813000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@444173282250326026>  wir sind ja jetzt ne agile organisation..","author":136,"s":112985,"mentions":[150]},{"id":"444253588328415233","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:45:09.290000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"sehr unterhaltsam \ud83d\ude04","author":136,"s":112986,"mentions":[]},{"id":"444253717412315138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:45:40.066000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kein mic da zur Zeit","author":153,"s":112987,"mentions":[]},{"id":"444253732436312075","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:45:43.648000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-10T21:45:53.232000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0b"}}],"content":"Absolut flexibel... voll dynamisch!","author":150,"s":112988,"mentions":[]},{"id":"444254026674995211","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:46:53.800000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir brauchen mehr Pace!","author":28,"s":112989,"mentions":[]},{"id":"444254158938308608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:47:25.334000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr voicechat bin ich heute zu m\u00fcde...","author":28,"s":112990,"mentions":[]},{"id":"444254528112689163","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:48:53.352000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gutes Stichwort. Da ich morgen wieder agil arbeiten muss gehe ich jetzt mal schlafen \ud83d\ude09","author":136,"s":112991,"mentions":[]},{"id":"444254544776396800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:48:57.325000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gute Naaaacht","author":136,"s":112992,"mentions":[]},{"id":"444254677891153921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:49:29.062000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hier auch, gute nacht allesamt.","author":28,"s":112993,"mentions":[]},{"id":"444255340574539777","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:52:07.058000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gute Nacht!","author":150,"s":112994,"mentions":[]},{"id":"444255387638693889","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-10T21:52:18.279000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"N8!","author":153,"s":112995,"mentions":[]},{"id":"444382483526451200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:17:20.300000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das mag jetzt Haarspalterei sein, aber ich stolpere immer wieder \u00fcber die Formulierung \"Grenze zwischen Internet und Wirklichkeit\" - das Internet geh\u00f6rt zu unserer Wirklichkeit (\u00e4hnlich wie im englischen manchmal IRL f\u00fcr \"in real life\" benutzt wird - auch das Internet ist real life). Vielleicht k\u00f6nnte man stattdessen von der \"Grenze zwischen Internet und Aussenwelt\" sprechen?","author":154,"s":112996,"mentions":[]},{"id":"444391531315724299","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T06:53:17.461000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T06:53:49.974000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udca1"}}],"content":"Ich verstehe was du meinst, \u003c@439706020286038016>, aber das ist auch \u2013 und vor allem \u2013 in Bezug auf den Slogan \"Wir holen die Wirklichkeit zur\u00fcck ins Netz.\" gemeint. Im Internet sieht vieles anders aus, als es in *der Wirklichkeit* ist. Deswegen k\u00f6nnen wir auch, analog zu \"Wir holen die Wirklichkeit zur\u00fcck ins Netz\", von einer \"Grenze\" zwischen diesen Dingen sprechen.","author":26,"s":112997,"mentions":[154]},{"id":"444397558853402634","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T07:17:14.538000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und ich dachte, das sei ein Satire Projekt OHNE Bezug zur Wirklichkeit. \ud83d\ude07","author":73,"s":112998,"mentions":[]},{"id":"444415444846379008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:28:18.891000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"es ist quasi ein *ironisches* Satire-Projekt.","author":46,"s":112999,"mentions":[]},{"id":"444416261057937408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:31:33.491000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Guten Morgen alle zusammen. Ich wei\u00df nicht, ob ich hier richtig bin: mir ist bei Diskussionen (v.a. Fb) aufgefallen, dass ich des \u00d6fteren ellenlange, v\u00f6llig verschwurbelte Antworten voller Verschw\u00f6rungstheorien und Beleidigungen a la \u201edu bist der neue Hitler\u201c krieg. Das macht mir teilweise richtig Sorgen um die Personen, weil ich den Eindruck hab, die haben jeden Realit\u00e4tsbezug verloren und entwickeln evtl eine Psychose, o.\u00e4. Meine \u201eIdee\u201c also: k\u00f6nnten wir evtl mal Leute zu gewinnen versuchen, die sich mit diesem Thema besch\u00e4ftigen? Ich kenne da nur \u201eder goldene Aluhut\u201c.  Im so einer Diskussion mache ich da n\u00e4mlich nix. Bin ja das B\u00f6se unter der Sonne....","author":155,"s":113000,"mentions":[]},{"id":"444417003512528897","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:34:30.506000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"ein Channel f\u00fcr Katzenbilder und -videos w\u00e4re zur Unterhaltung und Stabilisierung der Stimmungshelligkeit bestimmt n\u00fctzlich \ud83d\ude1b","author":153,"s":113001,"mentions":[]},{"id":"444418127967682560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:38:58.597000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@352883803921973249> nee mir geht es da nicht um mich, sondern um die Verschw\u00f6rungstheoretiker. Ich bin Psychologin ( damit wahrscheinlich auch im Professionsbias) und ich sehe oft, wie sehr Leute unter Psychosen, Verfolgungswahn oder Realit\u00e4tsverlust leiden. Wenn mir sowas im Netz begegnet, empfinde ich hilfloses Mitleid.","author":155,"s":113002,"mentions":[153]},{"id":"444418676511342592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:41:09.380000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"meine Anfrage war unabh\u00e4ngig von deiner gemeint \u003c@439174248959967233> und eher grunds\u00e4tzlicher Natur. Deinen Vorschlag finde ich gut, so einen Fall habe ich leider auch im Freundeskreis was sehr bedauerlich ist.","author":153,"s":113003,"mentions":[155]},{"id":"444418763488493568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:41:30.117000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439174248959967233> ich wei\u00df nicht, ob wir da viel machen k\u00f6nnen. Letztlich br\u00e4uchten solche Leute kompetente pers\u00f6nliche Betreuung - nichts, was man mal eben \u00fcbers Internet anbieten k\u00f6nnte.","author":46,"s":113004,"mentions":[155]},{"id":"444419017810247690","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:42:30.752000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@352883803921973249> sorry. In diesen Chats kommt\u2019s schnell zu Missverst\u00e4ndnissen. Aber ich mag Katzen \ud83d\ude3b","author":155,"s":113005,"mentions":[153]},{"id":"444419854926217216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:45:50.336000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824>  naja deswegen \u201eder goldene Aluhut\u201c die machen ja nicht nur Witzchen, die nehmen die Gefahren von Verschw\u00f6rungstheorien schon auch ernst. Aber ja, ich f\u00fcrchte, \u00fcbers Netz ist nicht viel auszurichten. Wenn Du in so ner Diskussion dein steckst, kommst du f\u00fcr die Leute nicht mehr aus der Feindbildecke raus.","author":155,"s":113006,"mentions":[46]},{"id":"444420147843825664","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:47:00.173000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude3b"}}],"content":"\u003c@439174248959967233> Nachdem wir schon HoGeSatzbau und Mimikama hier haben, ist es doch eigentlich nur eine Frage der Zeit, bis sich der Goldene Aluhut auch einfindet.","author":46,"s":113007,"mentions":[155]},{"id":"444420926810095617","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T08:50:05.893000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T08:55:18.031000+00:00","content":"\u003c@439172624321478656> Schon richtig. Im Prinzip ist das Internet genauso eine Filterblase f\u00fcr eine Bev\u00f6lkerungsgruppe (Internet-User halt) wie viele andere Filterblasen \"da draussen\" auch. Und in jeder Filterblase wird die Realit\u00e4t verzerrt dargestellt. Aber nirgendwo ist diese Verzerrung gleichzeitig wirkungsvoller, aber auch offensichtlicher, als im Internet, weil dort so viele Draussen-Filterblasen zusammentreffen.\nUnd unser Anspruch ist, die Wirklichkeit im Internet besser abzubilden. Mein gedankliches Problem ist vermutlich, dass f\u00fcr mich Wirklichkeit das Gegenteil von Traum ist - und die Grenze zwischen Traum und Wirklichkeit zu \u00fcberwinden ist quasi unm\u00f6glich. Obwohl, man k\u00f6nnte nat\u00fcrlich sagen, wir tr\u00e4umen von einer besseren Welt im Internet und streben danach, diesen Traum Wirklichkeit werden zu lassen ...\nAch, ich weiss ja auch nicht. \ud83e\udd14","author":154,"s":113008,"mentions":[26]},{"id":"444437973535162369","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T09:57:50.149000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nur so mal ne Frage. Ist der Kodex von RI im Internet einsehbar, so das die Leute wissen wie und nach welchen Prinzipien RI handelt. Ich hab jetzt schon den ein oder anderen Artikel gelesen, wo RI kritisiert wird, aber die kritisierten Themen gar nicht in Sinne von RI sind","author":38,"s":113009,"mentions":[]},{"id":"444441956404166659","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T10:13:39.739000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@333642020927307777>  er wird auf jeden Fall immer wieder gepostet und ist so \u00f6ffentlich. HassHilft hat ihn auf ihrer fb Seite und ihrem Twitter ACC, falls Du darauf hinweisen willst","author":155,"s":113010,"mentions":[38]},{"id":"444446748375646218","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T10:32:42.234000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439174248959967233> ich glaube auch eher, dass hier einfach sprachlich s\u00e4mtliches Ma\u00df \u00fcber Bord geworfen wird als dass da tats\u00e4chlich eine (subklinische) St\u00f6rung dahintersteckt. Da m\u00fcssten die Pr\u00e4valenzzahlen ja massiv gestiegen sein :D.","author":136,"s":113011,"mentions":[155]},{"id":"444462910010425345","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T11:36:55.468000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok, vielen Dank \u003c@439174248959967233>","author":38,"s":113012,"mentions":[155]},{"id":"444494719221891103","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T13:43:19.375000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760>  das denke ich eigentlich nicht.  Ich rede nicht von normalen Beleidigungen, sondern von richtig heftigen Wahnvorstellungen. Ich denke, wenn dir jemand so antwortet, wirst du \u00e4hnlich ins Gr\u00fcbeln kommen. Ist alles da: extreme Agitation, redezwang, paranoide Verfolgungsideen, etc. und die Pr\u00e4valenzzahlen sind ja auch nicht sooo niedrig. Und wie oft hast du in der Klinik Leute, die mit Ordnen voll Internetgeschwurbel zu dir kommen? Ich hatte das schon \u00f6fter.","author":155,"s":113013,"mentions":[136]},{"id":"444507496250343424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:34:05.656000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439174248959967233> Ich nehme an man muss den Fall dazu sehen. Die Frage ist was macht man dann damit..","author":136,"s":113014,"mentions":[155]},{"id":"444510441956311040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:45:47.967000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Sagt mal, wurde hier eigentlich schonmal \u00fcber die ver\u00f6ffentlichten Listen der Aktion \"Ruhe im Karton\" diskutiert?","author":18,"s":113015,"mentions":[]},{"id":"444511261678632971","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T14:49:03.404000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"An die Meme-Freunde: K\u00f6nntet ihr bitte zu euren Memes ein paar passende Worte/Tags posten? Ich habe es gerade nicht mehr geschafft, zum Beispiel die Kodex-Bilder wiederzufinden.","author":46,"s":113016,"mentions":[]},{"id":"444516228745265152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:08:47.645000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T15:10:25.771000+00:00","reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Kodex-Vorschlag:\nBitte darum folgenden Punkt mit in den Kodex aufzunehmen: \n\"Wir folgen niemanden blind, sondern lassen uns f\u00fchren von unserer Vernunft und Liebe!\"\n\nBegr\u00fcndung:\nDieser Punkt beschreibt eine grunds\u00e4tzliche Haltung, aus der wir uns an s\u00e4mtlichen Aktionen von RI beteiligen sollten. D.h. an einer Aktion des RI beteilige ich mich nicht, weil ich RI mag oder  B\u00f6hmermann oder sonst wen hier im Forum oder weil ich eine Aufforderung dazu bekommen habe, sondern ganz allein weil **ich** sie f\u00fcr gut und richtig halte. Dabei hinterfrage ich auch immer meine eigene Postionen. Und auch wenn wir uns hier als \u201ewir\u201c zusammentun, sollte es nie ein identit\u00e4tsstiftendes \u201ewir\u201c sein, sondern ein Zusammenschluss von Individuen, die \u00e4hnliche Ziele verfolgen.","author":156,"s":113017,"mentions":[]},{"id":"444516841294004236","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:11:13.688000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Begr\u00fcndung gut, vielleicht den Text an sich anders","author":18,"s":113018,"mentions":[]},{"id":"444517114770882571","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:12:18.890000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"Wir folgen niemanden blind, sondern handeln stets aus eigener \u00dcberzeugung im Sinne der Vernunft und Liebe!\"","author":18,"s":113019,"mentions":[]},{"id":"444517122866151424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T15:12:20.820000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"oder so...","author":18,"s":113020,"mentions":[]},{"id":"444535533318832138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T16:25:30.214000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-11T16:28:03.061000+00:00","reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Wie w\u00e4re es mit einem NSFW-Channel oder einer anderen M\u00f6glichkeit, mit der solche Inhalte kenntlich gemacht werden k\u00f6nnen (Triggerwarnung, etc.)? Bin nun schon ein paarmal \u00fcber krasse Bilder gestolpert, die hier gepostet wurden mit dem Hinweis diese zu melden (meist angezeigt in der Voransicht), die einige Menschen ggf. nachhaltig verst\u00f6ren. Ich w\u00e4re beim Posten solchen Inhalts auf jeden Fall f\u00fcr eine NSFW / Triggerwarnung, da ich davon ausgehe, dass sich das nicht jede/r anschauen kann/will. Wird das als rELEFANT (\ud83d\ude09) angesehen? Und gibt es hierzu sinnvolle M\u00f6glichkeiten?","author":123,"s":113021,"mentions":[]},{"id":"444542507913707520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T16:53:13.087000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":9,"emoji":{"name":"\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude44"}}],"content":"Ich f\u00e4nds wichtig und toll wenn bei Positionen wie AG Sprechern auch Frauen angesprochen werden und es zu unserem Umgang aus Gleichberechtigung auch geh\u00f6rt zB AG Sprecher*innen zu schreiben. W\u00e4re das m\u00f6glich? \ud83d\ude03","author":157,"s":113022,"mentions":[]},{"id":"444582836394131467","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T19:33:28.146000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4e"}}],"content":"Ich muss mal ehrlich sagen, dass ich die Aktion mit den ver\u00f6ffentlichten Listen von Accounts bei Twitter (Ruhe im Karton) nicht gut fand. Auf Twitter sehe ich immer wieder Leute, die gerade das kritisieren und uns Doppelmoral vorwerfen. Und ehrlich gesagt w\u00fcsste ich nicht, was ich dem erwidern soll ...","author":18,"s":113023,"mentions":[]},{"id":"444589347044458509","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T19:59:20.406000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Ich sehe generell den Sinn in solchen Listen nicht. Wenn mich einer (!) so nerven sollte, dass ich ihn ausblenden will, dann block ich den. Fertig. Warum eine Liste von Leuten blocken, zu denen ich bisher keinen Kontakt hatte und die ich nicht kenne?","author":158,"s":113024,"mentions":[]},{"id":"444592832297172994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:13:11.355000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@236453767883522048> Hier ist das gut argumentiert: https://www.taz.de/Archiv-Suche/!5504959&s=b\u00f6hmermann/","author":159,"s":113025,"mentions":[18]},{"id":"444596777946054668","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:28:52.071000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443492278066216960> Ich finde die Aussage, dass ein Diskurs mit Rechten nicht m\u00f6glich sei bl\u00f6d und kontraproduktiv. Sie widerspricht genau unserem Kodex, unser Ziel ist es ja gerade eben den Diskurs zur\u00fcck auf eine sachliche Ebene zu bringen und dann von vorneherein Menschen die M\u00f6glichkeit abzusprechen \u00fcberhaupt erst an diesem Diskurs teilzunehmen ist schwach und damit macht man es sich irgendwie zu einfach ...","author":18,"s":113026,"mentions":[159]},{"id":"444599371871289345","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:39:10.511000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@236453767883522048> Ich denke nicht, dass wir die Listen in irgendeiner Form verteidigen m\u00fcssen, aber wir k\u00f6nnen zumindest darauf hinweisen/erkl\u00e4ren und aufkl\u00e4ren, was im Ruhe-im-Karton-Video tats\u00e4chlich gesagt wurde...das ist z.T. schon hilfreich. \nAnsonsten k\u00f6nnte ich mir vorstellen, dass jeder von uns RI ein St\u00fcck weit mit seinen eigenen Vorstellungen f\u00fcllt: dir ist der Diskurs wichtig , einem anderen das Blocken bestimmter Accounts und wieder andere umarmen die Leute virtuell. \nSo lange das zu unserem Kodex passt, sollte jeder das machen, was zu ihm passt und ihm wichtig und zielf\u00fchrend erscheint.","author":160,"s":113027,"mentions":[18]},{"id":"444600598520922132","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:44:02.967000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde wir haben auch selbst die Verantwortung uns kritisch mit der Aktion \"Ruhe im Karton\" auseinanderzusetzen und wenn n\u00f6tig einzugestehen, dass es ein Fehler war diese Listen zu erstellen. Wenn ich mir unseren Kodex einmal anschaue, dann k\u00f6nnte die Aktion in Konflikt mit den Punkten 5, 19 und 21","author":18,"s":113028,"mentions":[]},{"id":"444600946069340192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:45:25.829000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> eventuell auch noch die Punkte 4, 12 und 17, allerdings nicht so sehr wie 5, 19 und 21 ...","author":18,"s":113029,"mentions":[160]},{"id":"444601190584680449","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:46:24.126000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"4 Wir agieren entschlossen und unerschrocken aber ma\u00dfvoll.\n5 Wir achten die Privatsph\u00e4re und pers\u00f6nliche Daten aller. Wir denunzieren niemanden.\n12 Wir verzichten auf Annahmen den Gegen\u00fcber betreffend. Wir k\u00f6nnen nie wissen, wo demjenigen gerade der Schuh dr\u00fcckt, dass er sich zu einer unfl\u00e4tigen \u00c4u\u00dferung hat hinrei\u00dfen lassen.\n17 Es gibt nicht \u201edie Anderen\u201c oder \u201eFeinde\u201c. Nur Menschen, die es leider noch nicht besser wissen.\n18 Wir sind nicht GEGEN etwas. Wir sind F\u00dcR Liebe und Vernunft und ein friedliches Miteinander.\n19 Wir alle sp\u00fcren, dass es Probleme gibt in der echten Welt. Das verbindet uns mit denen, die schlechte Laune und Hass verbreiten. Wenn wir diese Probleme aber l\u00f6sen wollen, m\u00fcssen wir dies gemeinsam mit diesen Menschen hinbekommen. Und zwar geleitet von Vernunft und Liebe.\n21 Wir ziehen stets die Auseinandersetzung vor, benutzen aber, wenn nicht vermeidbar, die Melde","author":18,"s":113030,"mentions":[]},{"id":"444602283053809674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T20:50:44.591000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@236453767883522048> Ich sehe das durchaus auch kritisch....zumindest mit der zweiten Nicht-RG-Liste Liste. \nAndererseits sind es genau diese Listen, die RI diese immense Aufmerksamkeit gebracht haben und Gespr\u00e4che er\u00f6ffnen....ich sehe da also jetzt die Chance quasi aus der Not eine Tugend zu machen.","author":160,"s":113031,"mentions":[18]},{"id":"444608113660919809","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:13:54.716000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@236453767883522048> Schau dioch mal in #Reaktionen, um 23.00 ....da wurde zum Thema ein klasse Text verfasst.","author":160,"s":113032,"mentions":[18]},{"id":"444608416917487616","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:15:07.018000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe ich schon gesehen, \u00e4ndert aber nichts an der Kritik ;)","author":18,"s":113033,"mentions":[]},{"id":"444609382395936768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:18:57.206000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@236453767883522048> Wie stellst du dir eine kritische Auseinandersetzung vor?","author":160,"s":113034,"mentions":[18]},{"id":"444609603976822785","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:19:50.035000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Diskussion -> Statement -> evtl. Entschuldigung","author":18,"s":113035,"mentions":[]},{"id":"444611165033594880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:26:02.220000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@236453767883522048> \u003c@439426400886194176> im letzten \u003c#441251913166749718> wurde erkl\u00e4rt, dass dazu noch eine offizielle Erkl\u00e4rung kommt, die Kritik (die ich teile) ist beim Team glaub ich inzwischen angekommen","author":82,"s":113036,"mentions":[18,160]},{"id":"444612356916510750","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:30:46.387000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Die Liste war sicherlich nicht die beste Aktion. Ich denke sie war eher noch Teil des satirischen Beitrags im Neo Magazin. Ich glaube, wenn man vorab geahnt h\u00e4tte, wie gut dieses Projekt hier z\u00fcndet, dann h\u00e4tte man die Listen vermutlich nicht ver\u00f6ffentlicht. Aber jetzt ist es halt passiert.\nWir sollten eher mit mehr Aktionen wie \"Dresden ist nicht allein\" zeigen, f\u00fcr was wir wirklich stehen. Ich glaube nicht, dass es viel bringt da noch breit dr\u00fcber \u00f6ffentlich zu diskutieren.\nWir sollten auch eher darauf achten, dass der \"Kodex\" eingehalten wird. \nWir sind nicht die Internet-Polizei, die Meinungen unterdr\u00fcckt. \nWir sind nicht sarkastisch gegen\u00fcber Andersdenkenden. \nWir sind nicht \"die Linken\" gegen \"die Rechten\" (auch wenn hier sicherlich die \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit linkslastig ist). \nIch ertappe mich auch ab und zu selbst dabei, bei meinen Kommentaren vom Kodex abzudriften, insbesondere dann wenn man auf einer FB-Seite in der Mehrheit ist. Das ist gef\u00e4hrlich und nicht zielf\u00fchrend.","author":72,"s":113037,"mentions":[]},{"id":"444613407505776645","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:34:56.867000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hm...mir pers\u00f6nlich w\u00e4re ein kurzes erkl\u00e4rendes Statement ausreichend....einfach um was f\u00fcr die Gelisteten in der Hand zu haben.\nAnsonsten sehe ich den Benefit, der aus der Emp\u00f6rung \u00fcber die Listen kommt und wie  \u003c@333883440837427200> in die Zukunft schauend \ud83d\ude43","author":160,"s":113038,"mentions":[72]},{"id":"444613583356035072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:35:38.793000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> ich denke so etwas wird in den n\u00e4chsten Wochen noch kommen, siehe \u003c#441251913166749718> von heute Nachmittag","author":82,"s":113039,"mentions":[160]},{"id":"444614146122579978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-11T21:37:52.967000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Yep....wobei ich auch ohne zurechtkomme \ud83d\ude0e\nAber so was Offizielles kommt immer besser an beim Deutschen \ud83d\ude00","author":160,"s":113040,"mentions":[]},{"id":"444808732182839306","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T10:31:05.899000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-12T10:33:38.054000+00:00","content":"@KahlanK.#5658 @Tob#2047  ich stimme Euch absolut zu. @MrMedu7#7041 Und teile Deine Bedenken auch. Finde Blocken grunds\u00e4tzlich nicht verwerflich. Aber ist schon eine Bewegung gegen Einzelpersonen in der 2. Liste und das sind ganz unterschiedliche Leute. \u00dcble Hetzer, Rechtsradikale, aber auch Leute, die total eklektisch sind und nicht Antidemokratisch (zumindest erkennbar)","author":155,"s":113041,"mentions":[]},{"id":"444829347715743754","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T11:53:01.025000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ich wei\u00df nicht ob ich hier f\u00fcr diese Idee richtig bin oder ob diese auch schon mal auf kam, aber...in Amerika gibt es dieses Konzept Menschen mit gegens\u00e4tzlichen Ansichten in einen Raum zubringen und \u00fcber heikle Themen sprechen zulassen. Man k\u00f6nnte so im RL Br\u00fccken bauen und diese Videos dann im Internet wieder verbreiten um zu zeigen, dass nicht alles nur schwar und wei\u00df ist. Hier ist ein Beispiel-Video der Idee aus Amerika. Feedback? \ud83d\udc95\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=3svs-nHtlNg&feature=share","author":161,"s":113042,"mentions":[]},{"id":"444863893186019338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T14:10:17.307000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-12T14:10:30.798000+00:00","content":"\u003c@439288164658708488> die Idee hatte ich auch schon, man k\u00f6nnte das lokal im eigenen Ort machen und ein Kennenlernen erm\u00f6glichen. W\u00fcrde durchaus auch zu RI passen","author":136,"s":113043,"mentions":[161]},{"id":"444864315414020106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T14:11:57.974000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439288164658708488> die Videos sind immer toll. Vielleicht ist das eine Idee f\u00fcr die Zukunft \u2764\ufe0f","author":82,"s":113044,"mentions":[161]},{"id":"444869911597023235","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T14:34:12.208000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439288164658708488> Ist eine interessante Idee, hat nat\u00fcrlich aber auch immer den Aspekt der Deanonymisierung.","author":46,"s":113045,"mentions":[161]},{"id":"444879970842705941","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T15:14:10.519000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Bin f\u00fcr eine #ag-developer. Bin zum Beispiel recht gut mit Ruby on Rails, PHP, leite meinen eigenen Server... Es finden sich sicherlich noch mehr hier, die was k\u00f6nnen","author":16,"s":113046,"mentions":[]},{"id":"444880095274991637","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T15:14:40.186000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und was die dann basteln, kann man sich ja \u00fcberlegen","author":16,"s":113047,"mentions":[]},{"id":"444886983823851532","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T15:42:02.544000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@72414516008189952> da war ich sofort dabei, da w\u00e4r sozusagen ne Kooperation mit Security ziemlich naheliegend...","author":162,"s":113048,"mentions":[16]},{"id":"444887165743267850","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T15:42:45.917000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Indeed. Vorallem ist ja die Frage, was man macht","author":16,"s":113049,"mentions":[]},{"id":"444888627105890335","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T15:48:34.333000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber die Frage ist, wof\u00fcr du das hier aufm Discord brauchen kannst, zielt ja eher auf RL Veranstaltungen ab","author":162,"s":113050,"mentions":[]},{"id":"444888667962474498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T15:48:44.074000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber die Idee ist mega gut","author":162,"s":113051,"mentions":[]},{"id":"444888770416869376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T15:49:08.501000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Denke, da finden sich einige\nUnser eigener kleiner C3 xD","author":162,"s":113052,"mentions":[]},{"id":"444894248840724482","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T16:10:54.659000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich denke das man hierr\u00fcber evtl eine Ag gr\u00fcnden k\u00f6nnte, die diese Aktion organisiert und dann die Flimchen hier zur Verf\u00fcgung reinstellt. Ich denke es w\u00e4re einfach sehr interessant Menschen zusammen zubringen und diese \u201cMiddle Ground\u201d finden zulassen. Kann mir vorstellen,dass das auf allen Kan\u00e4len f\u00fcr positive Resonanz sorgen wird.  Evtl. finden sich ja Leute die Lust haben da was auf die Beine zustellen. \u263a\ufe0f","author":161,"s":113053,"mentions":[]},{"id":"444897384871493662","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T16:23:22.347000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439288164658708488> wenn's um Videos drehen geht k\u00f6nnte ich evtl meinen Freund organisieren, aber das mach ich dann wenn das definitiv ist. Falls \ud83d\ude04","author":82,"s":113054,"mentions":[161]},{"id":"444912083054755851","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:21:46.667000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> wenn sich Leute finden, die mit organisieren wollen , dann hat mein Vater auch Lichtequipment und sehr gute Kameras.","author":161,"s":113055,"mentions":[82]},{"id":"444912381307387924","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T17:22:57.776000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439288164658708488> haben wir auch alles Zuhause \ud83d\ude48 aber ein Team w\u00e4re bestimmt nicht schlecht, je nachdem wie gro\u00df das wird","author":82,"s":113056,"mentions":[161]},{"id":"444966516157579274","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T20:58:04.530000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Heyho, wenn ich das richtig beobachtet habe wird auch #allaboard f\u00fcr den ESC verwendet. \u003c#441251913166749718>","author":163,"s":113057,"mentions":[]},{"id":"444966558088036353","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T20:58:14.527000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> Ein Kumpel hat ein Ronin und ein 2. Extrem viel VA-Kram","author":162,"s":113058,"mentions":[82]},{"id":"444967351218208769","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:01:23.624000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443486672697557002> was? \ud83e\udd14\ud83d\ude04","author":82,"s":113059,"mentions":[162]},{"id":"444968970572005389","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:07:49.708000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was was?","author":162,"s":113060,"mentions":[]},{"id":"444969023113920537","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:08:02.235000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ronin oder VA-Kram?","author":162,"s":113061,"mentions":[]},{"id":"444969352064794645","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:09:20.663000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beides \ud83d\ude04","author":82,"s":113062,"mentions":[]},{"id":"444971453889380353","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:17:41.777000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ronin Ist ein Gimbal, relativ gut\nVA-Technik ist Video und Audio Zeug, also Mischpulte f\u00fcr beides, Scheinwerfer, drehbare, Nebelmaschine etc, gute Boxen","author":162,"s":113063,"mentions":[]},{"id":"444971958065430528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:19:41.982000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443486672697557002> aaah, jetzt bin ich bei dir. Gimble ist auf dem Weg zu uns, mein Freund wartet schon sehns\u00fcchtig. \nDas w\u00e4re bestimmt alles sehr n\u00fctzlich \ud83d\udc4d","author":82,"s":113064,"mentions":[162]},{"id":"444972172025266187","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:20:32.994000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist ja auch ein mega nettes Spielzeug \ud83d\ude0b","author":162,"s":113065,"mentions":[]},{"id":"444972296248229898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:21:02.611000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mal gucken, ob es iwann so ne AG geben wird","author":162,"s":113066,"mentions":[]},{"id":"444973222144901120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:24:43.362000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443486672697557002> das w\u00e4re richtig cool \ud83d\ude0a","author":82,"s":113067,"mentions":[162]},{"id":"444974330825277450","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T21:29:07.692000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auf jeden fall","author":162,"s":113068,"mentions":[]},{"id":"444994355833470983","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T22:48:42.026000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@Kekskr\u00fcmel#3137 \u003c@439294351479406593>  das klingt ja so als w\u00e4re eine Menge Equipment da. Also fehlt wohl eher die Struktur mit der das Ganze auf gezogen werden k\u00f6nnte. W\u00e4hret ihr zwei denn dabei? \u263a\ufe0f","author":161,"s":113069,"mentions":[82]},{"id":"445000718907080704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:13:59.101000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nur um es noch mal zu verdeutlichen: das geh\u00f6rt Freuden von mir, mir selbst leider nicht. Aber ich hab Wissen was ich definitiv mitbringen kann. \nJoa, halt im technischen Bereich schon, m\u00f6chte halt auch eigentlich zu den Dev's \nDenke schon, doch","author":162,"s":113070,"mentions":[]},{"id":"445000871281950735","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:14:35.430000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"D.h. ich kann nicht garantieren, dass die mir das leihen, ist aber wahrscheinlich","author":162,"s":113071,"mentions":[]},{"id":"445004521991700481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:29:05.827000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@Kekskr\u00fcmel#3137 noch ist ja auch alle in den kleinsten Kinderschuhen \u263a\ufe0f","author":161,"s":113072,"mentions":[]},{"id":"445005948059385876","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:34:45.828000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443486672697557002> \u003c@439288164658708488> wof\u00fcr braucht ihr nen Ronin? Ich habe einen den ich benutzen kann. Also fragt einfach\ud83d\udc4c","author":164,"s":113073,"mentions":[161,162]},{"id":"445007416745263104","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:40:35.990000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@414840983486988290> es ging um eine Idee bez\u00fcglich der Verkn\u00fcpfung vom Internet und RL (infos weiter oben)","author":161,"s":113074,"mentions":[164]},{"id":"445009789551116300","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:50:01.711000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@414840983486988290> aber wenn man 2 h\u00e4tte, k\u00f6nnte man schon Smoothie ausb2 Perspektiven Shots nehmen","author":162,"s":113075,"mentions":[164]},{"id":"445009852297642005","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:50:16.671000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sch\u00f6n smooth","author":162,"s":113076,"mentions":[]},{"id":"445009987803021312","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:50:48.978000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443486672697557002>   kannst auch 2 Takes machen\ud83d\ude09","author":164,"s":113077,"mentions":[162]},{"id":"445010346030137394","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:52:14.386000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klar, aber mehr ist halt einfach mehr, zumindest bei der Anzahl von Ronins \ud83d\ude0b","author":162,"s":113078,"mentions":[]},{"id":"445010454503358466","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:52:40.248000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@288637828227661824> ich hatte vergessen dir zu antworten, sorry.  Ich glaube das diese Deanonymisierung etwas sehr positives haben kann. Diese Idee der Verbreitung von Liebe und Vernunft bekommt Gesichter, ( ganz normale Menschen) die sich mit einander besch\u00e4ftigen und zeigen, dass man viele gemeinsame Eigenschaften hat.","author":161,"s":113079,"mentions":[46]},{"id":"445011846823673906","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-12T23:58:12.203000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-12T23:58:43.036000+00:00","content":"\u003c@439288164658708488> vllt bin ich daf\u00fcr zu paranoid, aber Deanonymisierung ist an sich (gerade in solchen Strukturen, die sich nicht ganz dumme Feinde macht) ist nicht immer das allerbeste","author":162,"s":113080,"mentions":[161]},{"id":"445012678654558211","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T00:01:30.527000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443486672697557002> aber wo vor haben wir denn Angst? Wenn ich mich respektvoll mit einem anderen Individuum auseinandersetze, dann sollte ich mir keine Sorgen dar\u00fcber machen. Ich habe nicht vor Adressen etc. mit den Videos zu ver\u00f6ffentlichen, aber Gesichter zeigen stelle ich mir nicht falsch vor.  Soll ich mal ne Gruppe zum diskutieren gr\u00fcnden?","author":161,"s":113081,"mentions":[162]},{"id":"445013366986244096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T00:04:14.638000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439288164658708488> gerne, auf jeden Fall, bin aber seit ca 40h wach, deshalb verschiebe ich den Start auf morgen Nachmittag// Abend, RL hat auch noch 1, 2 Verpflichtungen parat","author":162,"s":113082,"mentions":[161]},{"id":"445013473160855562","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T00:04:39.952000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443486672697557002> ab ins Bett \ud83d\ude02\ud83d\ude34","author":161,"s":113083,"mentions":[162]},{"id":"445013625028214794","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T00:05:16.160000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jop, genug memes und Skripte gemacht","author":162,"s":113084,"mentions":[]},{"id":"445013677079265281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T00:05:28.570000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T00:05:37.646000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4b"}}],"content":"Good night @here \ud83d\udc4b","author":162,"s":113085,"mentions":[]},{"id":"445102726385238037","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T05:59:19.579000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439288164658708488> \u003c@443486672697557002> ich w\u00e4re dabei, das Zeug geh\u00f6rt aber wie gesagt meinem Freund. Ich kann mir vorstellen, dass er Spa\u00df daran h\u00e4tte, versprechen kann ichs aber nicht \ud83d\ude0a","author":82,"s":113086,"mentions":[161,162]},{"id":"445124895312052225","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T07:27:25.063000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hat eigentlich schon Mal jemand \u00fcber einen RI-Podcast f\u00fcr die Zukunft nachgedacht? Ich hab geh\u00f6rt Podcasts werden das n\u00e4chste gro\u00dfe Ding \ud83d\ude09\nVielleicht als eine Art Info \u00fcber Aktionen, die gelaufen sind oder laufen oder Gespr\u00e4che \u00fcber unsere Intention oder so. Nat\u00fcrlich erst wenn das hier offiziell konstituiert ist","author":82,"s":113087,"mentions":[]},{"id":"445125556640677908","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T07:30:02.736000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Guten Morgen ihr Herzis \u2764\ufe0f ich wei\u00df nicht genau, wie es auf den anderen Plattformen aussieht, aber bzgl Twitter treiben mich ein paar Gedanken um. Es ist super gro\u00dfartig, dass wir uns da gegenseitig so folgen und unterst\u00fctzen, aber eigentlich bauen wir damit doch blo\u00df eine weitere Filterblase auf, in der wir unsere (nicht abwertend verstehen!) Wohlf\u00fchltweets posten. Wenn unser Ziel aber ist, das gesamte Internet wieder sch\u00f6ner zu machen, m\u00fcssen wir meiner Meinung nach viel \u00f6fter unsere Filterblase verlassen und gezielter den Diskurs suchen. Es tut mir leid, wenn meine Wahrnehmung falsch ist, und das schon passiert, aber ich sehe einfach viel zu viele Diskussionen, die immer noch unkommentiert da stehen. Und ich kann's auch nachvollziehen, weil ich es selbst auch sehr belastend finde, mich l\u00e4nger auf solche Gespr\u00e4che einzulassen. Zudem ich auch bisher nicht das Gef\u00fchl hatte, dass es das Internet freundlicher macht, wenn ich mich dem Hass entgegen Stelle. In vielen F\u00e4llen kam dann noch gr\u00f6\u00dferer Hass zur\u00fcck. So oder so hab ich aber das Gef\u00fchl, dass wir uns nur gegenseitig und vielleicht noch ein paar Hetzende erreichen, aber nicht die Normalbev\u00f6lkerung, die sich nicht uns angeschlossen hat aber auch keine Lust mehr auf so viel Hass hat. W\u00fcrde mich freuen, zu h\u00f6ren wie ihr das so wahrnehmt :)","author":165,"s":113088,"mentions":[]},{"id":"445129228602572811","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T07:44:38.200000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"@Schluempfin#9544 ja. Geb Dir recht. Mein Problem ist eher, dass ich wohl auf irgendeine nicht einsehbare Liste gekommen bin und z.B. simultan von der gesamten AfD geblockt wurde. (Ohne irgendwie unh\u00f6flich oder beleidigend o.\u00e4 gewesen zu sein) H\u00f6re ich von Vielen. Muss wieder ein neues Profil erstellen. Ich f\u00fcrchte die AfD ist viel besser im Verwenden von Blocklisten. Unfreiwillige Echokammer w\u00fcrde ich eher sagen.","author":155,"s":113089,"mentions":[]},{"id":"445132103131332619","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T07:56:03.541000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T07:57:08.045000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@442945174449029120> F\u00fcr mich ist der Sinn unserer Profile auch eher das aktive Reingehen in bestimmte Hashtags und Diskussionen, und dort trifft man ja auf die anderen. Die Filterbubble entsteht dort, wo ich ohne Hashtag etc. poste, sodass es nur meine Follower sehen, aber aus meiner Sicht gehts da weniger drum. Ich sehe auch noch viel hate content, glaube aber, dass es einfach viel verlangt ist, das direkt zu \u00e4ndern (auch wenn es mich wirklich \u00e4rgert).\n\nVielleicht sollten wir systematischer da raus gehen, z.B. abseits von Aktionen nicht einzeln diskutieren (ist ja eh nicht so gedacht, entsteht aber immer wieder) sondern z.B. in F\u00fcnfergruppen oder auch Dreiergruppen (m\u00fcsste man mal testen, was die kritische Masse ist), mit denen man in einzelne Gespr\u00e4che reingeht. So h\u00e4tten wir mehr Breite zus\u00e4tzlich zur bereits punktuell vorhandenen Tiefe.","author":136,"s":113090,"mentions":[165]},{"id":"445132640337526794","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T07:58:11.621000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hm, du hast Recht. Wir nutzen ja oft gezielt hashtags, die auch von \"normalen\" userns genutzt werden. Das habe ich nicht bedacht, dass wir dadurch auch gesehen werden und unseren Teil beitragen.","author":165,"s":113091,"mentions":[]},{"id":"445132937311027211","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T07:59:22.425000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber den zweiten Ansatz finde ich auch sehr spannend! Das h\u00e4tte bestimmt auf mehreren Ebenen einen positiven Effekt \ud83d\udc4d","author":165,"s":113092,"mentions":[]},{"id":"445133315218079764","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:00:52.525000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das verteilen von Herzchen f\u00fcr gute Beitr\u00e4ge hilft zwar auch schon, sich weniger allein auf weiter Flur zu f\u00fchlen und anderen zu signalisieren, dass das keine Einzelmeinung ist, aber ich glaube mit \"Gespr\u00e4chsgruppen\" k\u00f6nnte man das noch st\u00e4rker erreichen.","author":165,"s":113093,"mentions":[]},{"id":"445134335377670144","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:04:55.750000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T08:06:16.373000+00:00","content":"\u003c@442945174449029120> Ja mein Eindruck war, man f\u00fchlt sich schnell verloren wenn man z.B. auf einen Tweet viel Gegenwind bekommt. Wenn man dann hier Bescheid gibt, kommen ein paar zur Unterst\u00fctzung und das macht schon viel aus. Aktionen gibt es nicht genug um schon alles abzudecken, viele wollen auch abseits davon aktiv sein. Solche Gruppen k\u00f6nnen sich auch spontan finden, wer eben gerade online ist und z.b. angegriffene Leute unterst\u00fctzen oder Kommentarspalten aufpolieren. Ein bisschen wird das eh schon gemacht durch das Posten von Links im twitterchannel aber eine Gruppe k\u00f6nnte zb via Voice Chat beweglicher agieren und von einem Thema zum n\u00e4chsten ziehen ohne dass jeder im channel wieder neu entscheidet ob er mitmacht. K\u00f6nnte man auch stundenweise machen, damit man nicht stundenlang den Mist lesen muss.","author":136,"s":113094,"mentions":[165]},{"id":"445134855597064202","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:06:59.780000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Du sprichst mir aus dem Herzen,  \u003c@439316102162677760> \ud83e\udd17","author":165,"s":113095,"mentions":[136]},{"id":"445135357583949824","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:08:59.463000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"M\u00fcsste man mal mit dem AG Sprecher anrei\u00dfen sofern er schon benannt isrt","author":136,"s":113096,"mentions":[]},{"id":"445136135132282880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:12:04.845000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"W\u00e4re bestimmt schon bekannt gegeben worden, oder? \u003c@439316102162677760>","author":165,"s":113097,"mentions":[136]},{"id":"445137177131876352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:16:13.277000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@442945174449029120>  \u003c@439316102162677760> man konnte sich bis gestern um 20 Uhr bewerben, ich denke das dauert noch ein bisschen bis die bekannt gegeben werden bzw gew\u00e4hlt werden kann","author":82,"s":113098,"mentions":[136,165]},{"id":"445137432837488640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:17:14.242000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> danke f\u00fcr die Info! Dann warten wir wohl einfach Mal ab und behalten das im Hinterkopf :) oder sollen wir das schonmal im \u003c#441253259743723520> anregen?","author":165,"s":113099,"mentions":[82]},{"id":"445137849235406848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:18:53.519000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442945174449029120> das ist bestimmt keine schlechte Idee \ud83d\ude0a","author":82,"s":113100,"mentions":[165]},{"id":"445139164363489280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:24:07.070000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja warum nicht","author":136,"s":113101,"mentions":[]},{"id":"445139899344224268","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:27:02.303000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442945174449029120> magst du das vorschlagen oder soll ich","author":136,"s":113102,"mentions":[165]},{"id":"445140271487909888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:28:31.029000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist es nicht besser wenn einzelne mit einzelnen Diskussionen starten? Diese Gruppen w\u00fcrden doch echte Diskussionen gleich wieder ersticken. Wenn es nat\u00fcrlich schon keine Diskussion sonder rumgetrolle ist sollte man sofort auf Hilfe von diesen Kleingruppen zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen. Das macht schon sinn. So wie es bisher Gedacht ist finde ich das schon in Ordnung es muss nur noch etwas eingespielter werden und es braucht sowohl mehr Aktive wie auch eine direkte Moderation.","author":166,"s":113103,"mentions":[]},{"id":"445140819180257281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:30:41.609000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> gerne du, wenn du magst - waren ja deine Ideen :)","author":165,"s":113104,"mentions":[136]},{"id":"445141130649141268","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:31:55.869000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@247756152220286986> es m\u00fcssen ja nicht sie Kleingruppen gleichzeitig losdiskutieren. Ich hab das nicht so verstanden, dass die alle gleichzeitig auf eine Person einreden sollen, sondern sich einfach gegenseitig erg\u00e4nzen und unterst\u00fctzen. So wie in einer real life Diskussion, wenn mehrere mit der gleichen Meinung zu Wort kommen.","author":165,"s":113105,"mentions":[166]},{"id":"445141758540513281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:34:25.570000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@442945174449029120> \u003c@247756152220286986> Ja genau, es geht nicht ums Ersticken. Wie genau die Gruppen vorgehen w\u00e4re ja Ihnen \u00fcberlassen. Es w\u00e4re auch denkbar, dass f\u00fcnf Leute jeweils einen Tweet zu einem Hashtag absetzen und sich dann beim Umgang mit den Replys unterst\u00fctzen.","author":136,"s":113106,"mentions":[165,166]},{"id":"445142550865510411","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:37:34.475000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Dann w\u00e4re es wirklich interessanter wenn die teams intern kommunizieren und das wort aber nur der initiator f\u00fchrt damit ein 4Augen gespr\u00e4ch simuliert wird. Meint ihr das so?","author":166,"s":113107,"mentions":[]},{"id":"445143879038271488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:42:51.136000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@247756152220286986> nee","author":136,"s":113108,"mentions":[166]},{"id":"445143922084282378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:43:01.399000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also mein Ausl\u00f6ser war so:","author":136,"s":113109,"mentions":[]},{"id":"445144261462065163","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:44:22.313000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T08:45:23.954000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich habe zu einem aktuellen Thema (Blocklisten in dem fall) einen eigenen Tweet zum Hashtag abgesetzt, der dann erwartungsgem\u00e4\u00df ordentlich contra bekommen hat, mehrere Leute haben ewig mit mir diskutiert. Das war ganz sch\u00f6n anstrengend also habe ich mir im Chat support geholt. Das hat geholfen das Thema auszugleichen und mich zu entlasten.","author":136,"s":113110,"mentions":[]},{"id":"445144452718264321","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:45:07.912000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Und da wir mit contra rechnen m\u00fcssen k\u00f6nnten wir gleich gemeinsam losziehen. Das ist strukturell nicht viel anders als eine Aktion aber eben viel kleiner und wendiger","author":136,"s":113111,"mentions":[]},{"id":"445145442817277962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:49:03.970000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klar, ich meine nur dass damit die Gefahr dass wir einzel leute bashen und gleichartige eingreiftruppen anziehen per se gegeben ist. Aber wenn es wie in deinem Fall von Anfang ein bash von anderen ist verstehe das durchaus.","author":166,"s":113112,"mentions":[]},{"id":"445145627974828032","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:49:48.115000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann brauch es aber wirklich grundlegende Diskussionsregeln.","author":166,"s":113113,"mentions":[]},{"id":"445145715484655617","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:50:08.979000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es w\u00fcrden die gleichen regeln gelten wie sonst auch.","author":136,"s":113114,"mentions":[]},{"id":"445146046943854602","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:51:28.005000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hast du schonmal mitbekommen dass sich jemand nicht daran h\u00e4lt? Soll ja anscheinend schon \u00f6fter vorgekommen sein.","author":166,"s":113115,"mentions":[]},{"id":"445146121166389249","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:51:45.701000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude44"}}],"content":"\u003c@442945174449029120> das Problem am twitterchat ist nat\u00fcrlich dass so ein Vorschlag sofort untergeht im Tagesgesch\u00e4ft","author":136,"s":113116,"mentions":[165]},{"id":"445146423118528512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:52:57.692000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T08:53:45.024000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@247756152220286986> Haha ja aber dann braucht es nicht neue Regeln sondern ein Commitment auf die alten. Diese Gruppen w\u00e4ren inhaltlich ident zu den Aktionen, w\u00fcrden sich nur strukturell unterscheiden. Wenn wir ein Problem mit unserer Diskussionskultur haben muss das global gekl\u00e4rt werden und entsteht nicht erst durch zus\u00e4tzliche Strukturen","author":136,"s":113117,"mentions":[166]},{"id":"445146841865125888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:54:37.529000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> jep... Aber so ist es wenigstens schonmal zur Sprache gekommen. Danke! Einfach dran bleiben und warten, bis es eine/n Sprecher/in gibt?","author":165,"s":113118,"mentions":[136]},{"id":"445146918121635841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:54:55.710000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok","author":136,"s":113119,"mentions":[]},{"id":"445147908556193793","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:58:51.848000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760>  Sorry, das sollte kein Vorwurf sein. Ich habe so gut wie keinen Einblick in die Dinge die ihr macht. Ich besch\u00e4ftige mich lediglich mit den m\u00f6glichen Gefahren. Und ja, was du fordern m\u00f6chtest sind dann wohl eine AG und oder die M\u00f6glichkeit eigene Kan\u00e4le zu erschaffen und zu schliessen.","author":166,"s":113120,"mentions":[136]},{"id":"445148028781854720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:59:20.512000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Genauso erging mir das \u00fcbrigens auch oft, wenn ich um Hilfe gebeten hab. Einzelne nehmen es wahr, was man an Reaktionen erkennt, aber insgesamt wird scheinbar einfach dr\u00fcber hinweg gegangen und sich mit anderen Dingen weiter besch\u00e4ftigt. Vielleicht braucht es mehr Channel, um Themen gezielter verorten zu k\u00f6nnen?","author":165,"s":113121,"mentions":[]},{"id":"445148030656839680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T08:59:20.959000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude10"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"https://www.volksverpetzer.de/analyse/fake-news-widerlegen/ hast du den mal gelesen?","author":166,"s":113122,"mentions":[]},{"id":"445148283158003712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:00:21.160000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@247756152220286986> aufpassen m\u00fcssen wir eh immer, darin heben sich in meinen Augen die Gruppen aber nicht vom regelprozess ab. Und ich glaube es m\u00fcsste gar keine AG geben, wenn wir das Vorgehen in der Twitter ag etablieren kann man einfach in den Voice Chat wechseln oder einen gruppenchat","author":136,"s":113123,"mentions":[166]},{"id":"445148391463452673","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:00:46.982000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Man k\u00f6nnte feste Gruppen bauen, die gemeinsam agieren oder zufallsgruppen je nachdem wer gerade on ist","author":136,"s":113124,"mentions":[]},{"id":"445148459998248970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:01:03.322000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe ich noch nicht gelesen, mach ich aber gerne. Danke f\u00fcr den Link","author":136,"s":113125,"mentions":[]},{"id":"445149527301816321","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:05:17.787000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760>  ok, das sollte doch mit einer PN an waterbear oder einen der Mods leicht zu regeln sein. Wenn die einfach eine entsprechend ausformulierte botschaft an den Twitch channel anh\u00e4ngen und jemand hin und wieder im chat f\u00fcr die Twitter AG werbung macht?","author":166,"s":113126,"mentions":[136]},{"id":"445149744671490059","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:06:09.612000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja ich entscheide das ja nicht f\u00fcr alle. Denke wenn wir n Sprecher haben kann das das mal etwas prominenter platzieren und dann gibt es genug Reaktionen um zu entscheiden, ob wir das testen wollen.","author":136,"s":113127,"mentions":[]},{"id":"445151882965417994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:14:39.421000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Ich finde das sollte man auf jeden Fall testen. Niemand sollte das Gef\u00fchl habe sich ersch\u00f6pfen zu m\u00fcssen. Generell. Wir sind viele.","author":166,"s":113128,"mentions":[]},{"id":"445156009359573003","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:31:03.230000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@442945174449029120> ich finde deine bedenken sehr sehr interessant, bin erst seit kurzem dabei, aber ich habe auch das gef\u00fchl, dass es genau zwischen raids ( mit dem ziel diskurshoheit durch masse zu generieren) und der kr\u00e4ftez\u00e4hrenden individualdiskussion alles gibt. Ziel m\u00fcsste es sein, menschen au\u00dferhalb von RI an der Diskussion teilhaben zu lassen. Das geschieht durtch Hashtags nicht wirklich .","author":167,"s":113129,"mentions":[165]},{"id":"445156233800974336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:31:56.741000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"all_the_things"}}],"content":"Bei Twitter k\u00f6nnte man beispielsweise gezielt Menschen ansprechen, die man gar nicht kennt und von denen man gar nicht weis, wo sie stehen,. wie zu eienr bestimmten frage stehen ... oder eher wirklich mit fragen bewegen.","author":167,"s":113130,"mentions":[]},{"id":"445156398054244383","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:32:35.902000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00e4hnlich wie es grade mit dem Push Follows nachrichten l\u00e4uft ( gugg mal hier 5 neue die du adden kannst ) was zur Filterblasenbildung sehr viel beitr\u00e4gt.","author":167,"s":113131,"mentions":[]},{"id":"445156539943354369","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:33:09.731000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eine Art Ice-Bucket-Challenge mit Fragen zum politischen Standing ala:","author":167,"s":113132,"mentions":[]},{"id":"445156987739832320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:34:56.494000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hej, du wurdest ausgew\u00e4hlt, setze 5 Tweets ab, wie du dir erine (ok mir f\u00e4llt spontan  nichts besseres ein)  bessere Welt vorstellst ... Nominiere 5 Freunde und weitergehnts","author":167,"s":113133,"mentions":[]},{"id":"445157143776198657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:35:33.696000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00dcber diese \"Utopien\" kommt man zu gedanken, \u00fcber gedanken zu gespr\u00e4chen ... Initiativ, nicht reaktiv","author":167,"s":113134,"mentions":[]},{"id":"445157503236440065","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:36:59.398000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072> damit bringst du das meiner Ansicht nach sehr gut auf den Punkt!","author":165,"s":113135,"mentions":[167]},{"id":"445157621427863562","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:37:27.577000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und die Idee ist auch sehr spannend.","author":165,"s":113136,"mentions":[]},{"id":"445157667007365121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:37:38.444000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude0a  danke","author":167,"s":113137,"mentions":[]},{"id":"445157698900590592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:37:46.048000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"baut auf deinen gedanken auf","author":167,"s":113138,"mentions":[]},{"id":"445157905721720832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:38:35.358000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}}],"content":"Ich finde die Push follows total gut um sich eine Community aufzubauen, zu sehen, wer noch alles unterwegs ist und mit wem man sich verb\u00fcnden kann. Gerade f\u00fcr Leute, die neu dazu  kommen, ist das glaub ich wichtig. Aber danach muss man sich dann davon eben auch l\u00f6sen.","author":165,"s":113139,"mentions":[]},{"id":"445157972990230538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:38:51.396000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jap","author":167,"s":113140,"mentions":[]},{"id":"445158298904166400","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T09:40:09.100000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83e\udd17"}}],"content":"Hab selten hier eine so fruchtbare Diskussion mitbekommen - danke!","author":154,"s":113141,"mentions":[]},{"id":"445166888155348992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:14:16.937000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Frage ist, was machen wir jetzt damit? Willst du so eine Challenge einfach Mal starten,  \u003c@441949858824323072>, und dann schauen wie sich das entwickelt? Oder erst im \u003c#441253259743723520> ank\u00fcndigen?","author":165,"s":113142,"mentions":[167]},{"id":"445167367224426497","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:16:11.156000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh, ich sehe gerade, dass du das schon getan hast \ud83d\ude04 wenn man Mal 5 Minuten nicht mitliest...","author":165,"s":113143,"mentions":[]},{"id":"445167747710713868","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:17:41.871000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hab ich schopn :_-)=","author":167,"s":113144,"mentions":[]},{"id":"445167755084169216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:17:43.629000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"grade","author":167,"s":113145,"mentions":[]},{"id":"445167795257475072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:17:53.207000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wir werkeln","author":167,"s":113146,"mentions":[]},{"id":"445167847589543936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:18:05.684000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mach mit \u003c@442945174449029120>","author":167,"s":113147,"mentions":[165]},{"id":"445168289648476170","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:19:51.079000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich muss mich f\u00fcr heute leider erstmal verabschieden. Aber wenn ihr was startet tu ich mein bestes um (vermutlich erst ab Dienstag wieder verst\u00e4rkt) zu unterst\u00fctzen!","author":165,"s":113148,"mentions":[]},{"id":"445168349333159937","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:20:05.309000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke f\u00fcr die tolle Initiative  \u003c@441949858824323072>!","author":165,"s":113149,"mentions":[167]},{"id":"445171923895189504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T10:34:17.551000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"danke f\u00fcr die deinige \u003c@442945174449029120>","author":167,"s":113150,"mentions":[165]},{"id":"445215081215688715","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:25:47.058000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> Bez\u00fcglich feste Gruppen: w\u00fcrde ich zu bedenken geben, dass bei Diskussionen auch das Niveau muss, dass man dem Gegen\u00fcber \"gewachsen\" ist...insbesondere, wenn es um Fakten/vermeintliche Fakten geht.\nDa w\u00e4re mir eine feste Gruppe schon wieder zu eng und ich w\u00fcrde alle User vorziehen.","author":160,"s":113151,"mentions":[136]},{"id":"445218199542169631","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:38:10.525000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072> diese Art von viral Challenge finde ich eine richtig gute Idee!!","author":136,"s":113152,"mentions":[167]},{"id":"445218862510899200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:40:48.589000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Format kennt man schon (ICE Bucket Challenge und \u00e4hnliche) und das gesellschaftliche Klima k\u00f6nnte dazu beitragen, dass da wirklich Leute mitmachen.","author":136,"s":113153,"mentions":[]},{"id":"445219051804033026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:41:33.720000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber auch hier w\u00fcrde ich erstmal nicht als RI auftreten sondern das wie ein organisch entstehendes virales Ph\u00e4nomen aussehen lassen. Danach kann sich ja RI zu erkennen geben","author":136,"s":113154,"mentions":[]},{"id":"445219140232413184","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:41:54.803000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber wo macht Ihr das denn schon?","author":136,"s":113155,"mentions":[]},{"id":"445220154297548810","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:45:56.575000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wir schreiben erstmal ein konzept, rufen zu winem sprachchat auf ... und wenn gen\u00fcgend bock haben, w\u00fcrden wir gegen diestag oder mittwoch starten?","author":167,"s":113156,"mentions":[]},{"id":"445220296379596800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T13:46:30.450000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"hatten erst bei twitter gesprochen dann gabs noch dinge die vor\u00fcbetlegt geh\u00f6ren","author":167,"s":113157,"mentions":[]},{"id":"445233048171184138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T14:37:10.714000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T14:41:29.971000+00:00","content":"Coole idee...nur wenn bitte auf allen plattformen \ud83d\ude0d\n\nWas mir noch einf\u00e4llt, eine solche viral sache gewinnt dann wenn der inhalt den ice-bucket \u00fcberstrahlt. Am ende war es mehr Happening als Awareness f\u00fcr einen guten Grund. My 2 cents...","author":28,"s":113158,"mentions":[]},{"id":"445234014635163649","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T14:41:01.137000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201> hier entsteht gerade eine super Idee, siehe posts davor.","author":73,"s":113159,"mentions":[]},{"id":"445241465606504460","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:10:37.587000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T15:11:50.505000+00:00","reactions":[{"count":12,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hallo, am Freitag (17:08) habe ich folgenden Vorschlag gemacht, der durchaus Zustimmung bekommen hat:\nKodex-Vorschlag:\nBitte darum folgenden Punkt mit in den Kodex aufzunehmen: \n\"Wir folgen niemanden blind, sondern lassen uns f\u00fchren von unserer Vernunft und Liebe!\"\n\nBegr\u00fcndung:\nDieser Punkt beschreibt eine grunds\u00e4tzliche Haltung, aus der wir uns an s\u00e4mtlichen Aktionen von RI beteiligen sollten. D.h. an einer Aktion des RI beteilige ich mich nicht, weil ich RI mag oder  B\u00f6hmermann oder sonst wen hier im Forum oder weil ich eine Aufforderung dazu bekommen habe, sondern ganz allein weil ich sie f\u00fcr gut und richtig halte. Dabei hinterfrage ich auch immer meine eigene Postionen. Und auch wenn wir uns hier als \u201ewir\u201c zusammentun, sollte es nie ein identit\u00e4tsstiftendes \u201ewir\u201c sein, sondern ein Zusammenschluss von Individuen, die \u00e4hnliche Ziele verfolgen.\n\n\u003c@236453767883522048> (17:11) hat dies auch unterst\u00fctzt: W\u00fcrde den Text aber etwas anders formulieren:\n\"Wir folgen niemanden blind, sondern handeln stets aus eigener \u00dcberzeugung im Sinne der Vernunft und Liebe!\" Das finde ich sehr gut und kann mich dem anschliessen!\n\nDeswegen jetzt die Frage, wie weiter damit verfahren wird?","author":156,"s":113160,"mentions":[18]},{"id":"445244931657695253","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:24:23.958000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201> k\u00f6nnte sich den Vorschlag mal zu Gem\u00fcte f\u00fchren, ich pers\u00f6nlich finde ihn wichtig und richtig","author":162,"s":113161,"mentions":[]},{"id":"445245899648663555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:28:14.745000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hey. Das ist eine super Idee. \ud83d\ude0a \u003c:thumbonfire:443531080436416512> \nWir nehmen es auf und sehen zu, dass es mit der n\u00e4chsten Aktualisierung aufgef\u00fchrt wird.\n\u003c@443487903126126592> \u003c@236453767883522048> \u003c@443486672697557002>","author":0,"s":113162,"mentions":[18,156,162]},{"id":"445250499944513555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:46:31.541000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke euch \u003c:thumbonfire:443531080436416512>","author":162,"s":113163,"mentions":[]},{"id":"445253396224540683","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:58:02.068000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Super!","author":136,"s":113164,"mentions":[]},{"id":"445253560762892288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T15:58:41.297000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@!288029399767580682> Einerseits freue ich mich, dass mein Vorschlag soviel positive Resonanz bekommt. Aber m\u00fcsste es dazu nicht eine offizielle Abstimmung geben, wenn etwas so grundlegendes, wie unser Kodex ge\u00e4ndert wird?","author":156,"s":113165,"mentions":[0]},{"id":"445254232900370436","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T16:01:21.547000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde das auch eigentlich selbstverst\u00e4ndlich und keinen extra Kodexeintrag wert. Ist auch mMn zu einfach f\u00fcr die Gegenseite zu instrumentalisieren, wenn wir das extra aufschreiben m\u00fcssen...","author":168,"s":113166,"mentions":[]},{"id":"445255386119929864","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T16:05:56.496000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude10"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"\u003c@!288029399767580682> und bitte sag Herrn B, \u201eauf, auf\u201c am Ende eines Flauschangriffs scheint mir unter Erwachsenen ein wenig unangebracht und klingt nach Grundschule Sportunterricht, Mattenwagen holen.","author":73,"s":113167,"mentions":[0]},{"id":"445256125739171841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T16:08:52.835000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude04"}}],"content":"Ich finde das auf, auf lustig \ud83d\ude04\ud83e\udd37","author":82,"s":113168,"mentions":[]},{"id":"445260581180669972","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T16:26:35.095000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"rebel"}}],"content":"\u003c@443487903126126592> Unsere Strukturen f\u00fcr eine lupenreine Demokratie sind noch im Aufbau. \u2764 \n\u003c@439487545085132810> Ich geb's mal weiter. \ud83d\ude42","author":0,"s":113169,"mentions":[156,73]},{"id":"445276981966274570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T17:31:45.347000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mir gef\u00e4llt das \u201cauf, auf\u201c auch, ich finde es witzig.","author":169,"s":113170,"mentions":[]},{"id":"445279756628393985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T17:42:46.878000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-13T17:43:38.648000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@202141467781627904> na es geht js mehr das auch zu ver\u00f6ffentlichen. das man eben nixjt DIE WELLE ist etc. Mir ist das auch klar und hoffentlich vielen anderen ebenso. Nur manchmal ist mehr auch mehr\u003c:drevil:443530954636525588>","author":28,"s":113171,"mentions":[168]},{"id":"445280581563973651","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T17:46:03.558000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schon klar, aber nur weil man es dazu schreibt hei\u00dft das ja noch nix. Und es ist schon extrem einfach darauf dann herumzureiten... \"Wenn sie das schon dazu schreiben m\u00fcssen... *kek*\"","author":168,"s":113172,"mentions":[]},{"id":"445282387400589324","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T17:53:14.103000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ne, muss man mit leben f\u00fcllen. Ist auch nichts schlimmer als ne leere H\u00fclle vom Klatschvieh als eine identit\u00e4re Masse, die im WIR versifft. Muss da auch wieder an SelfCare denken. Die diskussionen hier sind doch sehr am Individuum interessiert bei allem?","author":28,"s":113173,"mentions":[]},{"id":"445282904751341588","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T17:55:17.449000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und...wir m\u00fcssen es nicjt dazu schreiben sondern uns ist das wichtig. Manche Schreiben ja auch in ihre Grundfeste \"Pursuit of Happiness\". *hust* Finde ich auch selbstverst\u00e4ndlich, brauch man aber denke ich, gerade heutzutage wo man das Individuum schw\u00e4cht.","author":28,"s":113174,"mentions":[]},{"id":"445289262519418882","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T18:20:33.259000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":8,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@202141467781627904> Wenn wir keine Selbstverst\u00e4ndlichkeiten auff\u00fchren, m\u00fcssten wir den eh Kodex stark k\u00fcrzen. Punkt zwei lautet zum Beispiel: \"Wir beleidigen niemand.\" Sollte ab Beginn der Schulzeit eigentlich auch allen klar sein. Ich finde es trotzdem wichtig, dass das da steht. \u263a","author":142,"s":113175,"mentions":[168]},{"id":"445303306651303936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T19:16:21.641000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Muss beim Thema allgemein immer wieder an die gute alte Netiquette denken...so gross anders ist das nicht und daher toll das man es wieder lebt\ud83d\udc93","author":28,"s":113176,"mentions":[]},{"id":"445312771295281200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T19:53:58.188000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wei\u00df nicht genau, ob das hierhin geh\u00f6rt, aber ich hab wegen des Pressefreiheit Flauschangriffs einen Mailverteiler mit der AfD- Fraktion im Bundestag erstellt. Besteht da Interesse?","author":170,"s":113177,"mentions":[]},{"id":"445316090286047232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:07:09.497000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh lala! \ud83d\udca6","author":28,"s":113178,"mentions":[]},{"id":"445318357059895305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:16:09.938000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439475153798299650> bitte tu das nicht das zieht unser Image vermutlich runter bei denen au\u00dferdem ist das genau genommen Spam","author":171,"s":113179,"mentions":[170]},{"id":"445318508545441793","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:16:46.055000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@311268449181630464> Danke !","author":28,"s":113180,"mentions":[171]},{"id":"445319048083931136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:18:54.691000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das stimmt nat\u00fcrlich, hat mit Vernunft und Liebe wohl nicht mehr viel zu tun...","author":170,"s":113181,"mentions":[]},{"id":"445319810403008534","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:21:56.442000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude42"}}],"content":"Tut mir Leid hab ich nicht so richtig dr\u00fcber nachgedacht. Wird nicht benutzt\ud83d\udc4c","author":170,"s":113182,"mentions":[]},{"id":"445319990418210817","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-13T20:22:39.361000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay gut keine Sorge","author":171,"s":113183,"mentions":[]},{"id":"445458231335059457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T05:31:58.564000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin moin, sagt mal gibt es hier schon eine Gruppe, die sich um die Kommentarspalten von Onlinezeitungen k\u00fcmmert? Z.b. Bei der Welt ist der Ton unter vielen Artikeln zwar sanfter, aber doch sehr einseitig. W\u00fcrde da gerne etwas Vielfalt rein bringen, wenn wer mitmacht. :)","author":172,"s":113184,"mentions":[]},{"id":"445472055337549826","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T06:26:54.463000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin, ich denke das wird eher nach Plattformen sortiert, also nach Twitter oder FB","author":136,"s":113185,"mentions":[]},{"id":"445479363434119168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T06:55:56.849000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":4,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Guten Morgen, \n\nich hab lange \u00fcberlegt, wie ich mich hier sinnvoll einbringen k\u00f6nnte. Und da kam mir \u00fcber ein paar Tage verteilt eine Idee (wenn man sonst keine Talente einbringen kann, warum nicht Kreativit\u00e4t) \n\nAus der Zielgruppe kommt ja immer wieder der Einwurf, man solle die Deutsche Geschichte nicht auf den Nationalsozialismus/Hitlerfaschismus verengen. \nWarum nicht, dachte ich. Und warum nicht wir? \n\nLasst uns Personen aus der Geschichte suchen, Begebenheiten, Ereignisse bei denen der Kernpunkt Toleranz, Barmherzigkeit und Liebe ist. Und die sich nicht in den Jahren der Hitler-Diktatur abgespielt haben. \n\nDann einmal Facebook, einmal Twitter, einmal Instagram. Und h\u00fcbsche Bilder mit eing\u00e4ngigen Texten, die man dann \u00fcber die Kan\u00e4le raus verteilen kann.","author":173,"s":113186,"mentions":[]},{"id":"445479434133176332","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T06:56:13.705000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Anscheinend ist das hier besser ausgehoben als im Chat, h\u00f6rte ich)","author":173,"s":113187,"mentions":[]},{"id":"445482500148559873","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T07:08:24.700000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Von mir die Anregung  Engin Sanli, dem Anwalt des 23 j\u00e4hrigen Togolesen aus Ellwangen, der gerade Massiv im Shitstorm des rechten Geschmeisses steht, geb\u00fcndelt Support zukommen zu lassen. Ich habe ihm zb \u00fcber die Email Adresse deiner Kanzlei ne Mail geschickt. In den sozialen Medien k\u00f6nnte ich mir #DankeEngin als hashtag vorstellen","author":5,"s":113188,"mentions":[]},{"id":"445508418128576512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T08:51:24.028000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann das vielleicht  zur #ag-twitter","author":28,"s":113189,"mentions":[]},{"id":"445510238787862538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T08:58:38.107000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@434756058049937439> super idee!","author":136,"s":113190,"mentions":[173]},{"id":"445512245720645633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T09:06:36.597000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh lese ich jetzt erst ja, auch eine total gute Idee @gregor. Kann man vielleicht mit den Stolpersteinen verquicken? Ehr","author":28,"s":113191,"mentions":[]},{"id":"445534040695504896","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T10:33:12.924000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"\u003c@434756058049937439> Verst\u00e4ndnisfragen: welches Ziel soll damit erreicht werden, wem dient das & in wie weit und wie ver\u00e4ndert das den Diskurs im Internet?\nW\u00fcrde mich interessieren? \u263a","author":160,"s":113192,"mentions":[173]},{"id":"445542630986743808","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T11:07:21.009000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T11:07:48.557000+00:00","content":"Ich finde es echt gef\u00e4hrlich uns selbst als \"Volksverherzer\" zu bezeichnen wenn nicht in den Grafiken auf den ersten Blick ersichtlich ist, dass es um VolksverHERZung geht. Das ist ungef\u00e4hr auf der gleichen Linie wie eins der ersten Memes der AG, das \" HKN HRZ\", das einfach zu sehr nach Nazi aussieht.","author":174,"s":113193,"mentions":[]},{"id":"445542776780619777","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T11:07:55.769000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201>","author":174,"s":113194,"mentions":[]},{"id":"445552718325743638","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T11:47:26.018000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> Es geht darum, den Hetzern den Narrativ des Schuldkultes zu nehmen.","author":173,"s":113195,"mentions":[160]},{"id":"445553726028120064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T11:51:26.273000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist mir aber nicht klar, wie das damit umerz\u00e4hlt wird.\nKannst du mir deine Gedanken n\u00e4her erl\u00e4utern ....wenn du Zeit hast \u263a","author":160,"s":113196,"mentions":[]},{"id":"445555783292289025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T11:59:36.763000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> etwa Zeit geht schon.","author":173,"s":113197,"mentions":[160]},{"id":"445556644865376273","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T12:03:02.178000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439426400886194176>\nDie Jungs behaupten, es w\u00fcrde nur der Teil der Geschichte rezipiert, in dem Deutschland schuld auf sich geladen hat.\n\nDann machen sie im gleichen Atemzug die Geschichte des heroischen Landsers auf, auf den man stolz sein kann, weil er sich unpolitisch, aber selbstzerst\u00f6rerisch  in den Krieg geworfen hat. \n\nUnd man \u00fcberl\u00e4sst ihnen dieses Feld.","author":173,"s":113198,"mentions":[160]},{"id":"445559148113952770","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T12:12:58.999000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83e\udd23"}}],"content":"\u003c@439426400886194176> warum dem also nicht laut Dinge entgegen setzen, bei denen es nicht darum geht, Nachbarn umzubringen - sondern in und f\u00fcr Deutschland, Europa, die Welt gutes zu tun. \n\nOhne gro\u00dfe Recherche. Albert Schweitzer, Adolf Kolping ( Adolf wieder positiv besetzen *kicher*),","author":173,"s":113199,"mentions":[160]},{"id":"445574034864734208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T13:12:08.277000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@434756058049937439> Okay, vielen Dank...jetzt kann ich besser nachvollziehen, was du meinst \ud83d\ude42","author":160,"s":113200,"mentions":[173]},{"id":"445589599952175134","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:13:59.283000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T14:14:28.412000+00:00","content":"\u003c@434756058049937439> bei Albert Schweitzer kannst du schon mal fest damit rechnen, dass Leute mit einem etwas fragw\u00fcrdigem Zitat um die Ecke kommen.\n```https://www.heise.de/forum/Telepolis/Kommentare/Fluchtursachen-Deutschlands-neue-Afrikapolitik/Hat-Dr-Albert-Schweizer-Friedensnobelpreistraeger-1952-folgendes-geschrieben/posting-29828339/show/```\nIch kann nach 5 Minuten googlen nicht sagen, ob das Zitat echt ist aber ich habe mehrere fragw\u00fcrdige Quellen gefunden.","author":175,"s":113201,"mentions":[173]},{"id":"445589922154283008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:15:16.102000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T14:17:38.913000+00:00","content":"die ersten 3 Google Ergebnisse sind halt Blogs o.\u00e4. von Menschen, die es noch nicht besser wissen.\nIch sage das nur weil mir das neulich auf Twitter schon entgegen geschlagen ist und der Name bei mir ein Gl\u00f6ckchen gel\u00e4utet hat.\nAnsonsten stehe ich voll hinter deiner Idee.","author":175,"s":113202,"mentions":[]},{"id":"445594794543153162","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:34:37.770000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da muss halt auch drauf geachtet werden, dass es nicht so wirkt, als wollen wir ebenso lieber nicht an den Nationalsozialismus denken und unsere Geschichte lieber mit anderen Personen \"aufh\u00fcbschen\".\nWenn das nicht wasserfest konstruiert wird, w\u00e4re das extrem angreifbar und einfach zu instrumentalisieren.","author":44,"s":113203,"mentions":[]},{"id":"445595972311973898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:39:18.572000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> ja aber doch weniger von Menschen, die es noch nicht besser wissen als von anderen, die uns b\u00f6ses unterstellen wollen, oder?","author":175,"s":113204,"mentions":[44]},{"id":"445596791405281281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:42:33.859000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja. Auch durch die Block-Listen haben wir uns viel zu angreifbar gemacht, weil das viel zu leicht in \"die sind nicht besser als die anderen!\" umgewandelt wurde und jetzt auch die Debatte \u00fcber uns zu sehr beeinflusst. Zum einen von Leuten wie diesem FAZ-Artikel und von denen, die gegen uns sind, ja. Das k\u00f6nnte unbeteiligte Dritte auch zu stark negativ beeinflussen. Noch so eine missinterpretierbare Aktion w\u00fcrde die Argumentation, wir benutzen auch nur Nazimethodik, nur unn\u00f6tig unterst\u00fctzen.","author":44,"s":113205,"mentions":[]},{"id":"445598881850458112","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:50:52.260000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> \u003c@358960221655400448> \u003c@439426400886194176> der Trick w\u00e4re es halt, erstmal Listen zu erstellen, abzuklopfen, und dann mit den wasserdichten abzufangen.","author":173,"s":113206,"mentions":[175,160,44]},{"id":"445599083067998228","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:51:40.234000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"?","author":175,"s":113207,"mentions":[]},{"id":"445599185677320212","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:52:04.698000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist halt die Frage, ob die Aktion so wichtig w\u00e4re, dass man die Gefahr in Kauf nimmt, dass es so sehr missverstanden werden kann","author":44,"s":113208,"mentions":[]},{"id":"445599478871752705","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:53:14.601000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://de.wikipedia.org/wiki/Walhalla#Liste solche Leute..?","author":173,"s":113209,"mentions":[]},{"id":"445601131914067972","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T14:59:48.717000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich sehe das Missverst\u00e4ndnis, bzw. Die Gefahr noch nicht klar. Kann wer mal erkl\u00e4ren?","author":173,"s":113210,"mentions":[]},{"id":"445601189980274688","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:00:02.561000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651>","author":173,"s":113211,"mentions":[44]},{"id":"445602059408900102","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:03:29.849000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"Deutschland ist mehr als nur Hitler. Diese Pers\u00f6nlichkeit hat in der Geschichte Liebe verbreitet: Michael M\u00fcller III\"\n\nDas dauert keine halbe Stunde, dann kommt der erste Rechte und schreibt: Stimmt. Man soll Deutschland nicht auf 12 Jahre Schreckensherrschaft reduzieren! Wir m\u00fcssen uns mehr auf die positive deutsche Geschichte fokussieren! Schlussstrich! Endlich hat #RI uns verstanden, was wir seit Jahren sagen! Ist das gleiche, was H\u00f6cke auch fordert!","author":44,"s":113212,"mentions":[]},{"id":"445602193446273025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:04:01.806000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Unverf\u00e4nglicher ist es, sich nicht auf  Personen zu beschr\u00e4nken.","author":160,"s":113213,"mentions":[]},{"id":"445602618593640450","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:05:43.169000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer war nochmal die Person, die irgendwas mit den Stolpersteinen vorgeschlagen hat? Das fand zumindest ich viel besser","author":44,"s":113214,"mentions":[]},{"id":"445602686503485451","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:05:59.360000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439166433197424651> Daran hatte ich auch gedacht, deshalb hatte ich nachgehakt bei Gregor.\nMir w\u00e4re bei  der deutschen Geschichte in Verbindung mit Europa irgendwie wohler....","author":160,"s":113215,"mentions":[44]},{"id":"445603306849566740","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:08:27.262000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also Geschichte seit 1945.","author":160,"s":113216,"mentions":[]},{"id":"445603323362672640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:08:31.199000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Geht deutsche Geschichte ohne Europa?","author":173,"s":113217,"mentions":[]},{"id":"445603404832833537","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:08:50.623000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T15:09:29.084000+00:00","content":"Schon der dreij\u00e4hrige Krieg war ein europ\u00e4ischer","author":173,"s":113218,"mentions":[]},{"id":"445603503688122379","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:09:14.192000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@434756058049937439> Hatte deshalb 1945 erg\u00e4nzt, also ich meine eigentlich neuere Geschichte \ud83d\ude03","author":160,"s":113219,"mentions":[173]},{"id":"445603505105928216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:09:14.530000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Warum nicht 1848?","author":173,"s":113220,"mentions":[]},{"id":"445603694130757632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:09:59.597000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Warum nicht die napoleonische \u00c4ra?","author":173,"s":113221,"mentions":[]},{"id":"445603730709151760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:10:08.318000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Warum nicht Weimar?","author":173,"s":113222,"mentions":[]},{"id":"445604006149226498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:11:13.988000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Warum muss man \u00fcberhaupt etwas gegen den Nationalsozialismus stellen? Der Gedanke dahinter bleibt ja der gleiche.","author":44,"s":113223,"mentions":[]},{"id":"445604417907982336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:12:52.159000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weil wir Zeitzeugen sind und weil es eine sehr lange Zeit als Land und Nation ist und, weil es auch Menschen mit Migrationshintergrund, die zu uns geh\u00f6ren, beinhalten k\u00f6nnte.\nDas entspricht jetzt meinem pers\u00f6nlichen Empfinden ....ich m\u00f6chte deine Idee nicht schlechtreden, Gregor.","author":160,"s":113224,"mentions":[]},{"id":"445604643578314752","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:13:45.963000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@434756058049937439>","author":160,"s":113225,"mentions":[173]},{"id":"445604989482827797","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:15:08.433000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und vielleicht, weil mich das R\u00fcckw\u00e4rtsgewandte st\u00f6rt....das trifft mein Unbehagen vielleicht am Besten.","author":160,"s":113226,"mentions":[]},{"id":"445605274573733910","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:16:16.404000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber sobald man auf dieser geschichtlichen Ebene anf\u00e4ngt und explizit etwas gegen den NS setzen will, wird es angreifbar - um die Message eines jetzt bunten modernen DEs zu \u00fcbermitteln, kann man einen ganz anderen Ansatzpunkt w\u00e4hlen.","author":44,"s":113227,"mentions":[]},{"id":"445606179226255392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:19:52.090000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Niemand will etwas gegen NS setzen.","author":173,"s":113228,"mentions":[]},{"id":"445606561453309954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:21:23.220000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber das ist die Message.","author":44,"s":113229,"mentions":[]},{"id":"445606633897328640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:21:40.492000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alles andere ist zu schwer in unter 200 Zeichen zu erkl\u00e4ren.","author":44,"s":113230,"mentions":[]},{"id":"445606780056371200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:22:15.339000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moment!","author":173,"s":113231,"mentions":[]},{"id":"445607342843756545","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:24:29.518000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auf ihn kann man stolz sein: \nAdolf Kolping, katholischer Priester, schuf ein Netzwerk zur Unterst\u00fctzung mittelloser Lehrlinge. Seinen Erbe Welt bis heute nach.","author":173,"s":113232,"mentions":[]},{"id":"445607474859343872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:25:00.993000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Ich bin kein guter Texter und muss mich um die Kinder k\u00fcmmern)","author":173,"s":113233,"mentions":[]},{"id":"445607940787798017","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:26:52.079000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich sag dir, wenige Minuten und das erste H\u00f6cke-Meme kommt mit diesem Zitat: \"Anstatt die nachwachsende Generation mit den gro\u00dfen Wohlt\u00e4tern, den bekannten, weltbewegenden Philosophen, den Musikern, den genialen Entdeckern und Erfindern in Ber\u00fchrung zu bringen, von denen wir ja so viele haben,...vielleicht mehr als jedes andere Volk auf dieser Welt..., und anstatt unsere Sch\u00fcler in den Schulen mit dieser Geschichte in Ber\u00fchrung zu bringen, wird die Geschichte, die deutsche Geschichte, mies und l\u00e4cherlich gemacht\"","author":44,"s":113234,"mentions":[]},{"id":"445609108997931009","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:31:30.602000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich sehe diese Gefahr leider auch.\nDie Rechten sind gegen unsere Erinnerungskultur, nennen sie Schuldkult und wollen positive Beispiele aus unserer Geschichte dagegensetzen, um dem Schuldkult das Garaus zu machen.","author":160,"s":113235,"mentions":[]},{"id":"445609429161869312","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:32:46.935000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist ja das witzige. Wir tun was H\u00f6cke will. Nur ohne Hass. Sondern mit Menschen, die geliebt haben. Mit Leuten, die \u00fcber das kleinstaatliche hinausgesehen haben. \nMit denen, an die H\u00f6cke nicht erinnert werden will.","author":173,"s":113236,"mentions":[]},{"id":"445609538096332800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:33:12.907000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Vor allem jetzt am Anfang geht es um clevere Strategien. Und das w\u00e4re halt nicht clever, so gut die Intention auch sein mag.","author":44,"s":113237,"mentions":[]},{"id":"445609810562646026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:34:17.868000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann ist das nichts f\u00fcr mich....ich bin da nicht so f\u00fcrs Witzige \ud83d\ude43","author":160,"s":113238,"mentions":[]},{"id":"445610081053179904","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:35:22.358000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Witzig nicht wie haha.","author":173,"s":113239,"mentions":[]},{"id":"445610159654305802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:35:41.098000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kommt also in die Ideenkiste?","author":173,"s":113240,"mentions":[]},{"id":"445611514611761153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T15:41:04.145000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich pers\u00f6nlich w\u00fcrde es in die Ideenkiste packen und  erstmal zur\u00fcckstellen.\nSo was muss gut \u00fcberlegt &  vorbereitet sein und auch vom Kontext her in aktuelle Diskussionen passen.\nMeine Meinung....eine von vielen  \u263a","author":160,"s":113241,"mentions":[]},{"id":"445619477531590687","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T16:12:42.653000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich halte es f\u00fcr sinnvoll, aber ich glaube auch, das es jetzt, im Unklaren Zeitraum, Evtl zu fr\u00fch ist","author":173,"s":113242,"mentions":[]},{"id":"445623841751040021","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T16:30:03.164000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude42","author":160,"s":113243,"mentions":[]},{"id":"445624194366177282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T16:31:27.234000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@434756058049937439> Ich wollte eigentlich deinen Eintrag direkt linken....insbesondere der \" unklare Zeitraum\".... wurde halt ein gro\u00dfer Smiley draus \ud83d\ude0a","author":160,"s":113244,"mentions":[173]},{"id":"445624306987171840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T16:31:54.085000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"* liken","author":160,"s":113245,"mentions":[]},{"id":"445627627076583425","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T16:45:05.656000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, wei\u00df ja keiner, was wir sind. Nicht mal wir selber","author":173,"s":113246,"mentions":[]},{"id":"445720247786405888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:53:08.154000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Was haltet ihr von folgender Idee: Jeder von uns kauft ja bestimmt zumindest hin und wieder etwas bei wwww . amazon . de ein. Wenn man aber statt dem www smile schreibt - also smile . amazon . de - dann werden ohne Mehrkosten 0,5% der Einkaufssumme f\u00fcr gemeinn\u00fc\u00fctzige Zwecke f\u00fcr eine Organisation seiner Wahl gespendet. Eigentlich gibt es keinen Grund, warum jemand \u00fcberhaupt auf der normalen Amazon Seite kaufen sollte. Wir k\u00f6nnten ja mal dazu aufrufen, dass jeder die Amazon smile Variante anstelle der normalen Seite in den Lesezeichen speichert und jeder mal auf der smile Variante eine Organisation ausw\u00e4hlt oder sucht. Wenn viele Menschen einfach daf\u00fcr sensibilisiert werden und bewusst darauf achten, dann h\u00e4tten wir doch schon viel gekonnt, da das auf die Masse gerechnet einen gro\u00dfen Unterschied macht.","author":176,"s":113247,"mentions":[]},{"id":"445721638718406679","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-14T22:58:39.778000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-14T23:04:44.375000+00:00","content":"PS Falls sich jemand motiviert f\u00fchlen sollte: Es w\u00e4re nett, wenn ihr \"AFS interkulturelle Begegnnungen e.V.\" ausw\u00e4hlen w\u00fcrdet. F\u00fcr diese Organisation suche ich n\u00e4mlich gerade im echten Leben Spender.","author":176,"s":113248,"mentions":[]},{"id":"445851009231618056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:32:44.112000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@298102219872534528> ich bin selbst Amazon K\u00e4ufer, aber grunds\u00e4tzlich ist Amazon nicht unumstritten. Ist halt die Frage, ob man mit der Intention, etwas Gutes zu tun nicht auch Werbung f\u00fcr einen kritikw\u00fcrdigen Konzern betreibt. Man kann sich aber auch zurecht  auf den Standpunkt stellen \"Was ist das denn f\u00fcr eine Scheindebatte? Es kauft doch eh jeder bei Amazon ein!\". \nUnabh\u00e4ngig von Amazon halte ich es aber ohnehin f\u00fcr schwierig, bei RI auf kommerzielle Unternehmen aufmerksam zu machen. Das kann leicht nach hinten losgehen. Wir sollten uns da besser auf rein gemeinn\u00fctzige Projekte beschr\u00e4nken.","author":72,"s":113249,"mentions":[176]},{"id":"445856262605897728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:53:36.614000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde es sogar falsch hier dar\u00fcber zu diskutieren, bzw so einen Vorschlag zu machen.","author":177,"s":113250,"mentions":[]},{"id":"445857300939407370","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T07:57:44.172000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"}}],"content":"Naja Vorschl\u00e4ge machen finde ich nicht problematisch. Man muss sie ja nicht annehmen.","author":136,"s":113251,"mentions":[]},{"id":"445921097939156992","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T12:11:14.562000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@298102219872534528>  Auch wenn die Idee auf den ersten Blick ganz interessant zu sein scheint, ist \u003c@333883440837427200> Einwand berechtigt. Au\u00dferdem m\u00f6chte ich dich bitten \"Werbung\" dieser Art zu unterlassen. Nat\u00fcrlich ist es immer gut f\u00fcr soziale Projekte zu spenden oder sich anderweitig zu engagieren, jedoch bitte nicht im RI-Rahmen. Wir sind eine \u00fcberparteiliche Organisation und lassen uns nicht instrumentalisieren .\u2764 \ud83d\udcaa","author":178,"s":113252,"mentions":[176,72]},{"id":"445994218129719366","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:01:47.774000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo. Wir haben in \u003c#441253259743723520> gerade die Diskussion, ob folgender Tweet RI konform ist: https://twitter.com/BlaukePetry/status/996239019087364096?s=19","author":41,"s":113253,"mentions":[]},{"id":"445999017462071297","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:20:52.024000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439195443306430474> sollte eigentlich nach dem zweiten Wort klar sein","author":136,"s":113254,"mentions":[41]},{"id":"446001146495107073","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:29:19.625000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Sehe ich \u00e4hnlich, mir geht es auch um den #fcknzs Hashtag. Allein \u003c@214964220750594051> sieht das v\u00f6llig anders. Wie schon gesagt, wir sind ein heterogener Haufen, aber Grundkonsens sollte ja bestehen...","author":41,"s":113255,"mentions":[136,179]},{"id":"446003409473241088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:38:19.161000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439195443306430474> wie oft warst du schon in dem letzten Jahrzehnt in Twitter Battles beteiligt? Wie oft wurdest du schon auf YouTube angefeindet, deine Mutter zu Tode vergewaltigt zu bekommen? Wie oft standest du schon auf anti Nazi Demos w\u00e4hrend die Polizei willk\u00fcrlich entschieden hat, blindlings mit Gummi geschossen in die Demonstranten zu feuern bevor man sie scharenweise einsackt und anzeigt? Manche kommen eben aus anderen Richtungen. Da entstehen Reibereien. Aber eins wei\u00df ich, ich wei\u00df, wann es Zeit ist, Bl\u00fcmchen zu verschenken und wann nicht. Eine realit\u00e4tsferne Behauptung fcknzs sei nicht konsensf\u00e4hig l\u00e4sst mich tats\u00e4chlich w\u00fctend werden. Das und vieles andere sind Grundpfeiler einer bunten und gesunden linken Friedensbewegung","author":179,"s":113256,"mentions":[41]},{"id":"446003703280042026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:39:29.210000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Es ist immer falsch, Aggression mit Aggression zu begegnen. Das ist meine \u00dcberzeugung.","author":41,"s":113257,"mentions":[]},{"id":"446004052187152384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:40:52.396000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2757"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf08"}}],"content":"Dann muss ich mich mit  \u003c@214964220750594051> mal solidarisch erkl\u00e4ren.\nF\u00fcr mich ist der Hashtag kein Problem....er dr\u00fcckt f\u00fcr mich (!) die absolute  & notwendige Ablehnung von Nazis & deren Ideologie aus...und stellt keine pers\u00f6nliche Beleidigung dar.","author":160,"s":113258,"mentions":[179]},{"id":"446004789302525953","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:43:48.138000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00dcber die Grunzbacke k\u00f6nnte man diskutieren ( ich gestehe aber, dass es mich eher zum Gaggern reizt) \ud83d\ude43","author":160,"s":113259,"mentions":[]},{"id":"446004944630317056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:44:25.171000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00d6hm...Grunztier nat\u00fcrlich \ud83d\ude44","author":160,"s":113260,"mentions":[]},{"id":"446005473079066624","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:46:31.163000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es gibt f\u00fcr niemanden einen Grund, beleidigend zu werden. Auch wenn fcknzs keine Beleidigung im Sinne des Gesetzes ist: das ist \"deren\" Jargon und Niveau. Hat hier keiner n\u00f6tig. Und ein klarer Versto\u00df gegen die Kodexpunkte 2 und 18 btw.","author":77,"s":113261,"mentions":[]},{"id":"446006155995512832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:49:13.983000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\"Und ist die Beleidigung noch so lustisch -\nder Autor sollt sich dennoch fragen: Musst ich?\" \ud83d\ude09","author":77,"s":113262,"mentions":[]},{"id":"446006921439346688","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:52:16.479000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Es geht nicht um allgemein konsensf\u00e4hig sondern darum, worauf wir uns hier im Rahmen von RI geeinigt haben. Es geht nicht darum, dass solche Formulierungen generell objektiv falsch sind, sondern darum, dass wir hier sind um eben nicht Feuer mit Feuer zu bek\u00e4mpfen sondern anders zu agieren. Hass auszugleichen, einzuladen zu einem anderen Diskurs und einen weg zur\u00fcck ins miteinander zu finden.","author":136,"s":113263,"mentions":[]},{"id":"446006954922606616","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:52:24.462000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich sehe das hier tats\u00e4chlich anders als einige. Gl\u00fccklicherweise ist das mein gutes Recht. Wenn jemals von euch der Meinung ist, mit Nazis k\u00f6nne man diskutieren, soll er das gerne tun. Aber ich muss das f\u00fcr meinen Teil nicht, da ich f\u00fcr mich gelernt habe, dass man sich da den Mund fusselich reden kann. Und ich beherrsche trotzdem weiterhin die Kunst:\"Kein Handbreit den Nazis!\" das k\u00f6nnen die auch gerne sehen. Mir egal! Wer aber einfachste linke Umgangsformen innerhalb dieser Gruppierung untersagen m\u00f6chte, verwehrt nicht nur wachsende Solidarit\u00e4t mit anderen Gruppierungen mit \u00e4hnlicher Ideologie, sondern unterwandert das eigene Ziel mit blindem Gehorsam und \u00fcbergenauer Auslegung. Ein Korsett, dass sich RI mit Sicherheit nicht anziehen m\u00f6chte oder?","author":179,"s":113264,"mentions":[]},{"id":"446007041786511363","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:52:45.172000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T17:53:35.507000+00:00","content":"Dass es genug Anlass zu eigenem Groll gibt verneint keiner. Das geht und allen so. Aber wir versuchen dr\u00fcber zu stehen und eine andere L\u00f6sung auszuprobieren","author":136,"s":113265,"mentions":[]},{"id":"446007228277850132","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:53:29.635000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leute wollen wir das evtl mal in die laberecke oder den Chat verschieben passt hier glaube nicht mehr rein \ud83d\ude09","author":180,"s":113266,"mentions":[]},{"id":"446007278848573490","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:53:41.692000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@277212277000765441> jap","author":136,"s":113267,"mentions":[180]},{"id":"446007721087598593","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:55:27.130000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> das ist realit\u00e4tsfern, da die annahme ist, irgendjmd, der von Belang ist k\u00f6nnte sich beleidigt f\u00fchlen. Das erkl\u00e4re ich in 2 Punkten: 1. entweder er f\u00fchlt sich als nazi angesprochen, dann ists auch egal, siehe twitter blocklisten - mit denen kannste nicht reden und 2. er f\u00fchlt sich nicht angesprochen: perfekt weiter im Text \ud83d\ude0a","author":179,"s":113268,"mentions":[136]},{"id":"446008160776355840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:57:11.960000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Deine Grundhaltung m\u00f6chte Dir ja keiner nehmen, \u003c@214964220750594051>. Wenn das Dein Weg ist, gut. Aber es ist nicht der Weg von RI. Und dann ist es nur folgerichtig, sich zu fragen, ob das hier die richtige Plattform f\u00fcr Dich ist, wenn Du Dich nicht mit ihren Grundwerten identifizierst. Ich trete als antikapitalistischer Marxist ja auch nicht in die FDP ein.","author":41,"s":113269,"mentions":[179]},{"id":"446008226492710933","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:57:27.628000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und das ist wirklich ohne Groll geschrieben.","author":41,"s":113270,"mentions":[]},{"id":"446008319686213643","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:57:49.847000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"OK, \u003c#441251908532043777>","author":41,"s":113271,"mentions":[]},{"id":"446008328410365954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:57:51.927000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Man stelle sich nur eine Situation vor: Attac Campact RI und die linke stehen gemeinsam in einer Demo. Aber momentan geht das offensichtlich nicht. Das w\u00e4re ja im Widerspruch mit dem Kodex","author":179,"s":113272,"mentions":[]},{"id":"446008588578586630","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:58:53.956000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du hast meine Frage nich nicht beantwortet \u003c@439195443306430474>","author":179,"s":113273,"mentions":[41]},{"id":"446008723140509697","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:59:26.038000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"*noch","author":179,"s":113274,"mentions":[]},{"id":"446008774625329153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:59:38.313000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mag sein, @UnSimPathetic. Welche?","author":41,"s":113275,"mentions":[]},{"id":"446008802760851456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T17:59:45.021000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@214964220750594051>","author":41,"s":113276,"mentions":[179]},{"id":"446008990879711253","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:00:29.872000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie viel erfahrung hast du in direkter auseinandersetzung mit gewaltbereiten und teilweise vorbestraften Nazis?","author":179,"s":113277,"mentions":[]},{"id":"446009226385686528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:01:26.021000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd26"}}],"content":"Online oder rw?","author":179,"s":113278,"mentions":[]},{"id":"446011546267549702","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:10:39.124000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439195443306430474> Ich merk schon, ich rede hier mit einem Theoretiker, Traumt\u00e4nzer, ohne Erfahrung sich f\u00fcr wahre Anarchie einzusetzen. Was h\u00e4tte Marx \u00fcber dich gedacht? Sozialismus und Kommunismus nach Marxistsichem Vorbild aber wegen fcknzs ein Problem haben? Hammer!","author":179,"s":113279,"mentions":[41]},{"id":"446012262583631873","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:13:29.907000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich f\u00fchre die Diskussion gerne weiter aber lasst uns in die laberecke wechseln  \u003c@214964220750594051>  \u003c@439195443306430474>","author":136,"s":113280,"mentions":[41,179]},{"id":"446012460000870420","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:14:16.975000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Okay \u003c@439316102162677760>","author":179,"s":113281,"mentions":[136]},{"id":"446022160478371872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:52:49.749000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"die neue seite sieht ja cool aus, aber es sind noch ganz viele komische zeilenumbr\u00fcche etc drin. da sollte man vllt nochmal schaun \ud83d\ude09","author":129,"s":113282,"mentions":[]},{"id":"446022192355082250","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:52:57.349000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201> \nhttps://letsencrypt.org/","author":122,"s":113283,"mentions":[]},{"id":"446022491236990996","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:54:08.608000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und wer gesucht hat kannte die Domain ja schon l\u00e4nger, hab mich gefragt wann da content kommt ^^","author":122,"s":113284,"mentions":[]},{"id":"446022690650980362","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:54:56.152000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Dann\nCSS & JS: Minification & Combination um requests zu reduzieren","author":122,"s":113285,"mentions":[]},{"id":"446022953759539210","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:55:58.882000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"neben der Datenschutzerkl\u00e4rung ben\u00f6tigt ihr auch ein Verzeichnis der Verarbeitungst\u00e4tigkeiten (DSGVO)","author":122,"s":113286,"mentions":[]},{"id":"446022981525831690","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:56:05.502000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wow Vyn...","author":177,"s":113287,"mentions":[]},{"id":"446023062991667200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:56:24.925000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"http://reconquista-internet.de/#kodex\nSehr pinker Hintergrund. Vong Farbton zwar im Prinzip toll, aber zumindest bei mir auf dem Monitor macht die Farbe als Hintergrund den Kodex eher unangenehm.","author":56,"s":113288,"mentions":[]},{"id":"446023251983073280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:57:09.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dies gilt ebenfalls f\u00fcr die Jetpack-Applikationen Gravatar, welche den DSGVO nicht unterst\u00fctzen","author":122,"s":113289,"mentions":[]},{"id":"446023421118382101","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:57:50.309000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also, grunds\u00e4tzlich m\u00fcsstet ihr da noch einmal mit den aktuellen Datenschutzbestimmungen an Kenntnissen dr\u00fcber jagen","author":122,"s":113290,"mentions":[]},{"id":"446023743144329236","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:59:07.086000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann gibt es noch Plugins wie HideMyWP, wodurch Login-URL mit Passwort gesichert wird und man weniger Angriffspunkte liefert","author":122,"s":113291,"mentions":[]},{"id":"446023919691104256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T18:59:49.178000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"im speziellen hinweise auf welches theme ihr verwendet, welche plugins etc., damit die nicht via xss oso angegriffen werden","author":122,"s":113292,"mentions":[]},{"id":"446024131969024024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:00:39.789000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Beim Kontaktformular muss eine Einwilligungsbox des Absenders hin zur Zustimmung der Daten\u00fcbermittlung (DSGVO)","author":122,"s":113293,"mentions":[]},{"id":"446024307852705793","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:01:21.723000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4f"}}],"content":"und das solltet ihr bis zum 25.05 umsetzen, ab da greift das DSGVO und die hohen Geldstrafen und da k\u00f6nnt ihr sicher sein das die unflauschige Ecke des Internets suchen wird.","author":122,"s":113294,"mentions":[]},{"id":"446024596747976714","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:02:30.601000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Das selbe gilt auch f\u00fcr die Kommentare im Blog","author":181,"s":113295,"mentions":[122]},{"id":"446024666964951050","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:02:47.342000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"aus SEO-Sicht w\u00fcrde es mehr Sinn machen die Pressemeldung als Artikel live zu stellen mit Druck und Share-M\u00f6glichkeit und den Link zur PDF","author":122,"s":113296,"mentions":[]},{"id":"446024762024787969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:03:10.006000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jo \u003c@362852527995224064>","author":122,"s":113297,"mentions":[181]},{"id":"446025294323908609","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:05:16.916000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mit Sicherheit hat das alles Hand und Fu\u00df, \u003c@180349159637909513>, aber es klingt auch ein wenig unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig.","author":56,"s":113298,"mentions":[122]},{"id":"446025397507850252","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:05:41.517000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> danke f\u00fcr das Feedback \ud83d\ude03 Wir arbeiten ja noch an der Seite \ud83d\ude03","author":182,"s":113299,"mentions":[122]},{"id":"446025428717797385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:05:48.958000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bei \"Botschaft ans freundliche Dresden\" w\u00e4re es sinniger ein Statement zur Aktion zu ver\u00f6ffentlichen und dann einen Block \"Pressestimmen: \" indem dann die Erw\u00e4hnungen gelistet werden","author":122,"s":113300,"mentions":[]},{"id":"446025591225843732","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:06:27.703000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@66206810758983680> magst du f\u00fcr unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig halten, ist ab 25.05 aber nun einmal Gesetz - ich musste meinen Blog, ohne Analytics und Werbung und so, auch umr\u00fcsten - die Vorgaben sind da schon sehr straff.","author":122,"s":113301,"mentions":[56]},{"id":"446025792477200384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:07:15.685000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und ja, ich finde privat das dsgvo auch unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, aber wir m\u00fcssen uns halt im rahmen der gesetzesgebung bewegen","author":122,"s":113302,"mentions":[]},{"id":"446026074040827934","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:08:22.815000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auch das Einbetten von YouTube-Videos, Tweets usw. ist eigentlich nicht erlaubt nach DSGVO, weil die Plattformen unter Umst\u00e4nden bereits beim Aufruf Daten erheben und der User sich da nicht via Opt-Out rausnehmen kann.","author":122,"s":113303,"mentions":[]},{"id":"446026139937275904","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:08:38.526000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist nicht umsonst im Internet ein sehr strittiges Thema das Gesetz","author":122,"s":113304,"mentions":[]},{"id":"446026337703165954","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:09:25.677000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T19:10:05.132000+00:00","content":"Zumindest sollte man die Punkte nochmal entsprechend pr\u00fcfen. Einige Dinge sind ja auch durchaus unabh\u00e4ngig von der DSGVO sinnvoll.","author":183,"s":113305,"mentions":[]},{"id":"446026488714887169","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:10:01.681000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ein Cookie hinwei\u00df m\u00fcsste auch auf die Seite.. (Falls das nicht schon jemand sagte)","author":181,"s":113306,"mentions":[]},{"id":"446026516770455563","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:10:08.370000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00fcber den Sinn und Unsinn kann man diskutieren, dennoch muss man sich auch an unsinnige Gesetze halten","author":122,"s":113307,"mentions":[]},{"id":"446026658932326411","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:10:42.264000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und das DSGVO erh\u00f6ht eigentlich nur das Strafma\u00df erheblich, vieles vom DSGVO war vorher schon Pflicht, wurde nur sehr mangelhaft umgesetzt","author":122,"s":113308,"mentions":[]},{"id":"446026916240162822","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:11:43.611000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und, mag jetzt doof klingen, aber ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen das beim Bild \"Mit Herz und Hand und mit Verstand\" nicht nur kaukasische Personen abgebildet w\u00e4ren","author":122,"s":113309,"mentions":[]},{"id":"446026950415482890","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:11:51.759000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-15T19:12:04.016000+00:00","content":"Naja, es bleibt abzuwarten, inwieweit das Gesetz gegen kleine Webseiten durchgesetzt wird in der Praxis. Im Prinzip w\u00fcrde sich die Justiz ja l\u00e4cherlich machen. Ich vermute, Hauptziel sind die gro\u00dfen Fische wie Facebook, Twitter, Amazon, YouTube usw.","author":56,"s":113310,"mentions":[]},{"id":"446027074818408458","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:12:21.419000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Den Abmahnanwalt interessiert das recht wenig ob du gro\u00df oder klein bist.","author":122,"s":113311,"mentions":[]},{"id":"446027943182073867","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T19:15:48.453000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"er freut sich sogar eher wenn du klein bist, denn kleinere haben oft nicht die manpower solche gesetze praktisch umzusetzen oder auch einfach nicht das wissen","author":122,"s":113312,"mentions":[]},{"id":"446048522416947211","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T20:37:34.925000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wieso hat denn der Kodex auf der RI Webseite nur 10 Punkte?","author":184,"s":113313,"mentions":[]},{"id":"446057374533550090","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-15T21:12:45.434000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@180349159637909513> hat absolut recht und sp\u00e4testens seit sie Seite einem MA der btf GmbH geh\u00f6rt, seit ihr raus aus dem Ehrenamt und privat und voll unter DSGVO. Geht am besten Punkt f\u00fcr Punkt \u003c@180349159637909513> Themen durch. Noch 10 Tage.","author":73,"s":113314,"mentions":[122]},{"id":"446181202643255307","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T05:24:48.356000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"... und wir haben ja zwei Gruppen, die daran ein Interesse haben k\u00f6nnten. Einmal die Abmahnanw\u00e4lte, zum anderen RG und ihr Dunstkreis. Also am Kl\u00e4ger wird es nicht mangeln \ud83e\udd14","author":136,"s":113315,"mentions":[]},{"id":"446182394316193802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T05:29:32.473000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wichtig ist ja erst einmal nur das wir diese Hinweise weitergeben, 10 Tage sind noch viel Zeit. Mich hat das Einlesen und Umsetzen der fehlenden Sachen (Zustimmung bei Kommentaren, Verzeichnis der Verarbeitungst\u00e4tigkeit) knapp 2 Arbeitstage gekostet. Das schwierigste ist eigentlich nur das Verzeichnis der Verarbeitungst\u00e4tigkeit, weil du wirklich wissen musst wo welcher Cookie wie gesetzt wird, welches PLugin wie Daten kommuniziert usw.","author":122,"s":113316,"mentions":[]},{"id":"446182864963502100","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T05:31:24.684000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und man muss auch wissen und angeben wie der hoster die daten wie ip-adresse verwertet und mit ihm einen vertrag zur datenverarbeitung eingehen und so scherze","author":122,"s":113317,"mentions":[]},{"id":"446184402788155402","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T05:37:31.330000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und vielleicht solltet ihr echt noch einmal die komplement\u00e4rfarben pr\u00fcfen... teilweise echt schon sehr bissig","author":122,"s":113318,"mentions":[]},{"id":"446184482232336384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T05:37:50.271000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"grad gelb / wei\u00df, wenn wei\u00df zu d\u00fcnn oder rote links auf pink (wie bei kontakt)","author":122,"s":113319,"mentions":[]},{"id":"446185486281605120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T05:41:49.655000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-16T05:41:59.217000+00:00","content":"Erstmal find ich es doch sehr hilfreich dass du dich da scheinbar sehr gut auskennst und rechtzeitig drauf hingewiesen hast:) \u003c@180349159637909513>","author":136,"s":113320,"mentions":[122]},{"id":"446186159849209857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T05:44:30.246000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"daf\u00fcr sind wir ja hier","author":122,"s":113321,"mentions":[]},{"id":"446209463909613568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T07:17:06.367000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Dsgvo ist gerade f\u00fcr kleinbetriebe eine stolperfalle. haben das hier im betrieb auch als riesenthema udn ja, da kann einem so einiges um die ohren fliehen, wenn man gewitzt klagt und einsixht verlangt.  neben die sache w\u00e4chst und bisher find ich fas immer noch virl versprechend","author":28,"s":113322,"mentions":[]},{"id":"446230762631462913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T08:41:44.378000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich f\u00e4nde einen internen Aufruf die neue Domain auf seinen eigenen Webseiten zu verlinken f\u00fcr sinnig, damit m\u00f6glichst schnell ein starkes Linkprofil entsteht und Google der Seite mehr Beachtung schenkt, neue Inhalte schneller listet und die Seite h\u00f6her ranked in den Suchergebnissen","author":122,"s":113323,"mentions":[]},{"id":"446233478145769472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T08:52:31.807000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"der syntax-operator bei google zur veranschaulichung von backlinks zur hauptdomain w\u00e4re wie folgt:\n\nlink:reconquista-internet.de* -site:reconquista-internet.de*\n\nEs werden zus\u00e4tzlich \"themenrelevante\" Inhalte angezeigt, also nicht wundern, wenn jetzt grad noch nix relevantes auftaucht \ud83d\ude03","author":122,"s":113324,"mentions":[]},{"id":"446300622602633226","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T13:19:20.293000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"category und tag-slug sollte umbenannt oder entfernt werden","author":122,"s":113325,"mentions":[]},{"id":"446338610178949121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T15:50:17.237000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde es mega feiern, wenn es ReconquistaInternet T-Shirts geben w\u00fcrde \ud83d\ude04 \u003c@&441240069550899201>","author":185,"s":113326,"mentions":[]},{"id":"446338800747020308","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T15:51:02.672000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@265277689701597185> Dann druck dir doch eins \ud83d\ude0a","author":70,"s":113327,"mentions":[185]},{"id":"446338920997978113","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T15:51:31.342000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@335843905331396610>  xD ich meine offiziell","author":185,"s":113328,"mentions":[70]},{"id":"446341047342333952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T15:59:58.302000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das einfach abwarten. Jetzt gibt es erst einmal die offizielle Webseite","author":122,"s":113329,"mentions":[]},{"id":"446341206113517578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T16:00:36.156000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Sobald die Strukturen geschaffen wurden (noch andere au\u00dfer den AG Sprechern ;)) stehen sicherlich auch dem Gedanken von \"Merchandise\" nicht viel im Weg","author":122,"s":113330,"mentions":[]},{"id":"446341344928071691","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T16:01:09.252000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"womit man dann im Zweifel geplante Aktionen oder Aufkleber oder sowas mit finanziert, also, das es dann der Bewegung zu gute kommt halt","author":122,"s":113331,"mentions":[]},{"id":"446341366532800513","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T16:01:14.403000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@265277689701597185>","author":122,"s":113332,"mentions":[185]},{"id":"446345166056456223","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T16:16:20.280000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@265277689701597185> also ich hab eins \ud83d\ude02","author":136,"s":113333,"mentions":[185]},{"id":"446346652949807114","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T16:22:14.783000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"IDEE: wir k\u00f6nnten einen viralen Trend lostreten als Reaktion auf die Rede von Alice Weidel. Einen Tag lang \u00e4ndern alle ihr Profilbild auf eins mit Kopftuch. Bock?","author":136,"s":113334,"mentions":[]},{"id":"446346870256697345","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T16:23:06.593000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"(Ich gebe zu bedenken, dass das in zwei Richtungen gehen kann. A) geile soliaktion b) \"guck jetzt m\u00fcssen echt alle Kopftuch tragen!\")","author":136,"s":113335,"mentions":[]},{"id":"446346909754327060","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T16:23:16.010000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber interessant f\u00e4nd ich's schon!","author":136,"s":113336,"mentions":[]},{"id":"446348778597908480","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T16:30:41.577000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"xD","author":185,"s":113337,"mentions":[]},{"id":"446359327251365908","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:12:36.572000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> ich w\u00e4r dabei \ud83d\ude04","author":82,"s":113338,"mentions":[136]},{"id":"446359650724741140","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:13:53.694000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn dann m\u00fcsste das ne Aktion werden, d.h. Hallo \u003c@&441240069550899201>  was meint ihr? Ist das konsensf\u00e4hig genug?","author":136,"s":113339,"mentions":[]},{"id":"446359714037760010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:14:08.789000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das m\u00fcssten viele gleichzeitig machen. Zb einen Tag lang, morgen.","author":136,"s":113340,"mentions":[]},{"id":"446363508901281792","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:29:13.555000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Muss erst besprochen werden. Die Gefahr besteht leider, dass das nach hinten losgeht. Trotzdem erstmal Danke f\u00fcr deine Idee Constanze. \ud83d\ude0a","author":186,"s":113341,"mentions":[]},{"id":"446366472399224842","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:41:00.108000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> Ich finde den Gedanken der Solidarit\u00e4t gut. Allerdings bleibt der religi\u00f6se Aspekt des islamischen Kopftuchs unber\u00fccksichtigt.  Es k\u00f6nnte als unpassend/anma\u00dfend etc. verstanden werden. Ich habe das so verstanden, dass jeder selbst eins tragen soll? Es gibt sehr viele starke Frauen (Politik, Sport etc.), die Hijab und anderes tragen, man k\u00f6nnte ihre Geschichten anstelle dessen erz\u00e4hlen.","author":187,"s":113342,"mentions":[136]},{"id":"446367980859817984","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:46:59.753000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4f"}}],"content":"Home-Link auf der Webseite zeigt nicht auf die Homepage, sondern auf home-2, bei dem Link reicht im Menu Manager der Verweis auf die Domain.","author":122,"s":113343,"mentions":[]},{"id":"446368228252581908","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:47:58.736000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443354630487801856> Ja verstehe ich. Ich bin auch nicht 100% \u00fcberzeugt aber kann mich nicht entscheiden","author":136,"s":113344,"mentions":[187]},{"id":"446369740697632779","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:53:59.331000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"author-pages deaktivieren um das auslesen der usernamen zu unterbinden (Website)","author":122,"s":113345,"mentions":[]},{"id":"446369867675729921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T17:54:29.605000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Author auf Posts nicht anzeigen lassen","author":122,"s":113346,"mentions":[]},{"id":"446371272532820008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T18:00:04.549000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> die Idee ist schon mal gut, vielleicht f\u00e4llt dir was ein um sie zu verbessern. Ich denke der Gedanke dahinter hat auf jeden Fall Potential. :)","author":187,"s":113347,"mentions":[136]},{"id":"446376312102191104","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T18:20:06.076000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht dient sie auch nur als Anreiz, die Struktur zu nutzen mit anderem Inhalt. Das Ph\u00e4nomen \"viraler Trend bei dem ich irgendwas in mein Profilbild baue\" ist auf Social Media vertraut, und ich w\u00fcrde mal behaupten mit 60.000 Leuten sind wir eine ausreichend gro\u00dfe kritische Masse um sowas loszutreten.","author":136,"s":113348,"mentions":[]},{"id":"446376742886834187","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T18:21:48.783000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-16T18:22:27.311000+00:00","content":"Ich wei\u00df nicht wie wir die Frage, ob es von Muslimas als anma\u00dfend oder solidarisch verstanden wird, ausreichend kl\u00e4ren k\u00f6nnen. Wir k\u00f6nnen 100 Leute fragen die es gut finden und es kann immer noch genug geben, die es anders sehen. W\u00fcrde es auch lieber abkl\u00e4ren aber ich glaube das geht nicht wirklich.","author":136,"s":113349,"mentions":[]},{"id":"446386861129072671","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:02:01.160000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Ich finde die Idee dahingehend problematisch, dass es auch viele gl\u00e4ubige Muslima gibt, die dem Kopftuch kritisch gegen\u00fcberstehen. Hinzu kommt noch die Gefahr des sich lustig machens aus rechter Ecke. Ich k\u00f6nnte mir durchaus vorstellen dass sich daraus auf einmal ein sp\u00f6ttischer JA/IB-Trend entwickelt, in Verbindung mit abartigen Bildern. Finde die potentiellen Gefahren (ein missverstehen der Aktion durch die breite Gesellschaft vor allem links eingestellter Menschen noch gar nicht mit eingerechnet) \u00fcberwiegen hier.","author":188,"s":113350,"mentions":[136]},{"id":"446388261347262494","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:07:34.998000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja verstehe ich.","author":136,"s":113351,"mentions":[]},{"id":"446390987305254922","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:18:24.917000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Stimmt, bei Facebook gibt es ja zB diese tempor\u00e4ren Filter. Vielleicht k\u00f6nnte man damit auch was machen.","author":187,"s":113352,"mentions":[136]},{"id":"446391516785672193","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:20:31.155000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also irgendwas in der Art \"wir zeigen alle was bestimmtes im Profilbild womit wir andere anstecken wollen\" w\u00fcrde ich auf jeden Fall machen. Die Frage ist mit welchem Inhalt und welcher Message","author":136,"s":113353,"mentions":[]},{"id":"446391674420330497","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:21:08.738000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder halt sowas a la ice Bucket Challenge, Cinnamon Challenge, blabla Challenge etc.","author":136,"s":113354,"mentions":[]},{"id":"446391733429731338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:21:22.807000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Internet ist ja anf\u00e4llig f\u00fcr sowas :)","author":136,"s":113355,"mentions":[]},{"id":"446391756888604694","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:21:28.400000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"... und wir sind viele","author":136,"s":113356,"mentions":[]},{"id":"446392160519061505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:23:04.633000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439316102162677760> Ich finde auch man kann aus solchen Sachen viel herausholen. Und weil sie sich so bew\u00e4hrt haben f\u00fcr virale Dinge kann man bestimmt viel damit anstellen.","author":187,"s":113357,"mentions":[136]},{"id":"446392272599121930","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:23:31.355000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Yes yes.. \u003c:drevil:443530954636525588>","author":136,"s":113358,"mentions":[]},{"id":"446392557413597185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:24:39.260000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"die \"LOVE-Challange\" ... okay das h\u00f6rt sich an wie ein porno.. ich denk nochmal nach \ud83d\ude05","author":189,"s":113359,"mentions":[]},{"id":"446393408597000196","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:28:02.198000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-16T19:30:30.304000+00:00","content":"Kindness Challenge? Tu nem fremdem einen unverhofften gefallen? Wobei mich diese \"guck mal ich geb nem Obdachlosen Geld ich bin mega der altruistische typ\"-videos hart nerven und das w\u00e4re da optisch nah dran","author":136,"s":113360,"mentions":[]},{"id":"446393480403746826","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:28:19.318000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es gibt auch n Ted Talk in die Richtung..","author":136,"s":113361,"mentions":[]},{"id":"446393866522984448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:29:51.376000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://youtu.be/78nsxRxbf4w","author":136,"s":113362,"mentions":[]},{"id":"446393928489500672","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:30:06.150000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Cheesy Titel ignorieren)","author":136,"s":113363,"mentions":[]},{"id":"446396125679714344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:38:50.001000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich pers\u00f6nlich w\u00fcrde vom \"challenge\" stil abraten. in der richtung wird das nur gro\u00df genug durch internationale aufmerksamkeit, glaube nicht dass wir (schon) so weit gehen sollten. je weniger aufwand zum mitmachen erforderlich ist, desto besser, also: Copy-Pasta > Profilbild \u00e4ndern > challenge. \nklein anfangen \u2764","author":190,"s":113364,"mentions":[]},{"id":"446396411827847178","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:39:58.224000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann gut sein, vllt klein anfangen und Challenge erst sp\u00e4ter. Aber vllt kennt auch jemand zahlen, wie gro\u00df die kritische Masse f\u00fcr einen solchen Trend sein muss. Kann ja sein dass das unter 60.000 liegt.","author":136,"s":113365,"mentions":[]},{"id":"446396823783866392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T19:41:36.442000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Wenn wir wollen, dass da m\u00f6glichst viele Leute au\u00dferhalb von RI mitmachen, sollte es aber nicht mit RI gebrandet sein sondern ggf. Erst im Nachgang als RI-Aktion kenntlich gemacht werden.","author":136,"s":113366,"mentions":[]},{"id":"446457036914425856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-16T23:40:52.371000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"RI bekennt sich zur viralen Flauschchallenge\" ist dann das Endziel? Haha","author":187,"s":113367,"mentions":[]},{"id":"446549290517790721","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T05:47:27.344000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udf38"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich glaube die Uni Z\u00fcrich hat dazu eine Studie ver\u00f6ffentlicht, wer einmal am Tag \"Generous\" ist, also freundlich, hilfsbereit etc., ist im Durchschnitt ein gl\u00fccklicherer Mensch","author":122,"s":113368,"mentions":[]},{"id":"446555993770295317","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T06:14:05.524000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ach und wegen website, jeder muss die m\u00f6glichkeit haben die gespeicherten daten \u00fcber ihn abzurufen. Es gibt da das Plugin GPDR Compliance, was das erm\u00f6glicht","author":122,"s":113369,"mentions":[]},{"id":"446556254026858517","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T06:15:07.574000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439140768515489792>","author":122,"s":113370,"mentions":[12]},{"id":"446556259702013955","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T06:15:08.927000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude09","author":122,"s":113371,"mentions":[]},{"id":"446557512267726859","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T06:20:07.562000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> da gibt es allerlei Forschung dazu. Da ist was dran;)","author":136,"s":113372,"mentions":[122]},{"id":"446557661517971466","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T06:20:43.146000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude1c"}}],"content":"\u003c@443354630487801856> vielleicht ohne terroranalogie \ud83d\ude02","author":136,"s":113373,"mentions":[187]},{"id":"446662598767804428","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T13:17:42.136000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beziehen sich die beiden Texte in \u003c#441251913166749718> auf zwei unterschiedliche Aktionen? Macht ja wenig Sinn inkognito zu gehen, dann aber den RI-Tag zu nutzen \ud83d\ude05","author":188,"s":113374,"mentions":[]},{"id":"446666368121569280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T13:32:40.820000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab gestern mit einem Bekannten gesprochen, der RI eine tolle Idee findet und gerne mitmachen w\u00fcrde, aber nur englisch spricht. Es gab ja mal auf dem alten server einen channel f\u00fcr englisch-sprachige menschen - wird es sowas wieder geben? Wollen wir unser Programm nicht prinzipiell sowieso ausbauen? Was kann ich ihm anbieten?","author":191,"s":113375,"mentions":[]},{"id":"446669703151091713","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T13:45:55.953000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":13,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":9,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Okay, auch mal was Konstruktives vom mir. Nicht sehr ausgearbeitet, eher ein Ansatz... Was mir besonders \u00fcbel aufst\u00f6sst, ist die permanente und konsequente Entmenschlichung von Ausl\u00e4ndern, Muslimen und insbesondere Gefl\u00fcchteten. Mein Vorschlag: immer mal wieder einzelne ( auch deutsche) Gefl\u00fcchtete sichtbar machen. Als Beispiel f\u00e4llt mir z. B. E-M. Remarque ein, der am 22.06. Geburtstag gehabt h\u00e4tte und ziemlich beeindruckende B\u00fccher \u00fcber seine Erfahrungen geschrieben hat. Vielleicht k\u00f6nnte man sowas machen, wie Social Media am 21.06. mit Bildern von ihm mit der Unterschrift \"Fl\u00fcchtling\" oder so zu fluten, um dann am 22. aufzul\u00f6sen. Das nur als Beispiel. Mir geht es vorallem um das Konstruktive, gern auch afd/pegida/ib/nazi- unabh\u00e4ngige. Eben, dass wir selbst die Themen vorgeben und nicht in diesem Reaktionsding gefangen sind...","author":32,"s":113376,"mentions":[]},{"id":"446670142164697089","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T13:47:40.622000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Raus aus dem \"Reaktionsding\" find ich gut \ud83d\ude09","author":192,"s":113377,"mentions":[]},{"id":"446671216611426314","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T13:51:56.790000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Das Schreiben am Handy verlangt mir so viel ab, dass die Eloquenz etwas leidet...\ud83d\ude02","author":32,"s":113378,"mentions":[]},{"id":"446684907008163841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T14:46:20.835000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde mir eine Aktion oder eine Auseinandersetzung zum Thema Bubbles w\u00fcnschen! Sowohl mit selbstkritischem Fokus (Wie bemerke ich, dass ich einer Bubble bin? Was kann ich dagegen tun?), als auch in Bezug auf Hassblasen und rechte Blasen (Wie kann ich dagegen vorgehen? Wie kann ich \"deren\" Bubble aufbrechen?)","author":18,"s":113379,"mentions":[]},{"id":"446707997603921930","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:18:06.062000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439442152066646017> super","author":6,"s":113380,"mentions":[32]},{"id":"446711232322600970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T16:30:57.279000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-17T16:35:05.365000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Da ja jetzt schon ganz oft der Wunsch nach \"Merch\" im weitesten Sinne aufkam, insbesondere T-Shirts, hab ich mir mal Gedanken gemacht.\nWie w\u00e4re es, wenn man (nach Konstitution) einen Spreadshirt-Shop er\u00f6ffnet, in dem T-Shirt mit dem Logo (falls das gew\u00fcnscht ist) aber auch mit Spr\u00fcchen wie zB. #LiebestattHass, be kind, bleibt flauschig, whatever anbietet, auf denen dann vielleicht nur klein das Logo aufgedruckt ist. Diesen k\u00f6nnte man dann so einstellen, dass man keine Provision und keinen Erfolgsbonus bekommt (was Spreadshirt normalerweise an Shop-Besitzer zahlt) ODER diese/n Provision/Erfolgsbonus jeden Monat an eine Organisation spenden, die wir gut finden. So m\u00fcsste sich nicht jeder aufwendig selbst T-Shirts etc bedrucken und es w\u00e4re irgendwie einheitlich.","author":82,"s":113381,"mentions":[]},{"id":"446720320439713792","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:07:04.055000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439294351479406593> absolut daf\u00fcr","author":136,"s":113382,"mentions":[82]},{"id":"446720717699153930","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:08:38.769000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und genau so wie du s sagst verdient man auch selbst nix dran. Also no Strings  attached. Kann sich sogar jeder das Symbol irgendwo drauf drucken lassen was die halt im Sortiment haben.","author":136,"s":113383,"mentions":[]},{"id":"446720746924933140","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:08:45.737000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593>  Ich hatte auch gerade an Merch gedacht. Sticker w\u00e4ren vielleicht auch recht interessant?","author":193,"s":113384,"mentions":[82]},{"id":"446720929175961610","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:09:29.189000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Thema kommt immer mal wieder ich w\u00fcrde erstmal kl\u00e4ren ob nicht eh was unterwegs ist.","author":136,"s":113385,"mentions":[]},{"id":"446720978274353152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:09:40.895000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> \ud83d\udc4d","author":82,"s":113386,"mentions":[136]},{"id":"446721170092326913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:10:26.628000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vom Betreiber des ganzen Vereins oder von B\u00f6hmermann selber","author":193,"s":113387,"mentions":[]},{"id":"446721399323623424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:11:21.281000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"B\u00f6hmermann k\u00f6nnte das ja auch in seinen Merch-Shop tun, gleich neben Schiko ist tot WARUM?? oder Fegesack State of Mind","author":193,"s":113388,"mentions":[]},{"id":"446721611933155328","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:12:11.971000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@324954444292947971> da das hier relativ unabh\u00e4ngig von Kunstfigur-B\u00f6hmi stattfindet vermutlich eher nicht \ud83d\ude09","author":82,"s":113389,"mentions":[193]},{"id":"446721738764713985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T17:12:42.210000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na gut, ich dachte er w\u00e4re hier fester mit verbunden - auch ok","author":193,"s":113390,"mentions":[]},{"id":"446773477282938910","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T20:38:17.634000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ansonsten kann man ja auch bei diversen Shops im Netz Shirts selber designen, habe gestern meins mit GRND GSTZ und Logo gekriegt \u2764","author":168,"s":113391,"mentions":[]},{"id":"446815598803025923","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T23:25:40.187000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-17T23:57:54.764000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Das war ja jetzt schon die zweite Pressemitteilung heute. Bald soll es ja auch einen Pressesprecher geben, aber jetzt haben wir noch keinen und wir wurden ja aufgefordert diese Pressemitteilung auch selber zu verbreiten. Ich habe gerade zum Beispiel schon Tagesschau, den Spiegel oder die Huffington Post angeschrieben und weitere sollen folgen. Ich wei\u00df aber auch nicht wer schon von anderen Mitgliedern von RI angeschrieben wurde (es gibt ja auch professionelle Leute von der Presse hier - mit ganz anderen internen Kontakten). K\u00f6nnten wir f\u00fcr zuk\u00fcnftige Pressemitteilungen mal eine Liste machen, wer alles definitiv bereits damit kontaktiert wurde? Wir wollen ja nicht, dass Journalisten 20 mal wegen der gleichen Pressemittelung angeschrieben werden und das ganze ein bisschen organissieren.\ud83d\udcf0 \ud83d\uddde \u003c:reconquista:441321669534023691>\ud83d\udcaa","author":176,"s":113392,"mentions":[]},{"id":"446822741522382865","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-17T23:54:03.144000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-18T01:39:47.259000+00:00","content":"PS: S\u00fcddeutsche, Welt, Stern und ZDF und auch angeschrieben","author":176,"s":113393,"mentions":[]},{"id":"446827713358200845","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T00:13:48.522000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wei\u00df nicht ob das hier schon war, Tolle Aktion von Youtube unter dem Motto #NichtEgal (Gegen Hassrede im Netz)\n\n#NichtEgal: YouTube startet Initiative f\u00fcr mehr Respekt und offene Debattenkultur im Netz (Video)\nwww.googlewatchblog.de/2018/05/nichtegal-youtube-initiative-respekt/\n\n#NichtEgal ist eine gemeinsame Initiative von YouTube, Freiwillige Selbstkontrolle Multimedia-Diensteanbieter (FSM e.V.), klicksafe, medienblau und Digitale Helden, die f\u00fcr ein gutes Miteinander auf YouTube\nnichtegal.withyoutube.com/","author":53,"s":113394,"mentions":[]},{"id":"446924487078969346","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:38:21.175000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> \u003c@439316102162677760>  Aus bestimmten Gr\u00fcnden brauche ich aber **heute** schon das T-Shirt mit dem Logo. Gerade die SVG auf den Stick gepackt und fahre gleich in den Druckshop. Bin mal gespannt, kann Euch ja ein Foto schicken. Moin!","author":41,"s":113395,"mentions":[136,82]},{"id":"446924624115269632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:38:53.847000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439195443306430474> \ud83d\udc4d","author":136,"s":113396,"mentions":[41]},{"id":"446924733704044544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:39:19.975000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"--> \u003c#441251908532043777>","author":41,"s":113397,"mentions":[]},{"id":"446927245618184203","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T06:49:18.862000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@298102219872534528> w\u00fcrde ich auch sehr gut finden, bin mir da auch immer sehr unsicher. Kannst ja mal dr\u00fcber nachdenken wie man das am sinnvollsten umsetzen k\u00f6nnte, ich mache mir auch Gedanken dr\u00fcber.","author":188,"s":113398,"mentions":[176]},{"id":"446959622721634313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T08:57:58.165000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-18T08:58:20.815000+00:00","content":"\u003c@439294351479406593>  Dann verdient halt nur spreadshirt dran. Also doch Strings attached \ud83e\udd26  Das bekommt man bei gescheiten Abnahmemengen doch bei gleicher oder besserer Qualit\u00e4t deutlich g\u00fcnstiger hin!","author":23,"s":113399,"mentions":[82]},{"id":"446959977165357057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T08:59:22.671000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@379669521901813772> das stimmt nat\u00fcrlich. Ist nur meiner Meinung nach der Weg mit dem geringsten Aufwand. Wenn man das selber macht muss man die Sachen ja lagern und drucken und verschicken und ggf. wieder zur\u00fcck nehmen etc","author":82,"s":113400,"mentions":[23]},{"id":"446964454752649216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T09:17:10.211000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo! Wir sollten \u00fcberlegen und koordinieren, wie wir uns dazu aufstellen. **Upcoming Topic**: http://spon.de/afewC","author":41,"s":113401,"mentions":[]},{"id":"446965110808772608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T09:19:46.627000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Ick hab keinen wirklichen Vorschlag, mich w\u00fcrd aber mal wieder was besonders flauschig-positiv-lustiges freuen, weil den ganzen Tag sachen kritisch hinterfragen und ausdiskutieren ist gut, aber anstrengend und laugt aus.)","author":194,"s":113402,"mentions":[]},{"id":"446973102119845898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T09:51:31.904000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@&441240069550899201> gibt es die verwendeten Grafiken / Screenshots aus der Pressemeldung irgendwo zum runterladen?","author":122,"s":113403,"mentions":[]},{"id":"446973495377788930","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T09:53:05.664000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Collage hatte ich in Reaktionen gepostet, kann ich dir bei Bedarf heut Abend nochmal per Nachricht schicken...","author":168,"s":113404,"mentions":[]},{"id":"446973623060922368","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T09:53:36.106000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ok, ich such mir die dann da raus, sollte ich die nicht finden melde ich mich nochmal","author":122,"s":113405,"mentions":[]},{"id":"446973932445237249","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T09:54:49.869000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich finde von dir nur 10 beitr\u00e4ge in \u003c#441252395758911488>","author":122,"s":113406,"mentions":[]},{"id":"446980422866436106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:20:37.306000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Kann jemand dem Kollegen B\u00f6hmermann sagen, dass man \u201eauf, auf!\u201c maximal sagen kann, wenn eine Kindergartengruppe in Zweierreihen aufgestellt zum Abmarsch bereitsteht. Hier sind (fast) nur Erwachsene.","author":73,"s":113407,"mentions":[]},{"id":"446980615250640906","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:21:23.174000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kannst du ihm selber sagen, er hat PMs ge\u00f6ffnet","author":171,"s":113408,"mentions":[]},{"id":"446983245607862272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T10:31:50.300000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Also, das sagt man nicht nur zu kindern \ud83d\ude09 Einfach mal nicht so zugekn\u00f6pft sein ^^","author":122,"s":113409,"mentions":[]},{"id":"446994730275045386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:17:28.458000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439487545085132810> Also ich sage das sogar zu Kollegen...scherzhaft nat\u00fcrlich \ud83d\ude00","author":160,"s":113410,"mentions":[73]},{"id":"446995973357699072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:22:24.832000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> ich bin nicht zugekn\u00f6pft aber der Kodex ist eindeutig und gilt f\u00fcr alle.","author":73,"s":113411,"mentions":[122]},{"id":"446997106662703114","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:26:55.033000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bisschen engstirnig, in einem \"auf, auf\" einen Kodexversto\u00df zu sehen. Wurde hier auch schonmal angesprochen, aber nur vereinzelt unterst\u00fctzt. Die allermeisten fanden es wohl lustig oder es war ihnen egal.","author":77,"s":113412,"mentions":[]},{"id":"446997416730951681","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:28:08.959000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-18T11:28:26.598000+00:00","content":"\"Auf auf [ans Werk]\" ist letztlich ein Motivationsversuch und auch gebr\u00e4uchlich. Ist ja nicht so, dass man uns hier sagt, dass wir uns die Jacken anziehen m\u00fcssen bevor wir in den Hof gehen.","author":77,"s":113413,"mentions":[]},{"id":"447000519555284993","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:40:28.730000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@302192431242412033> Danke f\u00fcr Deine Sichtweise. Aber mich zu bewerten ist auch vermessen.","author":73,"s":113414,"mentions":[77]},{"id":"447001195756650526","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:43:09.949000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-18T11:43:24.333000+00:00","content":"Ich bilde mir eine Meinung zu deiner Meinung. Wann immer ich m\u00f6chte. Das ist nicht vermessen, sondern mein Recht. Und ich \u00e4u\u00dfere sie auch, vor allem wenn das Thema bereits behandelt wurde. Genau wie du dir eine Meinung zu B\u00f6hmermans Formulierungen bildest. Andere Personen zu bewerten ist etwas v\u00f6llig anderes, als auf deren Aussagen einzugehen.","author":77,"s":113415,"mentions":[]},{"id":"447001466490716180","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T11:44:14.497000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Und: Was ich hier sage, wird nichts daran \u00e4ndert, dass die zust\u00e4ndigen Teammitglieder sich mit deinem Feedback auseinandersetzen. Auch das ist gut so.","author":77,"s":113416,"mentions":[]},{"id":"447019992764907532","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T12:57:51.505000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ehrlich gesagt finde ich so eine Begriffsdiskussion nicht zielf\u00fchrend. Mich w\u00fcrde eher interessieren ob das ganze Projekt hier jetzt in die Richtung Anti-AfD geht oder politisch tats\u00e4chlich neutral bleiben will. Damit meine ich nicht, dass wir institutionalisierten und organisierten Hass von Seiten der AfD nicht mehr aufdecken und kontern sollten. Ich frag mich nur momentan sehr sehr oft, ob das hier zu parteipolitisch wird. ZB hat Frau Weidel in ihrer Hetz-Rede durchaus auch \u00fcber kritikw\u00fcrdige Punkte in der Steuerpolitik gesprochen. Sowas w\u00fcrde ich der AfD nicht absprechen wollen, denn das ist normale Oppositionsarbeit. Die Hetze gegen Muslime in derselben Rede dagegen finde ich absolut bek\u00e4mpfenswert. Mir geht das aber in den Chats sehr oft in einem pauschalen AfD-Bashing unter. Versteht ihr was ich meine? Schwer zu formulieren, sorry. Ich bin halt f\u00fcr den Kodex, f\u00fcr mehr Diskurs, f\u00fcr ein freundlicheres Internet, aber ich will nicht, dass durch dieses Projekt der Eindruck entsteht wir w\u00fcrden selbst politische Meinungen unterdr\u00fccken. Ich glaube es w\u00e4re hilfreich den Kurs dahingehend mal f\u00fcr alle klarzustellen","author":195,"s":113417,"mentions":[]},{"id":"447040234585063424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T14:18:17.531000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@445654878862180353> Dann m\u00fcssten wir jetzt erst kl\u00e4ren, was \"politische Meinung\" ist.","author":160,"s":113418,"mentions":[195]},{"id":"447049754590052352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T14:56:07.277000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@445654878862180353> \nWir sind nicht Gegen etwas, sondern f\u00fcr eine Zivilisierung des gesellschaftlichen Diskurses in den sozialen Netzwerken.\nDas hei\u00dft wie sind nicht Anti-AfD oder Anti-CDU oder Anti-Linke, sondern setzen uns grunds\u00e4tzlich daf\u00fcr ein das sich B\u00fcrger*innen im Rahmen des Gesetzes im Internet agieren.\nZu lange haben wir diese Hass-Attacken, Trollpostings usw. einfach \u00fcbersehen oder ignoriert und dadurch wurde es teilweise unm\u00f6glich sachlich \u00fcber bestimmte Inhalte zu diskutieren und das sollte in einer Demokratie m\u00f6glich sein.\n\nWenn wir dann allerdings, zum Beispiel von der AfD, angegriffen werden, indem man versucht die B\u00fcrgerbewegung zu denunzieren, dann muss man das auch dementsprechend adressieren.","author":122,"s":113419,"mentions":[195]},{"id":"447067401859629057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T16:06:14.714000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> ich finde nicht, dass man das tun sollte. Man erkennt Hass idR recht gut und f\u00fcr RG Konter haben wir unsere Maulw\u00fcrfe. Ich will auch nicht, dass hier keiner mehr ne Meinung hat und sich 100% korrekt verh\u00e4lt, aber wenn jemand sich klar ausdr\u00fcckt, nicht hetzt, keine Falschmeldungen streut oder organisiert Meinungen manipuliert m\u00fcssen wir da nicht zwingend immer organisiert eingreifen. Zumal das auch uns selbst schw\u00e4cht, wenn wir so viele Sachen gleichzeitig angehen und dann selbst verschwimmen.\n\u003c@180349159637909513> ich w\u00e4re sehr froh, wenn das tats\u00e4chlich die Grundlage hier w\u00e4re. Ich bin nur nicht sicher, ob das auch so klar ist. Ich meine da die vielen kleinen Themen, wo Leute einfach stark konservative Ansichten haben und dann direkt jemand hier in Links postet, dass da was gegengesteuert werden muss.\nAlso nicht falsch verstehen: auch sch\u00e4rfer diskutieren ist kein Problem, denn jeder hier hat seine eigene Meinung. Nur sollten wir als RI nach Au\u00dfen nicht wirken wie eine linke Internetpolizei. Den Flauschangriff gestern fand ich deshalb super, weil er eben von uns ausging. Ich sehe das wie \u003c@439442152066646017> : mehr agieren, statt reagieren. Die Idee mit den Fl\u00fcchtlingen ist \u00fcbrigens top! Vielleicht w\u00e4re ne AG f\u00fcr so ein Projekt auch gut, wo dann jeweils der n\u00e4chste Beitrag inhaltlich erstellt wird, der danach von ganz RI gepusht wird.","author":195,"s":113420,"mentions":[160,122,32]},{"id":"447077315952771072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-18T16:45:38.418000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-18T16:47:51.323000+00:00","content":"\u003c@445654878862180353> Du hattest weiter oben geschrieben, dass du nicht m\u00f6chtest, dass durch RI der Eindruck entsteht, dass politische Meinungen unterdr\u00fcckt w\u00fcrden und dass du es hilfreich finden w\u00fcrdest, wenn der Kurs dahingehen f\u00fcr ALLE mal klargestellt werden w\u00fcrde.\nUnd das alles irgendwie in Bezug auf die AfD.\nDas hat mich irritiert, da ich in der AfD keine politische Meinung sehe, sondern eine alte antidemokratische v\u00f6lkisch- nationalistische Ideologie...eine gef\u00e4hrliche noch dazu.Die bewusst Hass & Hetze benutzt, um den gesellschaftlichen Diskurs & die Gesellschaft zu zerst\u00f6ren.\nWenn RI sich also Anti-AfD positionieren w\u00fcrde ( was es ja nicht tut, wegen dem F\u00fcr-etwas-Sein), dann gesch\u00e4he das nicht aufgrund deren \" politischen Meinung\", sondern aufgrund deren forcierter Diskurszerst\u00f6rung.\nOder anders ausgedr\u00fcckt: wenn sich RI f\u00fcr die Zivilisierung  des gesellschaftlichen Diskurses in den SoMe einsetzt, dann dr\u00e4ngt sich die Afd f\u00f6rmlich als \"Gegenpart\" auf.\nIch w\u00fcsste nicht, wer au\u00dfer den organisierten \"Rechten\" solch ein \u00fcbles & menschenverachtendes verbales Auftreten hat.\nEs sollte sich nicht alles um die AfD und Kollegen drehen...da verstehe ich dich schon...ich wei\u00df aber nicht, ob das so wirklich realisierbar ist...die Rechten n\u00e4mlich haben ihren Feind schon identifiziert.\nIch halte RI \u00fcbrigens  f\u00fcr unpolitisch...und ich hoffe auch, dass sich jeder hier wiederfinden kann und seine Meinung vertreten kann...auch wenn das dann auf Widerspruch sto\u00dfen mag....so ist das halt ...wenn man sich anstrengt kann man vielleicht mal wieder was \u00fcber Toleranz lernen. Geht zumindest mir so \ud83d\ude43","author":160,"s":113421,"mentions":[195]},{"id":"447284767646416897","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T06:29:58.756000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439426400886194176> F\u00fcr etwas zu sein und nicht gegen etwas ist leicht gesagt und schwer umgesetzt. Beispiel: Bist du gegen (!) Hass und Gewalt? Sind wir eine Gegen(!)bewegung zu RG? Das ist das, wovon ich denke, dass das noch nicht klar genug durchkommt. \nIch verstehe das so, dass wir durch das \"wir sind f\u00fcr etwas und nicht dagegen\" eben proaktiv werden sollen. Also eben nicht einen Tweet sehen, wo jemand eine Meinung \u00e4u\u00dfert, die wir (vielleicht sogar kollektiv) ablehnen und dann darauf reagieren, indem wir den Beitrag kapern, sondern genau solche Sachen tun wie eigene Hashtags setzen, gr\u00f6\u00dfere Aktionen wie den Flauschangriff oder die aktuelle Challenge machen oder auch von uns aus gef\u00e4hrdete Beitr\u00e4ge von vornherein positiv besetzen (wie zB den Beitrag der Bundesregierung auf FB zum Beginn des Ramadan, wo wir von Anfang an positiv kommentiert haben und das Ergebnis war, dass sich am Ende sehr viele Muslime ohne RI-Bezug f\u00fcr die netten Beitr\u00e4ge bedankt haben und daf\u00fcr, dass sie endlich mal nicht nur Hass unter sowas lesen m\u00fcssen. Das war echt bisher eins meiner Highlights hier).","author":195,"s":113422,"mentions":[160]},{"id":"447284799158353940","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T06:30:06.269000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klar steht die AfD \u00fcberwiegend f\u00fcr das Gegenteil dessen und ist somit wie du sagst \"Gegenpart\", nur finde ich, dass wir mehr erreichen, wenn wir sie nicht zu direkt als Gegen(!)part behandeln, sondern mit eigenen Aktionen die Grundlage nehmen auf der deren Argumentation fu\u00dft. Auch in der AfD gibt es sicherlich Leute, die noch aus der Euro-kritischen Zeit unter Lucke stammen und sich nur nicht eingestehen wollen, wie sich das entwickelt hat. Die kann man ja vielleicht sogar noch erreichen. Nur halt nicht, wenn man sie zum Feind erkl\u00e4rt und sie damit eint. Auch die W\u00e4hler, die mit der Regierung nicht einverstanden sind und deshalb AfD aus Protest w\u00e4hlen, \u00fcberzeugt man nicht davon, dass diese Partei Hass sch\u00fcrt, L\u00fcgen verbreitet und hetzt, indem man deren Kommentare kontert. Die bekommt man zB dar\u00fcber zum Nachdenken, indem man das Bild von Fl\u00fcchtlingen in der Gesellschaft verbessert, ohne dass es danach aussieht als w\u00fcrde man mit der Macht der Masse kritische Kommentare verschwinden lassen wollen. Man kann ja Fragen stellen, melden, anzeigen und seine Meinung \u00e4u\u00dfern, wenn jemand hetzt: ich finde nur zB diese Aktionen in Bezug auf den Kodex problematisch, wo wir organisiert gegen (!) die Kommentare unter einem politischen Zeitungsartikel vorgehen. Ist sowas gew\u00fcnscht? Das meine ich mit Klarstellung...","author":195,"s":113423,"mentions":[]},{"id":"447284865621295115","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T06:30:22.115000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sorry f\u00fcr den langen Beitrag, der durch den Satz hier auch nicht k\u00fcrzer wird \ud83d\ude04","author":195,"s":113424,"mentions":[]},{"id":"447299170194292736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T07:27:12.591000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}},{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"So, jetzt habt ihr mich mal wieder getriggert. Das diese Debatte noch nicht einen Schritt voran gekommen ist betr\u00fcbt mich schon etwas. Auch fehlt mir da irgendwie die allgemeine Aufmerksamkeit. Meiner Meinung nach sollte sich jeder hier (RI) wirklich damit mal auseinandersetzen. Erstmal ist die AfD eine gew\u00e4hlte Partei. Jeder der wirklich mit ihr in den Diskurs treten will m\u00fcsste das erstmal akzeptieren. Die Meisten dort die wir auch in der \u00d6ffentlichkeit so gut wahrnehmen k\u00f6nnen, weil sie laut sind, sind - so m\u00f6chte ich behaupten - Politiker. Diese sagen mit h\u00f6herer Wahrscheinlichkeit dass was sie sagen m\u00fcssen um die W\u00e4hler auf ihre Seite zu ziehen ( siehe aktuelle aussagen der \u201eAlt-Parteien\u201c) als das was sie f\u00fcr ihre pers\u00f6nliche Meinung halten. Nun mag das bei der AfD \u00f6fter mal ein und das selbe sein. Aber, die Politiker werden wir sicherlich nicht bekehren. Besonders nicht die Populisten denn die sagen immer was ihnen am zweckdienlichsten erscheint. Wenn wir AfD als nicht zu akzeptierenden Teil der Basisdemokratie wieder loswerden wollten m\u00fcssten wir uns schon auf deren W\u00e4hler konzentrieren. Und auch da gilt das wir aktiv sind und nicht nur reagieren. Das ist aber laut des Kodex gar nicht mal unsere Hauptaufgabe. Das m\u00fcssen wir eigentlich \u00dcBERALL machen wo Leute Debatten mit \u201etrolling\u201c st\u00f6ren. Und wie ich gesehen habe wird das auch gemacht \ud83d\udc4d\ud83c\udfff.","author":166,"s":113425,"mentions":[]},{"id":"447300232011579393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T07:31:25.748000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn Flauschangriffe dazu aufrufen AfD-Politker vollzuspammen sehe ich da keinen grossen sinn drin auch sorgt das ja nur f\u00fcr Aufmerksamkeit die uns wieder Reaktionen verschafft auf die wir dann wiederum reagieren m\u00fcssen. Aufmerksamkeit ist nat\u00fcrlich einerseits gut f\u00fcr uns aber andererseits ruft das ja erst wieder Trolle auf den Plan. Ich verstehe auch dass das sicherlich einer der Hintergedanken bei RI von anfang an war, zu zeigen das Trolle direkt instrumentalisiert werden um Politische Debatten zu lenken und die Meinungsbildung im Internet zu lenken.","author":166,"s":113426,"mentions":[]},{"id":"447303322349600768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T07:43:42.542000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-19T07:44:04.972000+00:00","content":"Den Aufruf eine neue \u201eNationalhymne\u201c zu suchen und promoten finde ich aus mehreren Gr\u00fcnden bedenklich. Zum einen ist das ein anliegen das zur Nationalgeist bildung geeignet ist und dann aber auch national \u00f6ffentlich abgehalten werden m\u00fcsste. Dazu m\u00fcssten \u00f6ffentliche Debatten dazu moderiert werden damit das ganze sachlich genug bleibt nicht kommerziell genutzt werden kann und nicht abdriftet. Wenn wir das als \u201ekleine\u201c Gruppe im Internet machen hat das eher experimentellen Charakter, verst\u00e4rkt meiner Meinung nach den Kultfaktor innerhalb der RI, was mich m\u00e4ssig begeistert, und zum anderen kann es m\u00f6glicherweise den Nationalgedanken etwas zersetzen, dann treten Gruppengedanken noch st\u00e4rker in den Vordergrund und m\u00f6glicherweise wird es bestenfalls nicht beachtet. Die Idee eine neue Nationalhymne zu finden habe ich \u00fcbrigens seit wahrscheinlich mehr als 15 Jahren und ich denke Mal dass ich sicher nicht der einzige bin der diese Idee schon mal hatte. Was ich unterst\u00fctzen w\u00fcrde w\u00e4re ein Versuch eine europ\u00e4ische Hymne zu finden, mithilfe aller User im Internet die sich beteiligen wollen.","author":166,"s":113427,"mentions":[]},{"id":"447314056341225483","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T08:26:21.725000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-19T08:28:47.561000+00:00","content":"\u003c@445654878862180353> Keine Entschuldigung f\u00fcr lange Beitr\u00e4ge n\u00f6tig....so kann man / ich Gedankeng\u00e4nge wenigstens nachvollziehen ohne dass es zu Mi\u00dfverst\u00e4ndnissen kommt \ud83d\udc4d \nIch mache nachher irgendwann in der Diskussion weiter.....habe jetzt erstmal zu tun.\nAuch an  \u003c@247756152220286986>\nSch\u00f6nen Samstag auch \u263a","author":160,"s":113428,"mentions":[195,166]},{"id":"447369319299678208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T12:05:57.441000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude42"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Nur ganz kurz: ich LIEBE den neuen Flauschangriff \ud83d\ude0d that's what I'm here for","author":82,"s":113429,"mentions":[]},{"id":"447371059499499520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T12:12:52.337000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@445654878862180353> Hm....wie du das  F\u00fcr-etwas-sein beschreibst gef\u00e4llt mir...habe ich so noch nie gesehen...proaktiv sein....sch\u00f6nes Wort...und jetzt verstehe ich auch besser, was du meinst \ud83d\ude42","author":160,"s":113430,"mentions":[195]},{"id":"447376014893645824","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T12:32:33.795000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@445654878862180353> Was jetzt das Thema AfD und insgesamt Rechte betrifft: wenn jemand/etwas bereits Gegenpart ist, dann kann man dies auch deutlich machen.\nNicht mit Gegen-Aktionen, da bin ich auch zwiegespalten, aber sehr wohl, indem man sie als Mitverursacher gezielt anspricht.\nIch finde, so lange auf RI eine Ausgewogenheit der Mittel zum Erreichen des Ziels besteht, braucht es keine wie auch immer geartete Klarstellung.\nDer Kodex ist \"Regelwerk\" genug f\u00fcr eine Gruppe....mehr als genug.\nAlles dar\u00fcber hinaus sehe ich kritisch, sehe ich die Gefahr, dass ausgegrenzt, kontrolliert, unterdr\u00fcckt,vereinheitlicht wird; nicht im gro\u00dfen Stil,  aber im kleinen, was ich f\u00fcr genauso sch\u00e4dlich halte f\u00fcr Vielfalt und Toleranz.\nIch habe hier bereits einige Male gelesen, dass User anderen Usern sagen, dass sie hier auf RI wohl falsch seien mit ihrer Meinung.....ohne dass sich daraus ein konstruktives Gespr\u00e4ch entwickelt h\u00e4tte...hm.\nRegeln werden manchmal auch als Totschlagargument verwendet.\nDeshalb sehe ich ein Mehr an Regeln auch meist kritisch.","author":160,"s":113431,"mentions":[195]},{"id":"447415736089182208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T15:10:24.066000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@247756152220286986> Verst\u00e4ndnisfrage: dir fehlt die Auseinandersetzung mit der Frage ob es gut ist, wie sich  RI gegen\u00fcber der AfD verh\u00e4lt, bzw. ob die  Aktionen nicht zu stark auf  GEGEN die AfD liegen?\nFehlt dir wie \u003c@445654878862180353> hier eine Klarstellung?\nWas das \"Vollspammen\" von AfD-Politikern betrifft.\nJa, \" trollen\" (was ich nicht gut finde!) & die politische Debatte beeinflussen & Meinungsbildung lenken, das kann durch RI tats\u00e4chlich ein St\u00fcck weit erfolgen.\nIst das schlecht?\nIch denke nein. Das ist ganz einfach das Internet. Wenn \"wir\" es nicht tun, dann werden es die \"Anderen\" tun.  \nAber ich sehe dabei den gro\u00dfen Unterschied, dass bei RI alles auf Freiwilligkeit beruht, von Menschen mit ganz unterschiedlicher (auch politisch-weltanschaulicher) Intention. Damit ist eine Lenkung und Instrumentalisierung ungleich schwerer.\nSolange die Vielfalt bewahrt wird, mache ich mir recht wenig Sorgen um RI.\nDass alles immer gegen RI verwendet werden kann...na ja,egal, was wer auch immer wie macht: es scheint mir eine Eigenschaft und eine Methoder der rechten Ideologie zu sein, dass sie ihre Gegner immer in den Dreck zieht und verleumdet.\nKann aus meiner Sicht also vernachl\u00e4ssigt werden.\nChallenge Nationalhymne: ich mag diese Challenge auch nicht ( so wenig, wie die erste), wenn auch aus anderen Gr\u00fcnden. Ich mag unsere Hymne.Sie ist f\u00fcr mich ein Sieg der Demokratie \u00fcber nationalistischen Wahnsinn.Ich w\u00fcrde keine andere wollen.","author":160,"s":113432,"mentions":[195,166]},{"id":"447417602147352607","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T15:17:48.969000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593>  Ooooh....jetzt verstehe ich, was du meintest....den hatte ich gar nicht mitbekommen.\nJa, den liebe ich auch, bester bisher \ud83d\ude42 \ud83d\ude42 \ud83d\ude42 \ud83d\ude42 \ud83d\ude42","author":160,"s":113433,"mentions":[82]},{"id":"447417842573246474","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T15:18:46.291000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439426400886194176> hatte den auch erst nicht gesehen aber er ist wirklich toll \ud83d\ude0d","author":82,"s":113434,"mentions":[160]},{"id":"447448765985587200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T17:21:39.007000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab aich probleme mit einer deutschen nationalhymne und einer Kolektivit\u00e4t hinter einer Nationalit\u00e4t. Staatlichkeit mag ich da fast trennen, auch das positive des Grundgesetzes  \u003c@247756152220286986> Da kann ich mehr mit einer \u00dcberstaatlichkeit wie Europa anfangen und das vorantreiben. Hymne ja aber der aktuelle Flauschangriff geht mir zu sehr in Richtung \"Heimat\" positiv besetzen das es die Afdler und Neonationalisten nicht tun.  Aber thats just me\ud83d\ude09","author":28,"s":113435,"mentions":[166]},{"id":"447449955909500948","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T17:26:22.707000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude42"}}],"content":"Und nebenbei....wenn RI dieses positive hier ins RL holt, ist es wertvoller. Das trollen gegen das trollen kann da erst der anfang sein oder nein, muss. Das passiert ja anscheinend, daher freut mich das ebenso und muss ja auch nicjt alle flauschangriffe geil finden, pluralismus und so.","author":28,"s":113436,"mentions":[]},{"id":"447491464268742666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T20:11:19.071000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> Nein, die Debatte m\u00f6chte ich gerne als abgeschlossen betrachten. Auch wenn das sicher nicht m\u00f6glich ist, besonders wenn immer neue User dazukommen. Aber wenn ich mich an den Kodex halte - was nat\u00fcrlich auch einige hier eher locker sehen - dann kann man sich nicht nur an der AfD aufhalten. Es gibt so viel zu tun. Zum anderen nutzen die ja jedes f\u00fcnkchen aufmerksamkeit wie auch immer sie das bekommen k\u00f6nnen ( eben auch durch unsere Aktionen) und niemand sollte daran glauben dass er einen Populisten \u00fcberzeugen oder auch nur belehren kann. Die wissen genau was sie zu welchem zweck tun und werden davon nicht durch Argumente abgebracht. Wir haben den Auftakt gemacht und haben ja selbst bereits gut davon profitiert aber das Internet, selbst das deutschsprachige hat mehr Probleme als nur die AfD. Wenn die sich nat\u00fcrlich an allem bereichern ist klar dass sie statistisch gesehen \u00f6fter als andere unseren Weg kreuzen aber das kann eben nicht unsere einzige Daseinsberechtigung sein. Ich weiss dass das einseitig klingt, aber das scheint ja auch immer wieder die Frage zu sein.","author":166,"s":113437,"mentions":[160]},{"id":"447494802435473418","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T20:24:34.952000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leute.. ist es so schwer zu erkl\u00e4rungsbed\u00fcrftig Sachen  (aktuell: was ist gab.ai) einen Wiki Eintrag zu schreiben und den im flauschangrifftext mit rein zu schreiben?..","author":196,"s":113438,"mentions":[]},{"id":"447510664513191948","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-19T21:27:36.766000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@247756152220286986> Okay \ud83d\ude42","author":160,"s":113439,"mentions":[166]},{"id":"447685433837617153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T09:02:05.020000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mir kommt gerade ein gedanke....die frage die b\u00f6hmi bei FuF aufgebracht hat:Warum h\u00f6rt man 1000 Pegida Idioten mehr zu, als eine Mehrheit bei den ganzen Demos f\u00fcr mehr Demokratie und pers\u00f6nliche Freiheit? Kann man das versinnbildlichen? Vielleicht mit einer Aktion/Flauschangriff, die Leute zu wort kommen l\u00e4sst zu bestimmten Fragen? Youtube Channel etc pp. Keine Ahnung. All die Nasen mit v\u00f6lkischem Sicherheitsges\u00fclze und mehr machen das doch auch? keine ahnung. besch\u00e4ftigt mich\ud83e\udd13","author":28,"s":113440,"mentions":[]},{"id":"447685953406894093","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T09:04:08.895000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also normale ottoverbraucher v\u00f6llig divers erz\u00e4hlen lassen zb","author":28,"s":113441,"mentions":[]},{"id":"447691744239288350","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T09:27:09.537000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4e"}}],"content":"Ich sehe hier so viele die ihr politisches Engagement einbringen wollen und daf\u00fcr RI nutzen. Wie w\u00e4re es mit einem Aufruf daf\u00fcr den passenden Parteien / NGOs beizutreten, die am ehesten Ihre Meinung vertreten und sich bei RI darauf zu beschr\u00e4nken, f\u00fcr einen respektvolleren Umgang im Internet zu werben?","author":197,"s":113442,"mentions":[]},{"id":"447695598335033344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T09:42:28.425000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@247756152220286986> \u003c@432816427582488598> \u003c@445654878862180353> \u003c@439266775201349638> \u003c@439426400886194176> \nNa ja, grunds\u00e4tzlich stimme ich hier allen zu.\n\nWir sind ja f\u00fcr die Zivilisierung des Diskurses in den sozialen Netzwerken und das ist komplett parteiunabh\u00e4ngig. Nat\u00fcrlich k\u00f6nnen die Inhalte einzelner Parteien besonders hervorstechen, aber ich behaupte die gibt es \u00fcberall. Beispiel: Seehofer m\u00f6chte Intersexuelle ber\u00fccksichtigen und ein 3. Geschlacht (Anderes) zulassen, die SPD verweigert sich.\nDie FDP spricht von Innovation Nation, will aber nur in Betriebe und nicht in Bildung investieren. \n\nAlso es gibt schon auf allen Ebenen ausreichend sich parteiunabh\u00e4ngig auszudr\u00fccken. \n\nUnd \"1000 Pegida Idioten\" - sind eben nicht alles Idioten, manche sehr gebildet, manche einfach nur unwissend (auch das gibt es noch). \n\nPers\u00f6nlich muss ich mich auch nicht an den Partei-Profilen abarbeiten, denn es gibt einfach sehr viel Hass im Netz und deswegen bin ich hier beigetreten um mich diesem mit anderen Mitstreitern entgegen zu stellen.","author":122,"s":113443,"mentions":[160,195,166,28,197]},{"id":"447700628320419862","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:02:27.667000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-20T10:05:17.750000+00:00","content":"\u003c@180349159637909513> \u003c@432816427582488598> das problem ist...wenn man noch nixjt bei anderen ngos/parteien es aus probriert hat oder besser man dort schnell an einer identit\u00e4t (!), gedankenregelwerk gescheitert ist, freut man sich \u00fcber die freiheit hier. \nDas Internet freundlicher machen ist wirklich toll, nur wie schon oft gesagt ist das f\u00fcr mich der anfang. Hier soll keine Partei ihre agitation betreiben, gut so aber warum nixht politsche diskurse anstossen und gerade mit diversit\u00e4t und freiheit der inhalte, vielleicjt auch widerspr\u00fcche dabei aussprechen?\n\nZu den Pegida idiote...sorry, das da auch intellgente Leute dabei sind, ist das Problem dabei. Leute, die Humanismus und Demokratie links liegen lassen wegen gef\u00fchlten \"Fakten\" oder ihr Querfrontscheiss ausleben wollen, sind dann einfach Deppen. Wer mit l\u00e4uft und es nicjt besser weiss, kann man abholen aber der rest?\n\nHass und fehlende Diskurs Kultur ist anzugehen, aber was dann? Die Dresden Aktion IRL fand ich total super. \n\nF\u00e4nd es halt toll wenn mal unser aller Bewegrund hier \u00f6ffentlicher macht. Warum macht der Einzelne Mensch mit?\n\nDas \u00f6ffnet den Diskurs auch und macht ihn divers, denke ich. Weg vom wir gegen die \ud83d\ude1c","author":28,"s":113444,"mentions":[122,197]},{"id":"447701186259189760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:04:40.690000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"ich kann dir zeigen wieso viele sich nicht \u00f6ffentlich bekennen","author":122,"s":113445,"mentions":[]},{"id":"447701232593928203","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:04:51.737000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/MoWinklerDO/status/996895664213757953","author":122,"s":113446,"mentions":[]},{"id":"447701258682236928","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:04:57.957000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udca9"}}],"content":"weil viele auf sowas keinen bock haben","author":122,"s":113447,"mentions":[]},{"id":"447701683326287875","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:06:39.200000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@432816427582488598> Rechte Hetze und Politik sind nun mal eng miteinander verhaftet.\nDas l\u00e4sst sich nicht mehr trennen.\nIch kann mich nicht mehr zu einem unpolitische  Menschen machen, der keine Stellung bezieht....daf\u00fcr ist nicht mehr die richtige entspannte Zeit.","author":160,"s":113448,"mentions":[197]},{"id":"447701861840060427","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:07:21.761000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und mir isses egal ob mir die nazis innen briefkasten kacken, aber hier sind auch viele M\u00fctter oder V\u00e4ter und die m\u00fcssen auch ihre Familie sch\u00fctzen","author":122,"s":113449,"mentions":[]},{"id":"447701905695834122","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:07:32.217000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"denn meine Adresse schicken die fleissig bei sich im Netzwerk rum","author":122,"s":113450,"mentions":[]},{"id":"447701963921162240","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:07:46.099000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mir ist das egal, weil ich mich seit ewig gegen rechtes Gedankengut einsetze","author":122,"s":113451,"mentions":[]},{"id":"447702021156372480","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:07:59.745000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber das kann eben nicht jeder aus den verschiedensten gr\u00fcnden","author":122,"s":113452,"mentions":[]},{"id":"447702373415256085","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:09:23.730000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja eben....es nicht zu sagen, was mir nicht passt, aus Angst vot Gegenwind oder solchen dummen anfeindungen ist das Schlimme. Kann das verstehen, aber ich stehe hu meinen Ansichten mit Shirts oder gerade mit Taten im Alltag und so weiter.\n\nWer das nicjt mag oder kann okay, dann aber andere die es k\u00f6nnen und die es brsucht.","author":28,"s":113453,"mentions":[]},{"id":"447702478289371137","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:09:48.734000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja...  S***** ....echt....wenn man dich da auf Twitter oder hier mehr supporten kann,dann  mache das auf #twitter-links \u00f6ffentlich. \nAber das zeigt mir halt auch, dass die mit unfairen Mitteln arbeiten.","author":160,"s":113454,"mentions":[]},{"id":"447702531762683924","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:10:01.483000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513>","author":160,"s":113455,"mentions":[122]},{"id":"447702849292599306","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:11:17.188000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ach das noch harmlos, ich bin sicher die haben die mittleren oder gro\u00dfen gesch\u00fctze noch nicht hochgefahren","author":122,"s":113456,"mentions":[]},{"id":"447703048983412737","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:12:04.798000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Aber es darf nicht untergehen....auch das ist die Aufgabe einer Gruppe, sich gegenseitig zu sch\u00fctzen!","author":160,"s":113457,"mentions":[122]},{"id":"447703074895691786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:12:10.976000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Unfair und so gemein und verletzend ist justiziabel etc. meldet es hier und gebt den Leuten R\u00fcckhalt und den Anfeindern feuer. Es ist nicht einfaxh, sagt ja keiner\n\nes auch mal h\u00e4rter wird als ein gemeiner Tweet ist auch ein trauriger Fakt.","author":28,"s":113458,"mentions":[]},{"id":"447703194001211403","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:12:39.373000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber ja \u003c@439266775201349638> \nder Schritt von Virtueller Welt in Reale Welt wird eher fr\u00fcher als sp\u00e4ter passieren","author":122,"s":113459,"mentions":[28]},{"id":"447703454090002435","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:13:41.383000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber ich denke das wird sich mit der kommenden Organisierung, Struktur und vor allem den anstehenden Projekten (siehe \u003c#441251477269512199> ) entstehen","author":122,"s":113460,"mentions":[]},{"id":"447703480262459393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:13:47.623000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Jepp...das ist die grosse H\u00fcrde.","author":28,"s":113461,"mentions":[122]},{"id":"447703515251343360","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:13:55.965000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und ja genau...alles wird gut.","author":28,"s":113462,"mentions":[]},{"id":"447703542577496084","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:14:02.480000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"da wir, entgegen vieler Annahmen, nicht staatsfinanziert sind m\u00fcssen wir diese Strukturen erst schaffen","author":122,"s":113463,"mentions":[]},{"id":"447703580007464979","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:14:11.404000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber da ist in allen AGs bereits viel im Entstehen \ud83d\ude09","author":122,"s":113464,"mentions":[]},{"id":"447703938930573313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:15:36.978000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und zur Einordnung: Ich hatte schon \u00f6fter einen eigenen Shitstorm, hab da ein dickes Fell und so lange meine Optik deren einziges Thema is, waaaaayne \ud83d\ude03","author":122,"s":113465,"mentions":[]},{"id":"447703975693647874","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:15:45.743000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"immer sch\u00f6n Fleetwood Mac nebenbei h\u00f6ren, entspannt ungemein ^_^","author":122,"s":113466,"mentions":[]},{"id":"447704052919435266","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:16:04.155000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Bzgl Server-Neuigkeiten: ist auch von au\u00dfen einsehbar, wer was anklickt oder bleibt das anonym?","author":160,"s":113467,"mentions":[122]},{"id":"447704410290782220","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:17:29.359000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Was passiert ist und passieren ksnn hirr ist super....wichtig das man eben eher Unerfahrenen hier Schutz und Hilfe gew\u00e4hrt. Traut euxht und helft weiter wenn Idioten sich auf Aussehen, etc st\u00fcrzen \ud83d\udc93 \ud83d\udc93 \ud83d\udc93","author":28,"s":113468,"mentions":[]},{"id":"447704556013617152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:18:04.102000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"die letzten 3 glaube ich werde namentlich angezeigt","author":122,"s":113469,"mentions":[]},{"id":"447704663857561611","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:18:29.814000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> Das w\u00e4re sehr uncool!","author":160,"s":113470,"mentions":[122]},{"id":"447704930287878144","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:19:33.336000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439266775201349638> Dazu muss es aber \u00f6ffentlich gemacht werden!","author":160,"s":113471,"mentions":[28]},{"id":"447704952400248833","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:19:38.608000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"meinst du jmd. schaut die emotes durch und versucht zu pendeln was jemand beruflich macht? ^^","author":122,"s":113472,"mentions":[]},{"id":"447705065873211402","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:20:05.662000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> Wie soll es anders gehen?","author":28,"s":113473,"mentions":[160]},{"id":"447705204721319952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:20:38.766000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Keine Ahnung....ich bin da gerade vorsichtig, deshalb habe ich zuerst gefragt. \u003c@180349159637909513> \u003c@439266775201349638>","author":160,"s":113474,"mentions":[122,28]},{"id":"447705403959017472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:21:26.268000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leider wird es kaum gehen, denke ich....es gibt immer Hilfe, egal wobei und allein ist man mit kanpp 60.000 hier eh net","author":28,"s":113475,"mentions":[]},{"id":"447705830633242625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:23:07.995000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439266775201349638> \nF\u00fcr viele sicher wichtig, f\u00fcr mich zu vernachl\u00e4ssigende Befindlichkeiten, wenn man ein klares Ziel verfolgt.\n\nWichtig ist einfach das wir alle ein wenig Geduld haben. In jeder AG sind verschiedene Projekte intern am \"sich entwickeln\" und werden nach und nach f\u00fcr die AGs ver\u00f6ffentlicht. \n\nAber: am 27. macht die Berliner Clubszene eine Gegendemo, f\u00e4nde 60k tanzende in x-berg schon toll - auch, wenn ich selber auf einen geburtstag gehen muss \ud83d\ude26","author":122,"s":113476,"mentions":[28]},{"id":"447706298918764564","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:24:59.643000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@180349159637909513> denke ich auch...hier sind so viele profis aller themenbereiche am machen, bin immer wieder baff und happy damit. Auf Auf \ud83d\ude09","author":28,"s":113477,"mentions":[122]},{"id":"447707384224415744","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:29:18.400000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde politisches Engagement richtig und wichtig. Aber bei RI geht es doch um ein parteien\u00fcbergreifendes Miteinander (siehe: -Wer wir sind- auf unserer Webseite) . Ich pers\u00f6nlich f\u00fchle mich in unseren Chats auch in meinen politischen Ansichten best\u00e4tigt. Ein eher konservativer Charakter ist aber sicher nach ein paar Minuten in unserem \"links-gr\u00fcn-versifften\" Chat wieder raus, obwohl er auch hinter den Zielen von RI steht \ud83d\ude26","author":197,"s":113478,"mentions":[]},{"id":"447707630530723851","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:30:17.124000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich sehe mich selber als konservativ","author":122,"s":113479,"mentions":[]},{"id":"447707720234172428","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:30:38.511000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jedoch stand meine Schaukel nie dicht genug an der Hauswand um auf rechtes Gebrabbel reinzufallen","author":122,"s":113480,"mentions":[]},{"id":"447708120983011329","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:32:14.057000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"und die Ziele von RI sind die Zivilisierung des Diskurses in den sozialen Netzen. Ja, h\u00e4ufig wirkt es als ginge es \"gegen\" eine Partei, was gar nicht so stimmt, sondern gegen die Inhalte die von den Parteien geteilt werden","author":122,"s":113481,"mentions":[]},{"id":"447708299349983252","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T10:32:56.583000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ob es mir pers\u00f6nlich gef\u00e4llt oder nicht, aber die AfD ist demokratisch gew\u00e4hlt, mit 12,6% auf Bundesebene, dennoch kann ich ver\u00f6ffentlichte Inhalte der Partei oder aus dem Umfeld der Partei kritisch empfinden","author":122,"s":113482,"mentions":[]},{"id":"447721471792644108","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T11:25:17.138000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das w\u00fcrde ich mal so unterschreiben, \u003c@180349159637909513>","author":136,"s":113483,"mentions":[122]},{"id":"447762253517684736","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T14:07:20.259000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"M\u00f6ge dieser Channel nun wieder f\u00fcr Feedback/Inhalte genutzt werden, statt f\u00fcr Gespr\u00e4che \u2764 \ud83d\ude0a","author":70,"s":113484,"mentions":[]},{"id":"447887054345469962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T22:23:15.095000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> \u003c@180349159637909513> zu den reactions in Server-Neuigkeiten: man kann \u00fcber Lange dr\u00fccken und \"Reaktionen\" eine Liste von allen einsehen, wer ein reactio ausgew\u00e4hlt hat...\n\nIch bezweifle aber das man da nennenswert informationen zu raus ziehen kann, vor allem da ja nicht bekannt sein sollte, wer du in Wirklichkeit bist. Und zu den meisten Themen sollte es mehr als in einen Experten in Deutschland geben","author":37,"s":113485,"mentions":[160,122]},{"id":"447887886944043019","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-20T22:26:33.602000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@418102747829764116> Danke f\u00fcr deine Antwort \ud83d\ude42","author":160,"s":113486,"mentions":[37]},{"id":"448495415848075265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T14:40:39.780000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eine Diskussion/Debatte zum Thema \"Dont feed the Troll\" w\u00e4re in Bezug auf unsere Bewegung eigentlich auch sehr interessant ...","author":18,"s":113487,"mentions":[]},{"id":"448510213365039106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-22T15:39:27.783000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@236453767883522048>  siehe \u003c#441251913166749718>  von heute fr\u00fch \ud83d\ude09","author":24,"s":113488,"mentions":[18]},{"id":"448725213635674142","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T05:53:47.842000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":3,"emoji":{"name":"merkelraute"}}],"content":"\u003c@&441240069550899201> in der Pressemitteilung von heute ist ein Rechtschreibfehler, da steht \u201edam\u201c statt \u201edem\u201c. \ud83d\ude03","author":58,"s":113489,"mentions":[]},{"id":"448725358120927242","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T05:54:22.290000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dritter Absatz am Ende.","author":58,"s":113490,"mentions":[]},{"id":"448748717194084354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T07:27:11.527000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Warum sollte man f\u00fcr den Geburtstagsflausch seine Accounts entRIen aber als Hashtag f\u00fcr die Aktion wird \u201eReconquistaInternet ausgegeben? \ud83d\ude05","author":188,"s":113491,"mentions":[]},{"id":"448824465652973568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T12:28:11.367000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-23T12:32:10.553000+00:00","content":"ich habe keine Ahnung wo ich das sonst hinposten kann also mach Ichs hier.\n\nes geht um die RI Webseite: \n\n1.  auf der Homepage ist der abschnitt `#RI KODEX` komisch formatiert, es sieht aus wie:\n       ```\n#RI KO \n DEX    ``` \n\nDas trifft auf die meisten abschnitte zu aber dieser war am auff\u00e4lligsten \nBILD: https://i.imgur.com/67Kv6vx.png\n\n2. lila auf rosa kann man fast nicht lesen! beim abschnitt `KONTAKT` ist \"Datenschutzerkl\u00e4rung\" fast nicht erkennbar BILD: https://i.imgur.com/1UzWV8C.png\n\n3. auf kleinen Displays werden die Bilder im abschnitt `#AKTIONEN` abgeschnitten (anstatt runter skaliert/neu angeordnet) BILD: https://i.imgur.com/VOQALsA.png\n\nin Firefox Quantum 60.0.1 unter win10 pro getestet, keine css editierenden plugins aktiv\n\n\n\u003c@&441240069550899201>","author":198,"s":113492,"mentions":[]},{"id":"448828338598051841","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T12:43:34.749000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wie gro\u00df ist der viewport wenn kodex bei dir umbricht? kann das nicht reproduzieren \u003c@151347084602245120>","author":192,"s":113493,"mentions":[198]},{"id":"448831019358093332","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T12:54:13.892000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"16:9 1920x1080","author":198,"s":113494,"mentions":[]},{"id":"448831058331303936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T12:54:23.184000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"full hd und vollbild","author":198,"s":113495,"mentions":[]},{"id":"448832507400683520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T13:00:08.669000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ahjo, sorry, firefox \u00fcbersehen","author":192,"s":113496,"mentions":[]},{"id":"448832658512936960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T13:00:44.697000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bis auf die mobile/tablet viewports zieht sich das durch","author":192,"s":113497,"mentions":[]},{"id":"448843057677336586","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T13:42:04.051000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"yup. is sehr komisch","author":198,"s":113498,"mentions":[]},{"id":"448844953934626817","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T13:49:36.154000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"nee, is firefox, der rendert die font size anders als chrome bspw., ist ganz normal ... und eigentlich beachtet man sowas auch bei der entwicklung \ud83d\ude1b","author":192,"s":113499,"mentions":[]},{"id":"448856323405119528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T14:34:46.847000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"deshalb melde ichs ja","author":198,"s":113500,"mentions":[]},{"id":"448884204739100682","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T16:25:34.275000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitte bei der n\u00e4chsten Aktion nicht am Ende \u00fcber rote Ampeln rennen \ud83e\udd14  \ud83d\udc7c","author":23,"s":113501,"mentions":[]},{"id":"448896211685081088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T17:13:16.954000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde sowas vorher mit dem \u003c@&441240069550899201> vorher abkl\u00e4ren \u003c@439775076489887744> - so gr\u00f6\u00dfere Sachen im Namen von RI sollten vorab gekl\u00e4rt sein. Schreib sonst doch auch einfach einen Mod mal an","author":195,"s":113502,"mentions":[199]},{"id":"448896299798888448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T17:13:37.962000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Top. Danke f\u00fcr die Info.","author":199,"s":113503,"mentions":[]},{"id":"448896717799292938","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T17:15:17.621000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Blos wo find ich die? ich bin noch net so ganz drin im Umgang mit diesem Discord. ich find das nicht sonderlich bedinerfreundlich","author":199,"s":113504,"mentions":[]},{"id":"448896796270395392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T17:15:36.330000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-23T17:16:00.888000+00:00","content":"\u003c@439775076489887744>  ich habe deinen Post gerade versehentlich gel\u00f6scht glaube ich. Magst du mir das einfach nochmal schreiben? \ud83d\ude09","author":200,"s":113505,"mentions":[199]},{"id":"448898233671090176","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T17:21:19.033000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439775076489887744> das sind die Blauen, wie zB \u003c@439814325717434370>","author":195,"s":113506,"mentions":[199,200]},{"id":"448898503549124617","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T17:22:23.377000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Yo. Cool. Danke. mit ihm hab bzw bin ich am schreiben. Merci sehr \ud83d\ude18","author":199,"s":113507,"mentions":[]},{"id":"448910322246615080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T18:09:21.174000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie w\u00e4r's mit einer Sammlung an allen m\u00f6glichen Liedern voller Liebe und unserer Grunds\u00e4tze? \u2764","author":121,"s":113508,"mentions":[]},{"id":"448910484184498177","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T18:09:59.783000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-23T18:10:05.653000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Denkbar w\u00e4re so\n- \u00f6ffentliche Spotify-Playlist\n- ein Channel daf\u00fcr\n- ne Tabelle auf Google Docs","author":121,"s":113509,"mentions":[]},{"id":"448934322901221386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T19:44:43.376000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-23T19:45:18.213000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Das hier finde ich auch interessant f\u00fcr RL-Themen. Meine damit nicht, es genau so zu machen aber der direkte Austausch scheint auch interessant zu sein. Jedenfalls ein lesenswerter Thread.","author":136,"s":113510,"mentions":[]},{"id":"448934346028613663","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T19:44:48.890000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://twitter.com/stpauli58/status/999207788927684608?s=19","author":136,"s":113511,"mentions":[]},{"id":"448934599150796801","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T19:45:49.239000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@137596811778064384> irgendwo geistert schon ne spotifyliste rum","author":136,"s":113512,"mentions":[121]},{"id":"448940099296559105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T20:07:40.576000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@137596811778064384> es gibt bereits irgendwo eine Spotify Liste. Einfach mal in \u003c#441251553215643648> fragen \ud83d\ude03","author":58,"s":113513,"mentions":[121]},{"id":"448964891726839838","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T21:46:11.552000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie w\u00e4re es mit einer AG \u00d6ffentlichkeitsarbeit, um zum Beispiel Podcasts zu produzieren um \u00fcber Aktionen aufzukl\u00e4ren und eventuell mit ausgew\u00e4hlten Kritikern zu diskutieren","author":61,"s":113514,"mentions":[]},{"id":"448967132961570816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-23T21:55:05.904000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@240648387274211328> die AG m\u00fcsste \"f\u00fcr alle\" sprechen k\u00f6nnen - und das ist derzeit f\u00fcr niemanden gegeben, da es RI quasi nicht gibt. Nicht offiziell zumindest.","author":77,"s":113515,"mentions":[61]},{"id":"449092522179035136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T06:13:21.023000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"\u003c@302192431242412033> Ich finde es auch nicht schlecht, dass es keine offizielle Stelle gibt und \"Kritikern\" von Reconquista Internet? \u00dcber was sollen die denn inhaltlich reden? Dass die Regeln zu nett sind? \ud83d\ude04","author":201,"s":113516,"mentions":[77]},{"id":"449243994510327821","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T16:15:14.841000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Hall\u00f6chen, ich wei\u00df nicht ob das schon Thema war oder gar schon existiert, aber wie ist das denn mit einer Art \"Fakten Sammlung\"?\nOder w\u00e4re es zu viel Aufwand die st\u00e4ndig zu aktualisieren?\nSch\u00f6nen Abend allerseits \ud83d\ude0a","author":202,"s":113517,"mentions":[]},{"id":"449277936084713482","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T18:30:07.143000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-24T18:31:25.723000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439357920837107714>   Schau doch mal bei \u003c#443510269969170432> rein \u2764\ufe0f","author":178,"s":113518,"mentions":[202]},{"id":"449342969179275265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-24T22:48:32.241000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Hey Leute, \nIch hab fr\u00fcher in ner Gegend gewohnt, in der Leute wohnten mit den verschiedensten Urspr\u00fcngen und es \u00fcblich war, dass man die Musik der anderen Kinder mith\u00f6rte, so gut wie m\u00f6glich mitsang und ab und auch tanzte. In meinem Fall meistens t\u00fcrkische Lieder, meine arabischen oder franz\u00f6sische wegen meiner Freundin aus Togo. Ich fand dass uns das damals zusammengebracht hat und hab deswegen nen Vorschlag: \n\nWie f\u00e4ndet ihr die Idee wenn wir hier ein paar Lieder in verschiedenen Sprachen sammeln und uns die dann im Radio w\u00fcnschen? Vielleicht hilft das der Stimmung im Land bisschen. W\u00e4re jedenfalls sch\u00f6n wenn man etwas zusammen k\u00e4me \n\n1. Vorschlag: Sikidim\nSeit dem es bei der Challenge als Vorschlag galt, hab ich den Ohrwurm des Todes. Ist aber geil","author":203,"s":113519,"mentions":[]},{"id":"449609841334288384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T16:28:59.521000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":15,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ich f\u00e4nd es sehr gut, wenn es hier (insbesondere f\u00fcr unerfahrenere oder einfach j\u00fcngere Mitglieder) eine Art Rhetorik-Kurs g\u00e4be. Dort k\u00f6nnte man dann von Leuten mit viel Erfahrung lernen, wie man schwierigen Positionen einfacher begegnet, wann sich welche Diskussionsmethoden anbieten etc.\nWir haben in letzter Zeit einige neue Mitglieder mit viel Motivation dazugewonnen. Mir (und da bin ich nicht allein) f\u00e4llt jedoch auch auf, dass sich die Art wie RI nach au\u00dfen kommuniziert versch\u00e4rft. Ich sehe zunehmend Kommentare mit RI-Logo/Hashtag, die einfach nur Nazis angreifen oder sogar beschimpfen (und die auch nicht zu RN geh\u00f6ren). So etwas widerspricht unserem Kodex klar und f\u00fchrt auch seit Jahrzehnten nicht zu weniger Nazis. Es best\u00e4tigt die Opferrolle in der sie sich gerne sehen. Vielleicht w\u00fcrde da einfach so ne AG Rhetorik gut tun in der man Fragen stellen kann, wenn man nicht weiter kommt. Ich glaube wir haben genug Leute mit entsprechender Erfahrung hier, die das machen k\u00f6nnten","author":195,"s":113520,"mentions":[]},{"id":"449639434002890762","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-25T18:26:34.963000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@445654878862180353> wir sind schon in der Abstimmung der Vorarbeit dazu","author":136,"s":113521,"mentions":[195]},{"id":"450026518500868097","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-26T20:04:43.099000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich m\u00f6chte mal anfragen, ob es auch eine Google+ Community geben wird von uns? Dazu auch hier Channel im Discord?","author":50,"s":113522,"mentions":[]},{"id":"450215678767792128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T08:36:22.421000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Frage in Runde: Haben wir schon eine AG die sich mit Blogs besch\u00e4ftigt? Wir haben hier leider bspw. einen der mit seiner erzkonservativen Einstellung leider etwas \u00fcber das Ziel hinausschie\u00dft: https://volksbewegung.wordpress.com","author":204,"s":113523,"mentions":[]},{"id":"450243240931885057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-27T10:25:53.753000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-27T10:28:06.519000+00:00","content":"Weil es noch keine AG-\u00fcbergreifende Faktensammlung gibt (w\u00e4re g\u00fcnstig, denn die Gegenargumente gelten \u00fcberall), hier eine n\u00fctzliche Adresse, wenn es darum geht, dass Fl\u00fcchtlinge angeblich krimineller sind als Deutsche. Hauptargument: Da es Verst\u00f6\u00dfe gibt, die nur Ausl\u00e4nder begehen k\u00f6nnen (Versto\u00df gegen das Bleiberecht), ist die Statistik verzerrt. Darum bereinigt, ist die Kriminalit\u00e4tsrate von Fl\u00fcchtlingen und Deutschen in etwa gleich.  https://www.stimmtdas.org/2018/02/06/kriminalitaet-unter-fluechtlingen-statistik-faktencheck/","author":205,"s":113524,"mentions":[]},{"id":"450654657627422751","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T13:40:43.137000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bis wir einen Channel Faktensammlung haben, poste ich das hilfsweise hier:\n\nEin Klassiker unter den Falschmeldungen der Hassposter ist der Vorwurf an die Seenotretter im Mittelmeer, sie w\u00fcrden die Fl\u00fcchtlinge nicht - wie angeblich v\u00f6lkerrechtlich vorgeschrieben - im n\u00e4chsten, sicheren Hafen absetzen, sondern sie stattdessen nach Europa schippern. Als Grund sind die abenteuerlichsten Verschw\u00f6rungstheorien in Umlauf.\n\nDieses Dokument des wissenschaftlichen Dienstes des Bundestags ist ein unschlagbares Argument dagegen. Kurz gesagt: Die Seenotretter sind nach internationalen Konventionen verpflichtet, sie an einem sicheren Ort abzusetzen (nicht sicherer Hafen). Nach internationalem Konsens ist Libyen **nicht** als sicherer Ort anzusehen. Wenn europ\u00e4ische Staaten sich nicht daran halten, k\u00f6nnen sie vor dem EGMR verklagt werden, genau so wie k\u00fcrzlich geschehen mit Italien und dem Vorfall der Sea-Watch 3 am 6.11.2017.\n\nhttps://www.bundestag.de/blob/535236/262c8b171d4d88f9710a25df757194b5/wd-2-106-17-pdf-data.pdf","author":205,"s":113525,"mentions":[]},{"id":"450665232940007444","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T14:22:44.488000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Antwort-Fax auf die kleine Anfrage ist ein echter Leckerbissen \ud83d\ude0a\ud83d\udc4d\nVoller Support von mir \ud83d\ude0e","author":160,"s":113526,"mentions":[]},{"id":"450666242920153089","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T14:26:45.286000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hoffe dass die Links im Fax anklickbar sind? \ud83d\ude04","author":192,"s":113527,"mentions":[]},{"id":"450667917529448448","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T14:33:24.544000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude04","author":6,"s":113528,"mentions":[]},{"id":"450668452332437506","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T14:35:32.051000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-28T14:39:57.462000+00:00","content":"Ich dachte wir reagieren nicht ? Und schon gar nicht in einer Art und Weise, die dem Ansehen der unabh\u00e4ngigen B\u00fcrgerrechtsbewegung schaden k\u00f6nnte. Immerhin wird uns das sicher als echter Trollinger warm wieder eingeschenkt.\n\nSoviel Zucker hatte der Afde nicht verdient. Die Bundesregierung ist ein echter Trigger.","author":73,"s":113529,"mentions":[]},{"id":"450756775193608204","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T20:26:29.862000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439487545085132810>  trollinger ist eine weit verbreitete Trauben-/Weinsorte in W\u00fcrttemberg du solltest ab jetzt ein anderes Wort w\u00e4hlen  \ud83c\udf47","author":206,"s":113530,"mentions":[73]},{"id":"450770168122048512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T21:19:42.985000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Gut, \u003c@440080909421510657> , dass Du den Wortwitz nochmal seziert hast. Die Nachricht indes war eine andere.","author":73,"s":113531,"mentions":[206]},{"id":"450790942287331338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:42:15.932000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zur Vollst\u00e4ndigkeit bzgl. Chebli/v.Storch. V.Storch hat den Tweed bereits gel\u00f6scht und geschrieben, dass es ihr leidtut. Das \u00e4ndert nichts an der urspr\u00fcnglichen Geschmacklosigkeit, sollte aber auch nicht unterschlagen werden.","author":32,"s":113532,"mentions":[]},{"id":"450791475563855893","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:44:23.075000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dass sie \"tut mir leid geschrieben\" hat?","author":192,"s":113533,"mentions":[]},{"id":"450792019397312525","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:46:32.735000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und dass sie den Tweed gel\u00f6scht hat. Sollte man wissen, wenn man darauf reagiert, finde ich.","author":32,"s":113534,"mentions":[]},{"id":"450792106840031262","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:46:53.583000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Tweet","author":32,"s":113535,"mentions":[]},{"id":"450794702606696449","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:57:12.462000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Selbsterkenntnis hat allerdings nicht lang angehalten: \u003chttps://twitter.com/Beatrix_vStorch/status/1001228100104065027>","author":207,"s":113536,"mentions":[]},{"id":"450795139166634006","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T22:58:56.546000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sawsan h\u00e4tte Trixi ja auch sagen m\u00fcssen das ihr Paps tot ist ... Sawsan is schuld","author":192,"s":113537,"mentions":[]},{"id":"450805232142647298","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-28T23:39:02.899000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Die Frau ist unertr\u00e4glich und unbelehrbar. Mir ging es darum, den zu dem Zeitpunkt vollst\u00e4ndigen Sachverhalt darzustellen, damit das niemandem um die Ohren fliegt...","author":32,"s":113538,"mentions":[]},{"id":"450920065265565697","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:15:21.249000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Flauschangriff: die letzten beiden Bilder werden nicht angezeigt, und das Bild f\u00fcr den 4-J\u00e4hrigen Saime folglich auch in den ersten tweets vergessen, der Post m\u00fcsste denke ich in zwei Teile aufgeteilt werden damit man alle Bilder sieht \u003c@&441240069550899201>","author":61,"s":113539,"mentions":[]},{"id":"450921635743137812","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:21:35.680000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wobei ich gerade sehe dass in Tweets eh nur 4 Bilder reingehen, k\u00f6nnte also auch daran liegen.","author":61,"s":113540,"mentions":[]},{"id":"450924257782792193","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:32:00.823000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Erg\u00e4nzung: ich habe daraus ein GIF gemacht https://cdn.discordapp.com/attachments/441253237132230656/450923845696749569/solingen.gif","author":61,"s":113541,"mentions":[]},{"id":"450924950099066881","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T07:34:45.884000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@240648387274211328> das hab ich eben schon im Flauschangriff gesucht \ud83d\ude48 danke \u2764\ufe0f","author":82,"s":113542,"mentions":[61]},{"id":"450950280456962049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T09:15:25.112000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@240648387274211328> Danke!!! Das bringt alle 5 in die Erinnerung .","author":160,"s":113543,"mentions":[61]},{"id":"450989344216449037","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T11:50:38.638000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe noch eine Idee f\u00fcr eine \u00f6ffentliche Aktion, die an die mit dem gefrorenem Grundgesetz vor der AfD zentrale anbaut (die aktion ist \u00fcbrigens klasse meiner meinung nach)\n\nMein Idee:\nEs gibt kleine, sehr g\u00fcnstige Microchips, die bereits WiFi f\u00e4hig sind. Ein Beispiel hierf\u00fcr ist der ESP8266, den man f\u00fcr 4\u20ac auf Amazon als dev-board (dadurch, dass der chip auf einem dev-board ist kann man ihn leichter bedienen) bestellen kann. Diesen kann man so programmieren, dass er sogenannte 'beacon frames' aussenden kann. Alle Router senden diese beacon frames aus, die informationen \u00fcber das WLAN-Netzwork enthalten (SSID = Name, Sicherheitsstufe, etc.). Wenn man nun also nur diese beacon frames aussendet, ohne dass ein wirkliches WLAN-Netzwerk dahintersteckt, werden in der Liste der verf\u00fcgbaren Netzwerke, die ganzen Netzwerke angezeigt, deren Namen man selbst festlegen kann, allerdings kann man sich nicht mit diesen verbinden, da sie ja nicht existieren. \n\nKurzgesagt kann man also viele 'fake' netzwerke erstellen mit einem sehr kleinen ger\u00e4t, zu denen man sich nicht verbinden kann, deren namen man allerdings einstellen kann.\n\nNun zur Idee:\nDa man den Namen beliebig festlegen kann (maximal 31 zeichen), kann man damit nachrichten erstellen, oder eine nachricht x-beliebig oft als netzwerk anzeigen lasse. Man hat also zum Beispiel 60 Netzwerke, zu denen man sich nicht verbinden kann, mit dem namen '#grundgesetz' und diese werden alle in der Liste verf\u00fcgbarer Netzwerke angezeigt (zum Beispiel auf dem Handy). \n\nDa der Chip sehr wenig Strom verbraucht, kann man ihn mit einer 20000mAh Powerbank f\u00fcr mehr als eine Woche laufen lassen. Auch ist das ganze legal, da niemand dadurch Schaden nimmt und man lediglich WLAN-Netzwerke erstellt (zu denen man sich nicht verbinden kann, da sie eigentlich nicht existieren).","author":152,"s":113544,"mentions":[]},{"id":"450989847071555594","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T11:52:38.528000+00:00","edited_timestamp":"2018-05-29T11:52:47.704000+00:00","content":"Theoretisch k\u00f6nnte man in der N\u00e4he einiger AfD-Geb\u00e4uden in Deutschland solche Chips verstecken, die Netzwerke mit dem Namen 'DenktAnDasGG'  erstellen.","author":152,"s":113545,"mentions":[]},{"id":"451072218672136204","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T17:19:57.448000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0f"}}],"content":"Heute war ja im Flauschangriff das Hashtag #nichtvergessen. Mir ist aber aufgefallen dass die Allgemeinheit, den Hashtag #keinvergessen genutzt hat. Ist glaub ich auch nicht das erste mal das ein Hashtag sehr \u00e4hnlich ist. Mein Vorschlag ist, in solchen F\u00e4llen kurzfristig auf das Hashtag umzusteigen , dass von den allgemeinen Twitter Nutzern verwendet wird und das man dann im Flauschangriff ein Hashtag Update macht.","author":101,"s":113546,"mentions":[]},{"id":"451127146577133569","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-29T20:58:13.281000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@258285593224544256> super idee!","author":136,"s":113547,"mentions":[152]},{"id":"451717474875080705","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T12:03:58.515000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oft werden ja aufgebauschte \u00c4ngste genutzt, um gegen Andere zu Hetzen. Wie w\u00e4re es mit einer Aktion, die einfach mal in den Vordergrund stellt, wovor wir uns in DE nicht zu f\u00fcrchten brauchen und warum das nicht selbstverst\u00e4ndlich ist? Wir leben ja schlie\u00dflich in einem G7-Staat und daher gibt es ja ettliche existenzbedrohende Dinge vor denen wir uns nicht zu f\u00fcrchten brauchen. Mir f\u00e4llt da auf Anhieb zB unsere Versorgung mit sauberen Wasser, Nahrung, medizinische Versorgung, Sicherheit, etc. ein. F\u00fcr unglaublich viele Menschen auf der Welt wird der Alltag von Sorgen \u00fcber die Sicherung der eigenen Existenz, bzw. der ihrer Lieben, bestimmt. Bei uns hingegen stehen Dinge im Vordergrund wie:\"Ich habe Angst davor, wenn sich Leute in einer (mir) fremden Sprache unterhalten\". Daher mein Vorschlag, einfach mal Posten wovor jeder pers\u00f6nlich in DE keine Angst hatt. Die FDP hatte da ja mal den Hashtag #GermanMut  vlt. finden wir da ja auch was sch\u00f6nes \ud83d\ude03","author":197,"s":113548,"mentions":[]},{"id":"451766457072877569","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-05-31T15:18:36.781000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@432816427582488598> Gef\u00e4llt mir gut ....wenn man mal \u00fcberlegt kommt da n\u00e4mlich sehr, sehr viel zusammen \ud83d\ude0a","author":160,"s":113549,"mentions":[197]},{"id":"452556506953547786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T19:37:59.351000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Ich finde die aktuelle Challenge richtig, richtig gut! Well done \ud83e\udd17","author":32,"s":113550,"mentions":[]},{"id":"452557582523957248","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T19:42:15.787000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Ich bin kein Challenge-Fan und werde auch bei dieser nicht mitmachen, aber thematisch finde ich die richtig gut \ud83d\udc4d \ud83d\ude42","author":160,"s":113551,"mentions":[]},{"id":"452559599460024321","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T19:50:16.662000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh.. Ich erg\u00e4nze: Ich habe ebenfalls kein Interesse an Str\u00fcssje \ud83d\ude09","author":32,"s":113552,"mentions":[]},{"id":"452560399145893889","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T19:53:27.322000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc90"}}],"content":"Also....eine Blume w\u00fcrde ich trotzdem nehmen \ud83d\ude00","author":160,"s":113553,"mentions":[]},{"id":"452565044199161856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T20:11:54.789000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber eben ohne klare Regeln wie fr\u00fcher. Ein Komitee entscheidet.","author":73,"s":113554,"mentions":[]},{"id":"452567233873575946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T20:20:36.848000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-02T21:23:16.105000+00:00","content":"Ein Komitee sortiert vor, wir alle k\u00f6nnen abstimmen, \u003c@439487545085132810>. \ud83d\ude0a Bei der Hymnenchallenge, zum Beispiel, haben nahezu alle, die es nicht in die Umfrage geschafft haben, ihr Lied nur hier in \u003c#442307755785584651> gepostet. Das war aber nicht Sinn der Aufgabe.","author":26,"s":113555,"mentions":[73]},{"id":"452575798365519872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T20:54:38.782000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-02T20:54:50.589000+00:00","content":"Selbst eine vorsortierte Auswahl entspricht nicht den zuvor stets klaren Regeln der Challenges (\u201eBuzzwords\u201c) und ist wenig demokratisch sondern vielmehr eine Vorschlagsautokratie.","author":73,"s":113556,"mentions":[]},{"id":"452578669555220491","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T21:06:03.327000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-02T21:07:23.507000+00:00","content":"Eine B\u00fcrgerrechtsbewegung, wie es stets wiederholt wird, lebt von interner Demokratie und Transparenz. Allenfalls die AG-Sprecherwahl hat dem Grundsatz bislang gen\u00fcge getan.\nBetrachtet man jedoch die Vorschlagsvielfalt aller Mitglieder, die stets darauf verwiesen wurden, man habe es aufgenommen oder werde es besprechen, wurde bislang wenig transparent mit diesen Vorschl\u00e4gen umgegangen und sie wurden nicht zur Abstimmung gebracht. \nDabei h\u00e4tte RI ein wenig Schwung von der Basis n\u00f6tig betrachtet man die Beteiligung hier im Discord absolut und relativ zur Zahl der Verifizierten.\nEs erreichen uns jedoch kleine Hilferufe, wie heute Abend in der AG YT. \nEbenso die Anfrage vor Tagen nach Experten, die Ihr ja angeblich brauchtet. Kein Follow up, kein Ergebnis.\nKritik ist der Ausdruck des Willens zur Verbesserung und Weiterentwicklung, nicht ein pers\u00f6nlicher Angriff, wie Mods und Operatoren das gerne interpretieren.\nVon Anfang an habe ich mich Euch angeboten, bislang ohne Antwort oder \u00fcberhaupt eine Reaktion.","author":73,"s":113557,"mentions":[]},{"id":"452609554446811137","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-02T23:08:46.859000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439487545085132810> ich denke viel anders ist die Challenge nicht umsetzbar. Bei der letzten Challenge war die Beteiligung bei der Abstimmung relativ gering. Ich denke, wenn da hunderte von Screenshots zur Auswahl stehen wird sich kaum einer die M\u00fche machen und alle durchschauen. \nVon den Vorschl\u00e4gen wurde bzw wird meiner Meinung nach schon einiges umgesetzt, wenn auch nicht alles immer sofort. Wenn man aber bedenkt, dass der ganze Spa\u00df hier mehr oder weniger unerwartet entstanden ist und das Team aus Leuten besteht, die das alles nebenbei freiwillig machen w\u00e4hrend sie Arbeit/Schule/Studium/Familie meistern, mehr als nachvollziehbar.","author":82,"s":113558,"mentions":[73]},{"id":"452732788198604801","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T07:18:28.075000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-03T07:18:58.475000+00:00","content":"\u003c@439294351479406593> ja, sicher, kann man so sehen. Allerdings ist das so nicht ganz korrekt. Das ist die \u00f6ffentliche Darstellung die ja immer wieder wiederholt wird. Es gab Angebote das hier professioneller und mit einer fast hauptamtlichen Projektmanagement Gruppe auszustatten. Und ich schrieb es gestern schon, es muss ja alles noch bei Herrn B abgekl\u00e4rt werden. Wir sind auch nicht aus Versehen entstanden, nichts war bei Herrn B bislang aus Versehen. Alleine auf Basis der Followerzahlen bei Twitter, den Zuschauern des NMR und Erfahrungen aus vorherigen Aktionen war klar, was hier passieren wird, wenn er dazu aufruft. Das nicht zu glauben w\u00e4re naiv.","author":73,"s":113559,"mentions":[82]},{"id":"452733532620718080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T07:21:25.559000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schau auf die Zahlen, der Discord wird immer kleiner trotz steigender Zahl verfizierter User, Twitter Yt und FB verfangen auch nicht mehr und anstatt zu Agieren, wie Herr B es immer betont reagiert er selbst auf die kleine Anfrage der AfD im BT. Seit Tagen kein Post mehr von Ihm und ich verstehe das, wenn hier das Licht ausgeht ist es auch seine Reputation die es zu sch\u00fctzen gilt. #lastcomment","author":73,"s":113560,"mentions":[]},{"id":"452820457184559124","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:06:49.990000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Thumbs up f\u00fcr den Feedback Briefkasten \ud83d\udc4d die Idee finde ich super","author":82,"s":113561,"mentions":[]},{"id":"452825315723444224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:26:08.356000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-03T13:26:42.678000+00:00","content":"find ich auch, nur abgelehnte ideen zu l\u00f6schen halte ich f\u00fcr vllt nicht so sinnvoll. warum nich lieber ein rotes kreuz statt einem gr\u00fcnen haken? aber dann kann jeder mal gucken was es schon gab und hat zu etwas das mal abgelehnt wurde vllt eine neue bessere idee","author":129,"s":113562,"mentions":[]},{"id":"452825724869672962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:27:45.904000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439885041489674250> Interessanter Punkt. Wir m\u00fcssen mal schauen, wie es sich entwickelt. Das mit dem L\u00f6schen war so der erste Gedanke, damit der Briefkasten \u00fcbersichtlich bleibt","author":70,"s":113563,"mentions":[129]},{"id":"452825878934716416","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:28:22.636000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"um \u00fcbersicht zu halten k\u00f6nnte man zB dann auch alle die angenommen wurden pinnen. wenn man nur angenommene sehen will liest man nur die gepinnten nachricht und der rest is \"ungefiltert\"","author":129,"s":113564,"mentions":[]},{"id":"452826285035618326","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:29:59.458000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-03T13:30:05.200000+00:00","content":"Ich denke, dann wird die Liste der angepinnten Nachrichten aber auch irgendwann sehr lang.","author":70,"s":113565,"mentions":[]},{"id":"452826404934123521","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:30:28.044000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-03T13:30:47.661000+00:00","content":"das ist wohl wahr, aber vielleicht hat ja noch jemand eine bessere idee ;)","author":129,"s":113566,"mentions":[]},{"id":"452826616662458379","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:31:18.524000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Aber im Grunde ist genau das, was wir nun gerade tun der Sinn des Feedbacksystems \ud83d\ude0a Einer schreibt hier eine Idee rein, es wird dar\u00fcber diskutiert und wenn ein super Vorschlag ausgearbeitet ist, kann der in den Briefkasten \ud83d\ude04","author":70,"s":113567,"mentions":[]},{"id":"452827649455292416","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:35:24.761000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"vllt als angepinnte nachricht eine kurzliste mit angenommenen/abgelehnten \u00e4nderungen, z.B. angenommen: dasOtz-emoji, abgelehnt: Maulwurftreff jeden Dienstag um 15 Uhr in Lounge 2. Im Chat k\u00f6nnen dann ja die l\u00e4ngeren texte bleiben (oder kann man das gar verlinken, dass man springen kann? nee, oder?) L\u00f6schen find ich auch nicht optimal, weil sonst evtl irgendwann die gleichen Vorschl\u00e4ge f\u00fcnf mal kommen, einfach weil ja nicht immer alle alles mitbekommen k\u00f6nnen.","author":194,"s":113568,"mentions":[]},{"id":"452831292581609482","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T13:49:53.350000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc9b"}}],"content":"\u003c@439517740794118144> Subtil\u00a0\u2026 subtil\u00a0\u2026 \ud83d\udc4c \ud83d\ude04","author":208,"s":113569,"mentions":[194]},{"id":"452859578640629760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T15:42:17.272000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn ihr die abgelehnten Ideen auch archivieren wollt - was vll gar nicht so unsinnig ist, da daraus ja wirklich sp\u00e4ter immer noch neue Ideen entstehen k\u00f6nnen und so verhindert wird, dass zu viele abgelehnte Ideen immer wieder neu diskutiert werden - k\u00f6nnte man diese in einem extra Channel sammeln?!","author":209,"s":113570,"mentions":[]},{"id":"452861089194049536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T15:48:17.416000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder vielleicht in einem Google Dokument und in einem angepinnten Beitrag dahin verlinken?","author":210,"s":113571,"mentions":[]},{"id":"452870220332400641","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T16:24:34.449000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@335843905331396610> Ich verstehe gerade den Punkt der Diskussion im Chat (AG) und \u003c#441251678948163584>/inhalte nicht. Kann das funktionieren? Gerade die Chats sind doch recht kurzweilig und un\u00fcbersichtlich und eine Diskussion zu f\u00fchren , bzw. den Vorschlag \u00fcberhaupt zu finden, k\u00f6nnte sich als schwierig erweisen, wenn danach noch \u00fcber anderes gechattet wird. \ud83e\udd14","author":160,"s":113572,"mentions":[70]},{"id":"452872303823290378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T16:32:51.192000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> Ich denke die AG Sprecher haben da grunds\u00e4tzlich einen ganz guten \u00dcberblick \u00fcber die Aktivit\u00e4ten in den Channels und k\u00f6nnen das Feedback entsprechend rausfiltern.  Wenn wir auf Dauer merken, dass das nicht funktioniert, m\u00fcssten wir sonst \u00fcber einen anderen Weg nachdenken. \u2764","author":70,"s":113573,"mentions":[160]},{"id":"452874004689059840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T16:39:36.710000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, danke \u263a","author":160,"s":113574,"mentions":[]},{"id":"452878166181019649","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T16:56:08.887000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ich w\u00fcrde gerne den Vorschlag von  \u003c@432816427582488598> vom 31. Mai zur Diskussion stellen, da ich den richtig gut finde. Daraus k\u00f6nnte man z.B. einen \u00fcber l\u00e4ngere Zeit gehenden Flausch machen. Also eine positive Sichtweise auf das, was gut ist, wof\u00fcr wir dankbar sein k\u00f6nnen oder so.\nHier der Text noch mal:\n>>\nOft werden ja aufgebauschte \u00c4ngste genutzt, um gegen Andere zu Hetzen. Wie w\u00e4re es mit einer Aktion, die einfach mal in den Vordergrund stellt, wovor wir uns in DE nicht zu f\u00fcrchten brauchen und warum das nicht selbstverst\u00e4ndlich ist? Wir leben ja schlie\u00dflich in einem G7-Staat und daher gibt es ja ettliche existenzbedrohende Dinge vor denen wir uns nicht zu f\u00fcrchten brauchen. Mir f\u00e4llt da auf Anhieb zB unsere Versorgung mit sauberen Wasser, Nahrung, medizinische Versorgung, Sicherheit, etc. ein. F\u00fcr unglaublich viele Menschen auf der Welt wird der Alltag von Sorgen \u00fcber die Sicherung der eigenen Existenz, bzw. der ihrer Lieben, bestimmt. Bei uns hingegen stehen Dinge im Vordergrund wie:\"Ich habe Angst davor, wenn sich Leute in einer (mir) fremden Sprache unterhalten\". Daher mein Vorschlag, einfach mal Posten wovor jeder pers\u00f6nlich in DE keine Angst hatt. Die FDP hatte da ja mal den Hashtag #GermanMut  vlt. finden wir da ja auch was sch\u00f6nes \u003c\u003c","author":160,"s":113575,"mentions":[197]},{"id":"452882721102888990","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T17:14:14.865000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> Vielleicht k\u00f6nnt ihr die Idee ja noch weiter ausformulieren?","author":70,"s":113576,"mentions":[160]},{"id":"452884049875435531","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T17:19:31.669000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Yo, ich wollte da aber gerne auf  \u003c@432816427582488598> und andere warten \u263a","author":160,"s":113577,"mentions":[197]},{"id":"452888347640070144","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T17:36:36.336000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Einen Hashtag wie #NichtSelbstverst\u00e4ndlich f\u00e4nd ich vllt ganz passend daf\u00fcr, jedenfalls in Sachen Sicherheit, Infrastruktur etc.","author":194,"s":113578,"mentions":[]},{"id":"452896652752322580","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T18:09:36.429000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#Dankbarkeit oder gar #DeutscheDankbarkeit passt nicht so, oder? \nMir w\u00fcrde #NichtSelbstverst\u00e4ndlich auch mehr zusagen.","author":160,"s":113579,"mentions":[]},{"id":"452897131523473454","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T18:11:30.577000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Den gepaart mit eventuell #KeineAngst ?","author":160,"s":113580,"mentions":[]},{"id":"452900280934203403","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T18:24:01.455000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Find ich gut, wir k\u00f6nnen ja ruhig wieder ein Bouquet an Hashtags haben.","author":194,"s":113581,"mentions":[]},{"id":"452931181185597440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T20:26:48.649000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#wasichanunsererHeimatliebe oder \u00e4hnlich? Als ZusatzHashtag?","author":211,"s":113582,"mentions":[]},{"id":"452933747290013696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T20:37:00.456000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"...Da muss ich immer an den Ruhrpott-Slogan denken: Heimat - woanders ist auch schei\u00dfe.","author":194,"s":113583,"mentions":[]},{"id":"452941346681126924","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:07:12.292000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Den nehmen wir besser nicht  \u003c@439517740794118144> \ud83d\ude02","author":160,"s":113584,"mentions":[194]},{"id":"452941584552427531","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:08:09.005000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Is total ok. Ich merk nur immer wieder das ich klinisch ungeeignet bin je nazi zu werden :D","author":194,"s":113585,"mentions":[]},{"id":"452941591384948746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:08:10.634000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie w\u00e4re es mit nur #Heimat ? Damit die Hashtags nicht so lang sind.","author":160,"s":113586,"mentions":[]},{"id":"452941927684505601","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:09:30.814000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"klingt mir ein bisschen arg nach Musikantenstadl, aber geht. k\u00f6nnt schnell unsch\u00f6n gekapert werden (nacht maulis)","author":194,"s":113587,"mentions":[]},{"id":"452942756570988545","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:12:48.436000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was ist mit sowas wie #AngstessenSeeleauf ?","author":194,"s":113588,"mentions":[]},{"id":"452944949831270413","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:21:31.350000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83e\udd14  Klingt gut.Wird das verstanden oder zu hintergr\u00fcndig?\nPassen w\u00fcrde es gut...darum geht es ja.","author":160,"s":113589,"mentions":[]},{"id":"452946607869132840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:28:06.657000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also der vorletzte Satz von Theodors Vorschlag ist ja \"...einfach mal Posten, wovor jeder pers\u00f6nlich in DE keine Angst hat.\"\n#Keine Angst\n#AngstEssenSeeleAuf\n#NichtSelbstverst\u00e4ndlich\n#IrgendwasmitHeimat? Weil es ja um Deutschland geht.Irgendwas Positives.\nSind 4 # zuviel?","author":160,"s":113590,"mentions":[]},{"id":"452946746511851528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:28:39.712000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"n\u00f6, ich glaub das geht. man muss ja nicht alle nehmen","author":194,"s":113591,"mentions":[]},{"id":"452946810491633664","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:28:54.966000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aktueller flausch hat auch vier, oder?","author":194,"s":113592,"mentions":[]},{"id":"452946959255207947","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:29:30.434000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja.","author":160,"s":113593,"mentions":[]},{"id":"452947252512817152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:30:40.352000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"tja. #nettesDeutschland ? ich tu mich obvs. schwer","author":194,"s":113594,"mentions":[]},{"id":"452948046649622528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:33:49.689000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wirklich begeistern tun mich die Hashtags noch nicht.Da fehlt noch das z\u00fcndende Element.","author":160,"s":113595,"mentions":[]},{"id":"452948285070639105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T21:34:46.533000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#AlternativesDeutschland \ud83d\ude1c","author":160,"s":113596,"mentions":[]},{"id":"452976865167015949","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-03T23:28:20.559000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hi. Ich finde den Ansatz ebenfalls sehr gut, m\u00f6chte aber einen Vorschlag zu einem kleinen Twist machen.\n\nHintergrund: Ich denke, dass der Nationalstolz momentan schon \"ganz gut\" ausgepr\u00e4gt ist und f\u00fcr mich pers\u00f6nlich ist es nicht optimal, in diesem Kontext allein darauf zu verweisen, wie gut es sich in DE leben l\u00e4sst. Je nach Inhalten kann das zus\u00e4tzlich dazu f\u00fchren, dass gewisse Kreise mal wieder Gr\u00fcnde konstruieren, warum DE niemanden mehr aufnehmen soll etc.\n\nMein Vorschlag w\u00e4re, den Ansatz ein wenig zu modifizieren und eine Art \"warum ich nicht fl\u00fcchte\" daraus zu machen. So kann man genau die gleichen Inhalte bringen, macht aber noch eine T\u00fcr zur Empathie auf. Zudem kann man die Aspekte positiv benennen (bspw. Ich habe Zugang zu sauberem Trinkwasser, deshalb muss ich nicht fl\u00fcchten vs. Ich habe keine Angst davor keinen Zugang zu sauberem Trinkwasser zu haben)\n\nWobei ich den Aspekt \"keine Angst\" super finde und den als # mitreinpacken w\u00fcrde.\n\nJust my 2cts, die ich gern zur Debatte beitragen m\u00f6chte..","author":32,"s":113597,"mentions":[]},{"id":"453088035106717696","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T06:50:05.538000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jaaa, ich hab da auch etwas Bauchweh mit. Entweder k\u00f6nnte man das auf die EU ausweiten, das ist aber vllt eine Nummer zu gro\u00df, zumal wir ja bisher fast nur deutschsprachig unterwegs sind. Bei Fluchtursachen f\u00e4llt mir spontan #KeineUrsache ein, was ich lustig f\u00e4nd, aber glaub ganz wilde und missverst\u00e4ndliche Texte produzieren k\u00f6nnte: so \"Ich hab sauberes Trinkwasser, die Leute in DR Kongo nicht unbedingt. #KeineUrsache.\" Das klingt entweder als h\u00e4tte ich das wasser versaut oder schmeckt hart nach Kolonialismus.. \u00c4h. Das war jetzt nur bedingt koh\u00e4rent, aber ich kann gerade nicht besser \ud83d\ude13","author":194,"s":113598,"mentions":[]},{"id":"453088803595223040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T06:53:08.760000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439442152066646017> Ich finde den Ansatz gut. Die Fragestellung sollte schon so sein, dass man mit einer positiven Aussage antworten kann. Bei meinem urspr\u00fcglichen Beitrag war mir auch schon aufgefallen, wie schwer es war die guten Grunde, warum ich keine Angst habe, positiv zu formulieren.","author":197,"s":113599,"mentions":[32]},{"id":"453121719490707456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T09:03:56.521000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-04T09:04:32.033000+00:00","content":"#InEinemSicherenLand  # KeineFluchtursache ?\nWobei beides diejenigen zum Widerspruch reizt, die sich ja in einem unsicheren Land kurz vor dem Zusammenbruch w\u00e4hnen. Aber die werden sich von jedem Hashtag provoziert f\u00fchlen \ud83d\ude01","author":160,"s":113600,"mentions":[]},{"id":"453122761838034944","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T09:08:05.036000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Neuer Vorschlag:\n#KeineAngst\n#NichtSelbstverst\u00e4ndlich\n#InEinemSicherenLand\n#KeineFluchtursache \nOder ist das alles zu negativ formuliert? \ud83e\udd14","author":160,"s":113601,"mentions":[]},{"id":"453122833565089793","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T09:08:22.137000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-04T09:08:34.546000+00:00","content":"Wie w\u00e4re es denn mit #SicheresHerkunftsland","author":32,"s":113602,"mentions":[]},{"id":"453122878163124224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T09:08:32.770000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gut!!!!","author":160,"s":113603,"mentions":[]},{"id":"453123058513739778","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T09:09:15.769000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Statt #InEinemblabla","author":160,"s":113604,"mentions":[]},{"id":"453126062663270401","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T09:21:12.014000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie w\u00e4re es also so:\n#KeineAngst \n#NichtSelbstverst\u00e4ndlich \n#SicheresHerkunftsland\n#Keine Fluchtursachen  ?\nGeht ja gerade nur um die Hashtags, die Flauschformulierung kommt erst noch \ud83d\ude01","author":160,"s":113605,"mentions":[]},{"id":"453126798591524875","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T09:24:07.473000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder #IchBinSicher ?","author":160,"s":113606,"mentions":[]},{"id":"453128148880719884","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T09:29:29.407000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#IchBinSicher find ich super","author":194,"s":113607,"mentions":[]},{"id":"453136277194407946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T10:01:47.348000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-04T10:02:51.550000+00:00","content":"Mein Hashtag-Bouquet bis jetzt w\u00e4re.\n#AngstEssenSeeleAuf\n#IchBinSicher \n#NichtSelbstverst\u00e4ndlich \n#KeineFluchtursachen","author":160,"s":113608,"mentions":[]},{"id":"453136980650229770","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T10:04:35.065000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-04T10:05:02.010000+00:00","content":"Ich pers\u00f6nlich w\u00fcrde noch #Gl\u00fcckgehabt hinzuf\u00fcgen. Ist aber wohl Geschmackssache. Bei #ichbinsicher bin ich unsicher (hihi) das Sicherheitsempfinden ist bei jedem ein anderes und h\u00e4ngt von vielen Faktoren ab. Auch wenn die Aussage als \"ich bin (mir) sicher\", super ist","author":32,"s":113609,"mentions":[]},{"id":"453137322565959680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T10:05:56.584000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und ich mag das sichere Herkunftsland \ud83d\ude09","author":32,"s":113610,"mentions":[]},{"id":"453140553123627018","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T10:18:46.809000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nnen wir 5 Hashtags nehmen...das #Gl\u00fcckGehabt gef\u00e4llt mir auch \ud83d\ude04","author":160,"s":113611,"mentions":[]},{"id":"453146456530878467","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T10:42:14.291000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht kann man ja einfach verschiedene # zur Wahl stellen und der mit der meisten Zustimmung ist immer gesetzt, wobei die anderen einzeln oder zusammen individuell und optional verwendet werden...","author":32,"s":113612,"mentions":[]},{"id":"453146794054909953","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T10:43:34.763000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann w\u00fcrde ich f\u00fcr #NichtSelbstverst\u00e4ndlich pl\u00e4dieren \u263a","author":160,"s":113613,"mentions":[]},{"id":"453149611360649216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T10:54:46.461000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Finde ich auch gut. Ich dachte halt, wenn die Idee in den Briefkasten zur allgemeinen Abstimmung wandert","author":32,"s":113614,"mentions":[]},{"id":"453202368125730830","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T14:24:24.654000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wollen wir das dann mal so in der Form da r\u00fcberschaufeln, oder warten wir noch paar Stunden/nen Tag ob noch wem was einf\u00e4llt dazu?","author":194,"s":113615,"mentions":[]},{"id":"453271890702893057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T19:00:40.128000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vor allem w\u00fcrde mich interessieren, ob es da auch kritische Meinungen zu dem Vorschlag gibt. Bisher habe ich hier ja nur positives gelesen.","author":197,"s":113616,"mentions":[]},{"id":"453314499261497347","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-04T21:49:58.800000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439517740794118144> Das muss ja ausformuliert sein f\u00fcr den Briefkasten.  \u003c@432816427582488598> m\u00f6chtest du deinen Vorschlag ausformulieren, mit dem Modifikationsvorschlag von  \u003c@439442152066646017> und den Hashtags?\nUnd dann k\u00f6nnten wir es in den Briefkasten tun. Ich habe nicht den Eindruck, dass da noch viel kommt an Diskussion und im Briefkasten kann ja dann eh abgestimmt werden.","author":160,"s":113617,"mentions":[194,32,197]},{"id":"453563182011908097","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:18:09.388000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Zur Diskussion:\nFlauschangriffe ank\u00fcndigen (nur zeitlich oder auch inhaltlich) so dass eine m\u00f6glichst gro\u00dfe Anzahl an Flauschis mit flauschen kann. \nAlternativ in Erfahrung bringen, wann der beste Zeitpunkt f\u00fcr Flauschangriffe ist und diesen vorrangig nutzen","author":82,"s":113618,"mentions":[]},{"id":"453563716265574426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:20:16.764000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es w\u00fcrde ja eine kurze Anfrage vorher reichen: wer ist morgen fr\u00fch/abend um x uhr online","author":212,"s":113619,"mentions":[]},{"id":"453563774419468299","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:20:30.629000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bei tausenden von Menschen wird man nie den perfekten Zeitpunkt finden. Deswegen gehen Flauschangriffe ja auch immer nen ganzen Tag oder l\u00e4nger.","author":210,"s":113620,"mentions":[]},{"id":"453563998223204353","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:21:23.988000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"es hat schon ein paar mal funktioniert, als es angek\u00fcndigt wurde, die projektion auf die frauenkirche zb","author":212,"s":113621,"mentions":[]},{"id":"453564138841571329","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:21:57.514000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"es geht nicht um den perfekten zeitpunkt, sondern um einen optimalen","author":212,"s":113622,"mentions":[]},{"id":"453564212241891339","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:22:15.014000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Deswegen w\u00e4re es evtl sinnvoll, anzuk\u00fcndigen, dass ein Flauschangriffe kommt, wie es zB bei der Aktion Dresden gemacht wurde oder einen Zeitpunkt anzugeben wie es bei der Gegendemo in Berlin der Fall war","author":82,"s":113623,"mentions":[]},{"id":"453564375295328277","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:22:53.889000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"angek\u00fcndigte flauschangriff waren bisher super","author":212,"s":113624,"mentions":[]},{"id":"453564704741392403","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:24:12.435000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-05T14:24:20.167000+00:00","content":"Bei Aktionen vor Ort, kommen dann aber auch nur ein paar die Zeit haben und hinfahren k\u00f6nnen/wollen","author":210,"s":113625,"mentions":[]},{"id":"453565075337248769","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:25:40.792000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"es geht um flauschangriff. es hat funktioniert. warum soll man es nicht so machen, wie es bereits erfolgreich geklappt hat? was spricht dagegen?","author":212,"s":113626,"mentions":[]},{"id":"453565261648232459","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:26:25.212000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"was spricht denn dagegen es zu optimieren? ich versteh dich nicht","author":212,"s":113627,"mentions":[]},{"id":"453565705456189480","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:28:11.024000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ich denke den perfekten Zeitpunkt kann man nicht finden. Tatsache ist aber, dass abends deutlich mehr Leute hier aktiv sind als Vormittags bzw den ganzen Tag \u00fcber. \nDeswegen finde ich eine Ank\u00fcndigung (Thema und Zeit) sehr sinnvoll, da so auch Leute, die zum Zeitpunkt des Flauschangriffs nicht online sind, Tweets schedulen k\u00f6nnen, sofern sie das wollen.","author":82,"s":113628,"mentions":[]},{"id":"453565710191296523","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:28:12.153000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es spricht gar nichts dagegen es zu optimieren. Aber wie stellst du dir das denn vor? Wenn es jetzt hei\u00dft um eine bestimmt Uhrzeit ist der Flauschangriff, haben trotzdem nicht alle Zeit, Lust oder sonstwas.","author":210,"s":113629,"mentions":[]},{"id":"453566065033740290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:29:36.754000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wieso kennst du das ergebnis vorher?","author":212,"s":113630,"mentions":[]},{"id":"453566763511316480","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:32:23.284000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weil wir alle Menschen mit verpflichtungen sind. Wenn das so klappt wie du es m\u00f6chtest ist es ja gut und ich unterst\u00fctze es. Aber du hast glaub ich zu hohe Erwartungen.","author":210,"s":113631,"mentions":[]},{"id":"453572682030645259","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:55:54.369000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich arbeite in einem job indem  man l\u00f6sungsorientiert arbeitet. ich bin f\u00fcr \u201cdas funktioniert nicht\u201c eher nicht zu haben, au\u00dfer ich hab es getestet.","author":212,"s":113632,"mentions":[]},{"id":"453573096721612802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:57:33.239000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\"Das funktioniert nicht\" finde ich auch nicht gut. Deswegen w\u00fcrde ich hier gerne erarbeiten, was unserer Meinung nach am Flauschangriff verbessert werden kann. Ob das dann in der Umsetzung so funktioniert wird sich zeigen","author":82,"s":113633,"mentions":[]},{"id":"453573540248027156","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T14:59:18.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcnsch jedenfalls viel Gl\u00fcck das ihr ne Verbesserungsm\u00f6glichkeit findet","author":210,"s":113634,"mentions":[]},{"id":"453573883887616000","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T15:00:40.914000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie sagte Precht vor kurzem im interview - man wird erst kreativ und lebendig, wenn es zu bew\u00e4ltigende Aufgaben gibt.","author":212,"s":113635,"mentions":[]},{"id":"453575596711346206","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T15:07:29.283000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wei\u00df nicht, ob wir unsere Verbesserungsm\u00f6glichkeit nicht schon gefunden haben. \nFlauschangriffe, mMn am besten komplett mit Thema etc. fr\u00fchzeitig ank\u00fcndigen, so dass Tweets etc geplant werden k\u00f6nnen.","author":82,"s":113636,"mentions":[]},{"id":"453582242820784128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T15:33:53.839000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-05T15:34:13.115000+00:00","reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Was ich mal noch dazuf\u00fcgen m\u00f6chte ist das man die Ank\u00fcndigung f\u00fcr die Leute in der Memes-AG fr\u00fcher schreibt. Gestern kam die um 19:23 und heute morgen war dann schon der Flauschangriff. Jetzt kommen den ganzen Tag noch Memes nach, die dann vielleicht schon bereit gewesen w\u00e4ren.","author":210,"s":113637,"mentions":[]},{"id":"453584202202480640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T15:41:40.992000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@421729746729041930> das sollten wir mit aufnehmen \ud83d\udc4d","author":82,"s":113638,"mentions":[210]},{"id":"453605651092996106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:06:54.806000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> \u003c@439517740794118144> \u003c@439442152066646017> Bin jetzt nach Hause gekommen und werde erstmal Abendbrot essen. Ich sehe dann mal zu, das ich das ganze hinterher aufschreibe.","author":197,"s":113639,"mentions":[160,32,194]},{"id":"453608802927771649","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:19:26.262000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Lass es dir schmecken \ud83d\ude0a Das eilt auch nicht, hat auch noch Zeit bis n\u00e4chste Woche, uns l\u00e4uft nichts davon \ud83d\ude09","author":160,"s":113640,"mentions":[]},{"id":"453609391589949442","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:21:46.610000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich find den Vorteil von relativ spontanen Flauschangriffen, dass die Maulis sich nicht so gut vorbereiten k\u00f6nnen","author":194,"s":113641,"mentions":[]},{"id":"453610042986463272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:24:21.915000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439517740794118144> das war auch mein Gedanke...","author":82,"s":113642,"mentions":[194]},{"id":"453610326584328212","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:25:29.530000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"andererseits haben die diesmal eh bei memes gespinst, und weh getan hat's uns auch nicht *shrugs*","author":194,"s":113643,"mentions":[]},{"id":"453610628570021908","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:26:41.529000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mir gefallen die spontanen Flauschs ( oder mit kurzer Ank\u00fcndigungszeit) sehr gut, ich empfinde das wie eine \"Z\u00fcndung\".Also von meiner Seite br\u00e4uchte es keine Ank\u00fcndigung oder Vorbereitungszeit. Und wenn den Tag \u00fcber Memes eintrudeln ist das doch nur ein Grund mehr, noch einen Tweet zu schreiben, weil es einen inspiriert.","author":160,"s":113644,"mentions":[]},{"id":"453610954203070494","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:27:59.166000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Kritik die heute an den spontanen Flauschs bzw an der Wahl der Zeit aufkam war, dass wohl die Beteiligung heute nicht sonderlich gro\u00df war","author":82,"s":113645,"mentions":[]},{"id":"453611330738454531","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:29:28.939000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Deswegen hatten wir \u00fcberlegt, ob eine Planung oder eine andere Zeit in Zukunft sinnvoll w\u00e4re, da Dienstags um halb 10 oder wann es war eher wenige hier online sind","author":82,"s":113646,"mentions":[]},{"id":"453612796345843712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:35:18.367000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude43"}}],"content":"Ich habe noch nicht geschaut, ob unter dem Hashtag viel oder wenig zu lesen ist, aber ein Grund kann ja auch immer sein , dass er thematisch nicht so viele anspricht. Wir haben ja kein Pflichtflauschen.","author":160,"s":113647,"mentions":[]},{"id":"453616591687385106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T17:50:23.247000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Stimmt. Deswegen hab ich das hier Mal zur Diskussion gestellt, ob vermutet wird, dass es einen Unterschied macht, wann der Flauschangriff stattfindet und wenn ja, wie sich das \u00e4ndern l\u00e4sst","author":82,"s":113648,"mentions":[]},{"id":"453620521867935775","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T18:06:00.275000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Generell scheint's heute sehr ruhig gewesen zu sein, oder bild ich mir das ein?","author":194,"s":113649,"mentions":[]},{"id":"453620646451085323","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T18:06:29.978000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"morgens halb zehn ist halt schon ein seltsamer zeitpunkt (au\u00dfer f\u00fcr knoppers)","author":194,"s":113650,"mentions":[]},{"id":"453621112698306570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T18:08:21.140000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es ist in den letzten Tagen allgemein sehr ruhig geworden. \nAber der Zeitpunkt war wahrscheinlich wirklich eher ung\u00fcnstig gew\u00e4hlt...","author":82,"s":113651,"mentions":[]},{"id":"453638167871094785","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T19:16:07.410000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439294351479406593> schau mal in \u003c#441253179284520960>","author":73,"s":113652,"mentions":[82]},{"id":"453641606831276032","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T19:29:47.322000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439425920617545729> Denke da \u00e4hnlixh, optimierung geht immer aber wie das bei flsuschangriffen gehen soll? hm, ist ja auch immer tagespolitisch in Abh\u00e4ngigkeit zu viel zu viel um es an Unst\u00e4nden fest zu machen, die messbsr sind oder? hm, gerade sowas wie uhrzeit find ich schwer. Aber andersrum ist der Inhalt eben mal so mal so...dran bleiben und gucken.","author":28,"s":113653,"mentions":[212]},{"id":"453644923640479748","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-05T19:42:58.111000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> Das Problem mit den Memes die erst sp\u00e4ter gepostet werden ist das die nicht in meme-aktion landen und die Leue die nicht in der Meme-AG sind diese dann nicht sehen.","author":210,"s":113654,"mentions":[160]},{"id":"453841302728212491","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T08:43:18.534000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T08:43:33.398000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2705"}}],"content":"\u003c@438990001435443210> Woher hast Du die Information, dass es *gegen\u00fcber **des** Islams* hei\u00dfen sollte? Das Wiktionary ist anderer Ansicht. Bitte pr\u00fcfen und ggf. schnell korrigieren, sonst machen sich die RI-Mitglieder, die das glauben, zum Obst.","author":56,"s":113655,"mentions":[6]},{"id":"453841520592683009","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T08:44:10.477000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://de.wiktionary.org/wiki/gegen%C3%BCber","author":56,"s":113656,"mentions":[]},{"id":"453841737836658690","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T08:45:02.272000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Discord-Nachrichten kann man editieren (falls nicht bekannt))","author":56,"s":113657,"mentions":[]},{"id":"453843438287192065","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T08:51:47.691000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(ganz davon abgesehen halte ich es f\u00fcr wenig zielf\u00fchrend, scheinbar falsche Grammatik derart in die Diskussion zu f\u00fchren... erweckt halt den Eindruck, dass man selber keine Argumente hat, wenn man (nur) Grammatik/Rechtschreibung des anderen angreift)","author":213,"s":113658,"mentions":[]},{"id":"453843836486287362","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T08:53:22.629000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T08:53:44.208000+00:00","content":"Na klar ist das Quatsch. Ich dachte nur, je weniger Angriffsfl\u00e4che, desto besser. Und etwas Richtiges falschkorrigieren ist schon 'ne super Angriffsfl\u00e4che f\u00fcr Leute, die sonst keine Argumente  haben.","author":56,"s":113659,"mentions":[]},{"id":"453844560947445763","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T08:56:15.354000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"^ Auf jeden Fall, dadurch macht man sich nur doppelt angreifbar.","author":213,"s":113660,"mentions":[]},{"id":"453853050248101890","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T09:29:59.361000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wurde schon ge\u00e4ndert. \ud83d\udc4c \ud83e\udd13","author":56,"s":113661,"mentions":[]},{"id":"453942191463727125","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T15:24:12.283000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc4d","author":6,"s":113662,"mentions":[]},{"id":"453948970826465280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T15:51:08.609000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udde9\ud83c\uddea"}},{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude1e"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd11"}}],"content":"Dieser Beitrag von Sixtus66 hat mich gerade auf einen Ansatz einer Idee gebracht: \"Ich finde dass die deutsche Flagge sowieso positiver besetzt werden sollte - es ist immernoch das deutsche GG das f\u00fcr toleranz und humanismus steht, man darf die flagge nicht leuten \u00fcberlassen die das land hassen und die schwarz wei\u00df rote flagge zur\u00fcckwollen.\"","author":210,"s":113663,"mentions":[]},{"id":"453949343112757289","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T15:52:37.369000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht k\u00f6nnte man einen Flauschangriff daraus machen. Gerade jetzt wo wir die Flagge an der WM an allen Ecken sehen. Wof\u00fcr diese Flagge steht und das man sie auch m\u00f6gen darf wenn nicht WM ist.","author":210,"s":113664,"mentions":[]},{"id":"453949464021827594","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T15:53:06.196000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht k\u00f6nnen talentiertere Leute das weiter ausarbeiten.","author":210,"s":113665,"mentions":[]},{"id":"453949764757880846","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T15:54:17.897000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich assoziiere die D flagge schon mit multikulti seitdem ich w\u00e4hrend der WM 2006 \u00fcberall vor der haust\u00fcr arabischsprechende typen sah die in riesenflaggen geh\u00fcllt durch die gegend liefen","author":214,"s":113666,"mentions":[]},{"id":"453950002423791637","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T15:55:14.561000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wohn(t)e in einem der stadtteile frankfurts mit der h\u00f6chsten migrationshintergrundsrate","author":214,"s":113667,"mentions":[]},{"id":"453961905816600576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T16:42:32.551000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Idee ist gut, zumal die AfD ja schon die WM als \"Kampf f\u00fcrs Vaterland\" oder so \u00e4hnlich bezeichnet hat....","author":215,"s":113668,"mentions":[]},{"id":"453963298766061574","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T16:48:04.656000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich glaube da werden ein paar sehr gute memes bei rauskommen","author":216,"s":113669,"mentions":[]},{"id":"453987111616643084","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:22:42.082000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich tue mir immer noch schwer hier, insbesondere mit den Inhalten, die wir nach au\u00dfen bringen ...... also lese ich wohl erst mal besser","author":215,"s":113670,"mentions":[]},{"id":"453987272921186305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:23:20.540000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"*hier = in allen Bereichen von RI (discord)","author":215,"s":113671,"mentions":[]},{"id":"453987431176208386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:23:58.271000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Hallo ihr lieben, ich halte nicht sehr viel von einer Umbesetzung von Nationalsymbolik. Es ist und bleibt eine Nationalsymbolik. Mir f\u00e4llt insbesondere in Bezug auf die WM kein Kontext ein, in dem es mit der Besetzung der Deutschlandflagge nicht darum ginge ein WIR zu kreieren, dass so pauschal ist und sich an \"den anderen\" abgrenzt.  Es geht auch bei einer \"Positivbesetzung\" wie sie euch vorschwebt lediglich um das begehren die \"Nation und die Flagge ins richtige Licht \" zu r\u00fccken. Ich f\u00e4nde es bei Flauschangriffen sch\u00f6ner, wenn wir an konkreten Ph\u00e4nomenen entlang arbeiten k\u00f6nnten, in denen Nation und deren behauptete Merkmale missbraucht werden, damit ist m.E. das Korrkturziel besser erf\u00fcllt . Im FlaggenFlausch ginge es lediglich darum eine Negativkonnotation abzusch\u00fctteln, die aufgearbeitet aber nicht abgesch\u00fcttelt werden kann ( der missbrauch der Flagge durch die AFD Beispielsweise)  Soviel von mir dazu. Damit hier auch ein anderslautendes Argument steht. Aber wie auch immer, wenns ein Flauschangriff mit dem Thema gibt, w\u00fcrde ich einfach nur nicht mitmachen.","author":167,"s":113672,"mentions":[]},{"id":"453988543015026689","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:28:23.354000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich meine, eine Flagge sollte als eben das besetzt sein, was sie ist, n\u00e4mlich ein Hoheitssymbol. Dem kommerziellen Flaggen Mainstream zu WM-Zeiten wirkt man am besten durch Nicht-Beteiligung entgegen und vorsichtigem Hinterfragen der Sinnhaftigkeit.","author":217,"s":113673,"mentions":[]},{"id":"453988575738855426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:28:31.156000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mir fehlt bisher - vielleicht \u00e4ndert sich das beim Lesen dieses Kanals - das Verstehen, wo die Zielrichtung liegt. Beim letzten Flauschangriff tat ich mich sehr schwer, den heutigen mit (meiner Meinung nach) Spammen kann ich gar nichts anfangen......   Von der Experten-AG habe ich mich bewusst ferngehalten bisher, aber die  Hintergr\u00fcnde sind vielleicht am bedeutendsten um alle anderen Kan\u00e4le zu verstehen.","author":215,"s":113674,"mentions":[]},{"id":"453989335029645322","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:31:32.185000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@451991668581990410> Magst du das vielleicht ausf\u00fchren? :) Mir fehlen da Informationen. Oder ich bin zu m\u00fcde sie zu realisieren. \ud83d\ude05","author":113,"s":113675,"mentions":[215]},{"id":"453989705760112641","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:33:00.574000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich denke, wenn eine Aktion zur WM stattfinden sollte, m\u00fcsste sie auch irgendeinen Fu\u00dfball-Bezug haben, damit die Fans auch Kenntnis davon nehmen. Ich kenne mich da leider nicht so gut aus.","author":217,"s":113676,"mentions":[]},{"id":"453990680650448898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:36:53.006000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@426560054104162306>, was soll ich ausf\u00fchren? Meine pers\u00f6nlichen Kritikpunkte?","author":215,"s":113677,"mentions":[113]},{"id":"453990724015489025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:37:03.345000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und Schwierigkeiten?","author":215,"s":113678,"mentions":[]},{"id":"453990907738587139","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:37:47.148000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@451991668581990410> Sehr gerne. Hau einfach raus, was du mitteilen m\u00f6chtest. Daf\u00fcr ist der Channel ja gemacht :)","author":113,"s":113679,"mentions":[215]},{"id":"453991533025296416","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:40:16.228000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072>  ich wei\u00df nicht ich assoziiere als gro\u00dfst\u00e4dter die flagge wie gesagt mit den hiesigen einwohnern allgemein, die teilweise zu 70% migranten sind","author":214,"s":113680,"mentions":[167]},{"id":"453991707504279562","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:40:57.827000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"zumal man alles den nazis \u00fcberl\u00e4sst was mit \"deutschland\" zu tun hat der witz aber ist dass neurechte anti-deutschland sind die wollen nicht die brd die wollen das reich","author":214,"s":113681,"mentions":[]},{"id":"453991759861514252","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:41:10.310000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432>  war auch kein angriff an dich- auf gar keinen fall","author":167,"s":113682,"mentions":[214]},{"id":"453991774537383938","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:41:13.809000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"t\u00fcrken schwenken auch die D flagge wenn fu\u00dfballsaison ist","author":214,"s":113683,"mentions":[]},{"id":"453991841210302464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:41:29.705000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T18:41:45.459000+00:00","content":"\u003c@441949858824323072>  nene habs auch nicht als angriff aufgefasst \ud83d\ude42","author":214,"s":113684,"mentions":[167]},{"id":"453991857224155146","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:41:33.523000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"'cuz if you're gonna SCHLAND you gotta SCHLAND HARD","author":218,"s":113685,"mentions":[]},{"id":"453992265657090049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:43:10.901000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"man kanns ja auf die wm verschieben wenn flaggen generell eher gezeigt werden","author":214,"s":113686,"mentions":[]},{"id":"453992535237459979","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:44:15.174000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mich st\u00f6rts nur dass nazis die unser deutschland gar nicht wollen das monopol auf ebendieses besitzen, das verdreht auch die bedeutungen. wenn die deutschland sagen meinen die eigentlich das reich oder zumindest nicht irgendwas demokratisches","author":214,"s":113687,"mentions":[]},{"id":"453992661091614722","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:44:45.180000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das mit der WM hab ich ja geschrieben","author":210,"s":113688,"mentions":[]},{"id":"453992673108557824","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:44:48.045000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es wurde z.B. aufgerufen memes zu gestalten, ohne dass man den Hintegrund kannte. welchen Inhalt der Flauschangriff (D\u00f6ner, Gastarbeiter) hat. Also bin ich der AG memes beigetreten  - was aber nichts brachte (und auch nicht bringen konnte) . Den erweiterten CDU-Wahlkampfslogan/Wahlkampfplakat habe ich dann beim Flauschangriff genutzt, aber  eher, weil ich mit D\u00f6ner gar nichts anfangen konnte. \nDie Zielsetzung des heutigen Maischberger-Flauschangriffs kann ich (mit meiner Denkweise) nicht verstehen. Geht es um Spammen, um das Transportieren von Inhalten, was ist die Zielsetzung?","author":215,"s":113689,"mentions":[]},{"id":"453992741500747820","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:45:04.351000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@426560054104162306>","author":215,"s":113690,"mentions":[113]},{"id":"453992772261773312","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:45:11.685000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das beeinflusst dann auch die diskussionskultur und manipuliert, weil \"deutschland\" irgendwann gleichwertig mit \"undemokratisch/autorit\u00e4r\" wird und am ende sind dann die anti-deutschland die das eigentliche gesetz deutschlands, eben das GG, verteidigen","author":214,"s":113691,"mentions":[]},{"id":"453992957624713218","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:45:55.879000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432> inhaltlich sehe ich insbesondere bei der WM ein deutlisches anzeichen von einer \"Multikulti\" atiit\u00fcde, welche eher einen Ethnopluralistischen Ansatz hat ( Es sind parallell zueinander existierende nationen ( Multikulti zeigt, dass es irgendwie anscheinend nicht m\u00f6gclich ist Inkludiert zu sein also einen tats\u00e4chlihcen interkulturellen Austausch) Und sehr sehr Schwierig sind dann eben die Gaucho Momente, in denen es einfach nur darum geht sich besser darzustellen als die anderen","author":167,"s":113692,"mentions":[214]},{"id":"453993072125280279","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:46:23.178000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"nazis machen diese verdrehungen bewusst - das ist wie mit \"zensur\", \"unterdr\u00fcckung\", \"linksfaschisten\" usw wenn man diese begriffe denen \u00fcberl\u00e4sst dann haben sie irgendwann die bedeutung die die nazis ihnen gegeben hatten","author":214,"s":113693,"mentions":[]},{"id":"453993402535510027","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:47:41.954000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072>  vielleicht liegts echt an subjektiver wahrnehmung. ich kenne halt vornehmlich araber die zu WM zeiten mit der D flagge schwenken daher assoziiere ich das ganz anders  wahrscheinlich","author":214,"s":113694,"mentions":[167]},{"id":"453993503983271937","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:48:06.141000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432> Ich denke, dass ist so nicht ganz richtig. Die nazis haben dieses Monopol nicht, sondern sie wollen es in Anspruch nehmen. Doe Frage ist, ob es so sinnvoll ist, sich auf einen Kampf mit denen auf dieser Ebene einzulassen, der letzendlich in Frage stellt, dass die Demokratie noch immer die Hoheit \u00fcber ihre Symbole hat. Es ist denke ich besser, hier die allgemeine Wahrnehmung auf andere Themen zu lenken und die Hoheitssymbole einfach Hoheitssymbole sein zu lassen, im Wissen, dass sie ohne dass es da einen Machtkampf drum geben muss, die Demokratie repr\u00e4sentieren.","author":217,"s":113695,"mentions":[214]},{"id":"453993789636214795","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:49:14.246000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@436091444999225344>  ja schon, nur folge ist dann dass irgendwann \u00fcberall da wo die flagge unseres landes (ergo, das landes aller ethnien die hier wohnen) nur noch von nazis benutzt benutzt","author":214,"s":113696,"mentions":[217]},{"id":"453993852760490006","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:49:29.296000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"damit wird dieses wir/ihr \u00fcberhaupt erst existent meiner meinung nach","author":214,"s":113697,"mentions":[]},{"id":"453993868623347712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:49:33.078000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn man will kann man wahrscheinlich jeden Flauschangriff auseinandernehmen bis er negativ klingt","author":210,"s":113698,"mentions":[]},{"id":"453994050953936906","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:50:16.549000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T18:50:30.632000+00:00","content":"zumals nunmal unsere offizielle flagge ist und somit die flagge aller heir lebenden. wenn die irgendwann nur noch den nazsi geh\u00f6rt dann steht unsere flagge stellvertretend f\u00fcr die, die sind dann die einzige \"deutsche\" bev\u00e4lkrung, die echten deutschen usw","author":214,"s":113699,"mentions":[]},{"id":"453994219082874882","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:50:56.634000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!421729746729041930> mich nervt halt einfach dass neurechte deutschland f\u00fcr sich in anspruch nehmen","author":214,"s":113700,"mentions":[210]},{"id":"453994224300326914","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:50:57.878000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Falls ich gemeint war, \u003c@!421729746729041930> , ich versuche den \"Spirit\" hier zu verstehen und bin nach wenigen Tagen vollkommen versunsichert","author":215,"s":113701,"mentions":[210]},{"id":"453994295427334175","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:51:14.836000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"linke und leute anderer ethnie mti d-pass sind auch deutsch","author":214,"s":113702,"mentions":[]},{"id":"453994522490175509","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:52:08.972000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"dank den nazis haben wir ja den salat an sich schon. immer wenn im TV von deutschen geredet wird dann kommt man mit antimigrationshetze daher, dabei sind die meisten arbeiter ethnisch gar keine deutschen (mehr)","author":214,"s":113703,"mentions":[]},{"id":"453994548671152129","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:52:15.214000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432> ich steh ja hinter dir. Hab ja auch das ganze hier ins Rollen gebracht","author":210,"s":113704,"mentions":[214]},{"id":"453994551741382666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:52:15.946000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Frage ist doch eher: Warum sollte man \u00fcberhaupt die Flagge \u00fcberall benutzen wollen, wo man das gerade will und nimmt ihr das nicht ihre eigentliche Bedeutung.","author":217,"s":113705,"mentions":[]},{"id":"453994615306059777","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:52:31.101000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@451991668581990410> nein du warst nicht gemeint","author":210,"s":113706,"mentions":[215]},{"id":"453994639922298884","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:52:36.970000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"also um mal knapp auf die frage von \u003c@451991668581990410>  zu antworten ob es eher um inhalte oder spam geht w\u00fcrde ich sagen es muss bei uns in erster linie um inhalte gehen, sonst sind wir nicht besser als die trolle","author":129,"s":113707,"mentions":[215]},{"id":"453994691323494402","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:52:49.225000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432> nee mir geht es nicht um Erfahrungswerte mir geht es um die Systematik, ich kenne auch viele Menschen die ganz bewusst die Schland Flagge Schwenken und sich dazugeh\u00f6rig f\u00fchlen zu k\u00f6nnen. Es ist aber eben das was mit dem Flaggenkontext verbunden wird:\u00d6 Wer geh\u00f6rt dazu und wer nicht. Egal wer die Flagge schwenkt, es ist einfach die Frage, ob wir unsere Gesellschaft aufgrundlage Nationaler Grenzen mit Werten verkn\u00fcpfen wollen und daf\u00fcr eine Flagge brauchen, in die wir das reinintepretieren k\u00f6nnen ( die einen das, die anderen das, was der Status quo ist) - also Symbolpolitik machen oder ob wir unsere Wertegemeinschaft verhandeln wollen. Ich bin f\u00fcr zweiteres","author":167,"s":113708,"mentions":[214]},{"id":"453994813575135232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:53:18.372000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T18:54:14.717000+00:00","content":"wenn man sich also f\u00fcr die arbeiterklasse einsetzt dann dann setzt man sich automatisch (zum gro\u00dfteil) auch f\u00fcr leute mit migrationshintergrund ein, nur werden diese \"wir helfen den deutschen arbeitern\" ziele immer nur von der afd be- und ausgenutzt die implizieren will dass arbeiter eben keinen migrationshintergrund haben","author":214,"s":113709,"mentions":[]},{"id":"453994831321235478","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:53:22.603000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber je mehr inhalt desto besser ;)","author":129,"s":113710,"mentions":[]},{"id":"453995696450961408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:56:48.866000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T18:56:59.529000+00:00","content":"\u003c@436091444999225344>  naja sinnlos und \u00fcbertrieben benutzen w\u00fcrde ich sie auch nicht, es geht mir halt prim\u00e4r darum zu verdeutlichen dass deutsche keine ethnie sind, dass ein eingewanderter japaner oder tunesier eben auch ein deutscher ist und die afd daher nicht \"deutsche\" sagen kann ohne diese miteinzubeziehen - die sollen ehrlich sein denn die meinen mit deutsch etwas ganz bestimmtes","author":214,"s":113711,"mentions":[217]},{"id":"453996281161842690","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T18:59:08.272000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab das ein wenig wie die Aktion mit dem Grundgestz gesehen. Wir haben das  GG gefeiert wegen dem was es repr\u00e4sentiert. Wegen dem was darin enthalten ist. Und so dachte ich das wir zeigen wof\u00fcr die Flagge steht. F\u00fcr eben dieses Grundgesetz z.B.","author":210,"s":113712,"mentions":[]},{"id":"453996570560692236","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:00:17.270000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Keine ahnung. Vielleicht bin ich zu blau\u00e4ugig daf\u00fcr. War ja nur ne Idee.","author":210,"s":113713,"mentions":[]},{"id":"453996683299258371","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:00:44.149000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@255421468672786432> Du hast Recht. Das ist im Prinzip ein Kampf um die Deutungshoheit dar\u00fcber, was Deutsch ist.","author":217,"s":113714,"mentions":[214]},{"id":"453996915445596173","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:01:39.497000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!421729746729041930>  Aber im Gegensatz zum GG hat die Nationalflagge keinen BVerfG das \u00fcber die Interpretation des Inhalts wacht und keinen festgeschriebenen Inhalt sondern nur eine \"Emotion\"","author":167,"s":113715,"mentions":[210]},{"id":"453996969795387424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:01:52.455000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ein  Gef\u00fchl zur Nation","author":167,"s":113716,"mentions":[]},{"id":"453997678192492544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:04:41.350000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist ja gut. Dachte es w\u00e4re ne nette Idee. Kommt nicht wieder vor.","author":210,"s":113717,"mentions":[]},{"id":"453998052328472578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:06:10.551000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T19:06:36.963000+00:00","content":"RI's WM-Adventskalender: positive dinge, wovon man Stolz auf integriertes Deutschland sein kann?","author":218,"s":113718,"mentions":[]},{"id":"454000162746925058","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:14:33.714000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hm.. Fahne w\u00e4re jetzt auch nicht so mein Ding, aber Du hast mich auf folgende Idee gebracht: da die lieben Besorgtis ja immer vom Volk der Dichter und Denker schwadronieren; Wie w\u00e4re es mit gro\u00dfen deutschen Schriftstellern. Jeder postet seine Lieblingszitate, vielleicht mit #DichterundDenker oder #traudichdeutschland. Ich mein B\u00fcchner oder Heine zeigen schon Haltung gegen Autorit\u00e4res Gebaren. Sogar Goethe und Schiller passen da...","author":155,"s":113719,"mentions":[]},{"id":"454000365852164096","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:15:22.138000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Na die Idee, eine zur WM eine Aktion zu machen, ist denke ich gut. Man k\u00f6nnte vielleicht die schwierige Menschenrechtssituation von Homosexuellen in Russland aufgreifen. Vielleicht mit einer Aktion, die das Tabuthema Homosexualit\u00e4t im Fu\u00dfball auch aufgreift","author":217,"s":113720,"mentions":[]},{"id":"454001202112495626","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:18:41.518000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T19:19:29.951000+00:00","content":"... bisschen Bildung schadet nicht, oder? Und das, was die dt Literatur zu bieten hat entspricht zum Gro\u00dfteil ja nicht so ganz dem, was der gemeine AfD W\u00e4hler sich do drunter vorstellt... Lessing, die Manns, die ganzen Gruppe 47 Leute, Bachmann, celan, .... sie wollen doch immer deutsche Geschichte.","author":155,"s":113721,"mentions":[]},{"id":"454001910509338657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:21:30.413000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!421729746729041930> ich finde es super, dass ihr die idee hattet und auch super dar\u00fcber zu reden, weil es man dann ggf. auf der Idee aufbauen kann, ( z.B. zur WM einen Flausch machen) und ich finde nur weil ich dagegen argumentiere ist es kein anzeichen daf\u00fcr, dass die Idee not worth spreading ist oder?","author":167,"s":113722,"mentions":[210]},{"id":"454001954356723712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:21:40.867000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"es tut mir leid, wenn es so r\u00fcberkam","author":167,"s":113723,"mentions":[]},{"id":"454002242572255235","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:22:49.583000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde die Kombination aus euren Ideen ( \u003c@!421729746729041930>  \u003c@255421468672786432> \u003c@439174248959967233>  \u003c@436091444999225344> ) ziemlich spannend","author":167,"s":113724,"mentions":[214,217,210,155]},{"id":"454003347180224533","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:27:12.942000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Irgendwas mit der Regenbogenfahne? \ud83c\udf08","author":217,"s":113725,"mentions":[]},{"id":"454003486535974933","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:27:46.167000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08"}}],"content":"\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 mein Team","author":217,"s":113726,"mentions":[]},{"id":"454003665200480258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:28:28.764000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir macvhen das mit den F\u00e4hnchen!","author":167,"s":113727,"mentions":[]},{"id":"454003704899829773","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:28:38.229000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072> Deswegen hab ich ja \u00fcberall dazu geschrieben das es noch ausgearbeitet werden muss. Als ich den Post von Sixtus66 gelesen habe dachte ich sofort da kann man doch bestimmt nen FA draus machen. Aber mir fehlt die n\u00f6tige Kreativit\u00e4t (und vielleicht auch das n\u00f6tige Hintergrundwissen) um das fertig zu machen. Ich wollte meine Idee aber teilen.","author":210,"s":113728,"mentions":[167]},{"id":"454003982944174084","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:29:44.520000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Wenn jetzt was anderes draus wird ist es ja auch gut. Dann hab ich wenigstens den Ansto\u00df geliefert.","author":210,"s":113729,"mentions":[]},{"id":"454003986819973123","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:29:45.444000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!421729746729041930>  und es l\u00e4uft doch grade \ud83d\ude09 Oder?","author":167,"s":113730,"mentions":[210]},{"id":"454004117883322369","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:30:16.692000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Mein Team spielt immer mit \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 mein Team gewinnt auf jeden Fall \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08","author":217,"s":113731,"mentions":[]},{"id":"454004209344577539","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:30:38.498000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"?","author":217,"s":113732,"mentions":[]},{"id":"454004312410947594","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:31:03.071000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"mit fu\u00dfball kann man mich zwar generell scheuchen, aber die idee find ich gut =)","author":129,"s":113733,"mentions":[]},{"id":"454004933826445322","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:33:31.228000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072> du hast dich halt gleich auf die Fahnensache versteift","author":210,"s":113734,"mentions":[167]},{"id":"454005012620771348","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:33:50.014000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@436091444999225344> oder auch einfach Globale Themen mit Flaggen mitposten, zb. Fluchtursachen in anderen l\u00e4ndern ( aber das ist jetzt wahrscheinlich not fun enough)","author":167,"s":113735,"mentions":[217]},{"id":"454005151712411658","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:34:23.176000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!421729746729041930> Sie schien ein wichtiges Element in dem Ausgangspost zu sein ...","author":167,"s":113736,"mentions":[210]},{"id":"454005584392486912","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:36:06.335000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja war es f\u00fcr mich da ja auch. War ja die Ursprungsidee. Es kamen halt nur gegen argumente und keine verbesserungsvorschl\u00e4ge wie sie jetzt kommen","author":210,"s":113737,"mentions":[]},{"id":"454005734300975105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:36:42.076000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"jup","author":167,"s":113738,"mentions":[]},{"id":"454005753993494531","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:36:46.771000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"aber jetzt sind sie da","author":167,"s":113739,"mentions":[]},{"id":"454006761758654464","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T19:40:47.041000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Jetzt m\u00fcssen wir das ganze nur konkretisieren und und dann k\u00f6nnen wir es im Briefkasten einreichen","author":210,"s":113740,"mentions":[]},{"id":"454015805840031746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:16:43.318000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ich fand die Idee mit dem WM Adventskalender auch gut. Vielleicht f\u00fcr jedes Spiel einen Fakt dar\u00fcber, was beide L\u00e4nder gemeinsam Positives zu Wege gebracht haben?","author":155,"s":113741,"mentions":[]},{"id":"454018018033401878","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:25:30.746000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072> An welche globalen Themen denkst du? Damit es nicht ausufert","author":217,"s":113742,"mentions":[167]},{"id":"454019040575225856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:29:34.539000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@436091444999225344> was genau meinst du","author":167,"s":113743,"mentions":[217]},{"id":"454019271853342731","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:30:29.680000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072> Na du sagtest, Flaggen mit globalen Themen verbinden. An welche Themen hast du da gedacht?","author":217,"s":113744,"mentions":[167]},{"id":"454019493006671872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:31:22.407000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ych fluchtursachen bspw","author":167,"s":113745,"mentions":[]},{"id":"454019852395479060","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:32:48.092000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber ich bin mir grade nicht sicher","author":167,"s":113746,"mentions":[]},{"id":"454021080353341440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:37:40.860000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"https://cdn.discordapp.com/attachments/441253237132230656/445884411762966530/180515_US_I.jpg","author":219,"s":113747,"mentions":[]},{"id":"454021202386616320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:38:09.955000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T20:38:57.801000+00:00","content":"ohhhh \u003c@441670344080752640>","author":167,"s":113748,"mentions":[219]},{"id":"454022190619164674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:42:05.568000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mitte Mai, als gerade die US Botschaft in Jerusalem er\u00f6ffnet wurde, sollte das Bild Liebe in die Sache bringen...","author":219,"s":113749,"mentions":[]},{"id":"454023943448297474","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:49:03.475000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-06T20:53:44.789000+00:00","content":"Da gab es dann auch noch ri-abwandlungen zu israel und pal\u00e4stina.... (nicht so sch\u00f6n wie die ri-usa-fahne) \nhttps://cdn.discordapp.com/attachments/441253237132230656/445884404959543298/180515_Is_I.jpg","author":219,"s":113750,"mentions":[]},{"id":"454024124898082825","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:49:46.736000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Politisch nat\u00fcrlich hoch brisant...","author":219,"s":113751,"mentions":[]},{"id":"454024965948309505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:53:07.258000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://cdn.discordapp.com/attachments/441253237132230656/445884408935874562/180515_Pal_I.jpg","author":219,"s":113752,"mentions":[]},{"id":"454025171439976449","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:53:56.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(hoops)","author":219,"s":113753,"mentions":[]},{"id":"454025208282742788","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:54:05.035000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"lol","author":217,"s":113754,"mentions":[]},{"id":"454025497886851072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:55:14.082000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ujujuj","author":167,"s":113755,"mentions":[]},{"id":"454025553339744276","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:55:27.303000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na ja. Die bunte US Flagge mutet finde ich nicht so sehr wie ein Bekenntnis zu einer Nation an. Das finde ich eigentlich ganz gut","author":217,"s":113756,"mentions":[]},{"id":"454025562835517462","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:55:29.567000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude03","author":167,"s":113757,"mentions":[]},{"id":"454025597631463434","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:55:37.863000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"juap","author":167,"s":113758,"mentions":[]},{"id":"454025612026445850","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:55:41.295000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"finde ich auch","author":167,"s":113759,"mentions":[]},{"id":"454025630317805570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:55:45.656000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"und sie ist so voller Liebe","author":167,"s":113760,"mentions":[]},{"id":"454025727592103936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:56:08.848000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ups","author":217,"s":113761,"mentions":[]},{"id":"454025945297453057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T20:57:00.753000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hihi","author":167,"s":113762,"mentions":[]},{"id":"454028112741531659","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T21:05:37.512000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Nat\u00fcrlich lie\u00df sich die usa-fahne wundersch\u00f6n bunt und symbolm\u00e4\u00dfig ab\u00e4ndern, weil die von der struktur her nicht von den farben und den zeichen abh\u00e4ngig ist und dennoch klar erkennbar ist. \u00c4nder mal bei der deutschen Fahne nur eine Farbe um -> nicht mehr erkennbar","author":219,"s":113763,"mentions":[]},{"id":"454030764548423680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T21:16:09.752000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh einen geh\u00e4ssigen hab ich noch... dann lass ich euch auch wieder weiterarbeiten.... finde euren themenfindungsprozess weiter oben \u00fcbrigens super!\ud83d\udc4c   \n\nhttps://cdn.discordapp.com/attachments/448859037438705674/454029329626693633/IMG_20180606_223056.jpg","author":219,"s":113764,"mentions":[]},{"id":"454036901700173846","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T21:40:32.963000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Falls mensch genug Geld hat so kurzfristig Regenbogen-Autof\u00e4hnchen zu produzieren: Ich w\u00fcrde welche kaufen!  \ud83d\ude05","author":220,"s":113765,"mentions":[]},{"id":"454040078612824065","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T21:53:10.398000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So die normalen kriegste ja schon im netz, zB: \nhttps://www.everflag.de/Auto-Fahne-Regenbogen","author":219,"s":113766,"mentions":[]},{"id":"454053070972911637","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-06T22:44:48.018000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-07T03:27:48.048000+00:00","content":"Also, eigentlich hatte ich ja nur eine R\u00fcckfrage an \u003c@451991668581990410>, jetzt sind es jedoch ziemlich viele Nachrichten geworden:\n1. Der letzte Flauschangriff sollte aufzeigen, wie selektiv die jeweiligen Redaktionen der etablierten Tslksendungen ihre Themengebiete ausw\u00e4hlen. Eine Auswahl, welche eben nicht das Gros der Bev\u00f6lkerung als wichtigste Thematik ansieht, und somit \u00fcber Geb\u00fchr vertreten ist.\n2. Bez\u00fcglich der Flaggen-Geschichte: Baut gerne eine Aktion aus, dir ihr des Briefkastens f\u00fcr w\u00fcrdig erachtet ;) Wie ihr seht ist dies ein sehr kontroverses Thema, und wir k\u00f6nnen nicht versprechen, dass sich jeder in einem eventuellen Flauschangriff wiederfindet. \nIch bitte euch den Diskurs weiterhin so fair zu halten, wie er bislang abgelaufen ist. F\u00fcr intensivere Gespr\u00e4che k\u00f6nnt ihr auch gerne die Direktnachrichten untereinander als M\u00f6glichkeit nutzen.\nSoweit von mir... Eine gute Nacht zusammen! \u2764\ufe0f","author":113,"s":113767,"mentions":[215]},{"id":"454324921816842260","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T16:45:02.310000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo darf ich hier auch mit einer Problembeschreibung anfangen? Ich sehe, dass Berichterstattung und AfD im Moment Hand in Hand gehen, was die Berichte \u00fcber sehr grausame Morde, Vergewaltigungen etc. Durch Fl\u00fcchtlinge angeht. Das ist allerdings v\u00f6llig verzerrend. Es gibt t\u00e4glich Familiendramen mit Morden, Vergewaltigungen, Sex. Missbrauch tausendfach in D. Es wird nicht dar\u00fcber berichtet. Die Relationen gehen verloren. Das ist m.E. Eines der st\u00e4rksten Mittel, um Hass und Hetze zu sch\u00fcren. Gegen die Betroffenheit, Wut usw kommt man mit Fakten und Zahlen nicht wirklich an. Es gibt aber viele Hilfseinrichtungen, die es besser wissen, Videos zur Aufkl\u00e4rung \u00fcber Sex. Missbrauch, \u00fcber Alkoholismus, H\u00e4usl. Gewalt, etc. Ich suche etwas emotionales, das aber nicht Opfer blo\u00dfstellt oder Leid gegeneinander aufrechnet, was man dem entgegen setzen kann. Irgendwelche Ideen?","author":155,"s":113768,"mentions":[]},{"id":"454330172162834445","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T17:05:54.090000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-07T17:06:10.052000+00:00","content":"Die Wahrheit die uns niemand glaubt. Letztens bei einem Umzug hatten wir einen syrischen Helfer, der hat gebuckelt wie ein B\u00e4r. Als dank bekam er reichlich mehr Geld als vereinbart und einen Tipp von mir wo man super syrisch essen kann in Berlin.\nDie Fl\u00fcchtlinge bei mir direkt im Ort, die sind so nett, die gr\u00fc\u00dfen sogar. Ich wohne 2 Jahre hier, mich hat hier bisher kein deutscher einfach mal so gegr\u00fc\u00dft.","author":221,"s":113769,"mentions":[]},{"id":"454342486433857537","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T17:54:50.041000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@237675625098379264> , du verwirrst mich, was hat das mit Feedback-Inhalte zu tun\ud83d\ude09","author":215,"s":113770,"mentions":[221]},{"id":"454342760447737857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T17:55:55.371000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-07T18:00:36.894000+00:00","content":"\u003c@451991668581990410> das war die Antwort auf Norischka.\nMan kann nicht einfach die Berichterstattung ver\u00e4ndern, der Zug ist abgefahren. Egal wie herzzerrei\u00dfend die Geschichte ist. Es ist ein Bild in den K\u00f6pfen, das bekommt man nicht mehr weg.","author":221,"s":113771,"mentions":[215]},{"id":"454343388507144192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T17:58:25.112000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@426560054104162306>, danke f\u00fcr die Antwort, meine Frage war wohl schlecht fomuliert. Ich hatte nicht verstanden, was unsere Aktion war:  einfach st\u00f6ren durch viele Posts/Tweets oder inhaltlich Kritik \u00fcben.","author":215,"s":113772,"mentions":[113]},{"id":"454343521248346135","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T17:58:56.760000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bei mir kam es eher wie \"st\u00f6ren\" an.... das mag ich falsch gesehen haben","author":215,"s":113773,"mentions":[]},{"id":"454408731648851978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:18:04.131000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So ich m\u00f6chte das nochmal wiederbeleben und habe mal das Ganze mal zusammen gefasst was da so an Ideen/Vorschl\u00e4ge kam.","author":210,"s":113774,"mentions":[]},{"id":"454408783523872802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:18:16.499000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meine Ursprungsidee:","author":210,"s":113775,"mentions":[]},{"id":"454408823713562624","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:18:26.081000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dieser Beitrag von Sixtus66 hat mich gerade auf einen Ansatz einer Idee gebracht: \"Ich finde dass die deutsche Flagge sowieso positiver besetzt werden sollte - es ist immernoch das deutsche GG das f\u00fcr toleranz und humanismus steht, man darf die flagge nicht leuten \u00fcberlassen die das land hassen und die schwarz wei\u00df rote flagge zur\u00fcckwollen.\"\nVielleicht k\u00f6nnte man einen Flauschangriff daraus machen. Gerade jetzt wo wir die Flagge an der WM an allen Ecken sehen. Wof\u00fcr diese Flagge steht und das man sie auch m\u00f6gen darf wenn nicht WM ist.\nVielleicht k\u00f6nnen talentiertere Leute das weiter ausarbeiten.","author":210,"s":113776,"mentions":[]},{"id":"454409085312565250","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:19:28.451000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-09T15:58:57.203000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Das kam zu dem Thema dann noch:\nJMV - gestern um 20:33 Uhr\nIch denke, wenn eine Aktion zur WM stattfinden sollte, m\u00fcsste sie auch irgendeinen Fu\u00dfball-Bezug haben, damit die Fans auch Kenntnis davon nehmen. Ich kenne mich da leider nicht so gut aus.\n\niserlohn - gestern um 21:06 Uhr\nRI's WM-Adventskalender: positive dinge, wovon man Stolz auf integriertes Deutschland sein kann?\n\nJMV - gestern um 21:15 Uhr\nNa die Idee, eine zur WM eine Aktion zu machen, ist denke ich gut. Man k\u00f6nnte vielleicht die schwierige Menschenrechtssituation von Homosexuellen in Russland aufgreifen. Vielleicht mit einer Aktion, die das Tabuthema Homosexualit\u00e4t im Fu\u00dfball auch aufgreift\n\nJMV - gestern um 21:27 Uhr\nIrgendwas mit der Regenbogenfahne? \ud83c\udf08\n\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 mein Team\n\nnorischka - gestern um 22:16 Uhr\nIch fand die Idee mit dem WM Adventskalender auch gut. Vielleicht f\u00fcr jedes Spiel einen Fakt dar\u00fcber, was beide L\u00e4nder gemeinsam Positives zu Wege gebracht haben?\n\nfeldtheorie - gestern um 22:42 Uhr\nhttps://cdn.discordapp.com/attachments/441253237132230656/445884411762966530/180515_US_I.jpg","author":210,"s":113777,"mentions":[]},{"id":"455037650156388362","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T15:57:09.988000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443124841516630026> probiers nochmal","author":210,"s":113778,"mentions":[222]},{"id":"455037685430485003","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T15:57:18.398000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah ok, hier kann ich","author":222,"s":113779,"mentions":[]},{"id":"455037727264735234","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T15:57:28.372000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das war ja auch gemeint \ud83d\ude04","author":210,"s":113780,"mentions":[]},{"id":"455037868692209666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T15:58:02.091000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich glaub ich war bei Feedback od. so \ud83e\udd14","author":222,"s":113781,"mentions":[]},{"id":"455038184879816724","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T15:59:17.476000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-09T15:59:32.087000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich f\u00e4nde es gut wenn wir kurz vor der WM was zum Thema machen k\u00f6nnten, hier schon mal ein interessanter Artikel dazu:\nhttp://www.spiegel.de/sport/fussball/pfiffe-gegen-ilkay-guendogan-es-geht-nicht-um-politik-kommentar-a-1212076.html","author":222,"s":113782,"mentions":[]},{"id":"455038446315241495","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T16:00:19.807000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"weil sich viele nationalistisch orientierte Fans \u00fcber Deutsche Spieler mit Migrationshintergrund aufregen","author":222,"s":113783,"mentions":[]},{"id":"455038604620726282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T16:00:57.550000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"wie man in dem Artikel lesen kann belastet das die Manschaft und den Trainer sehr","author":222,"s":113784,"mentions":[]},{"id":"455053411738714152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T16:59:47.842000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich finde \u003c@443124841516630026> & \u003c@!421729746729041930> gesammelte Vorschl\u00e4ge seeehr gut im Ansatz & m\u00f6chte etwas erg\u00e4nzen, ja? \nGerade weil die WM ja \u00e4hnlich wie der ESC im eigentlichen Sinne der 'V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung' dienen soll, mittlerweile aber leider ein optional komplett kapitalistisches Kommerzding (was eine Alliteration :D) ist, k\u00f6nnte man doch den positiven Teil besonders betonen? \nIm \u003c#448859065993527306> ist eine Meme-Idee (Espa\u00f1a - thanks for the nice match), die meiner Meinung nach aufgegriffen & erweitert werden kann? \nBei jedem Spiel der dt. Mannschaft k\u00f6nnte man auf historische/aktuelle Ereignisse/Beziehungen etc. zwischen Dt & dem jeweiligen Land hinweisen? \nEIN Beispiel vom Ausw\u00e4rtigen Amt zu Mexiko \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd : \"In Mexiko gibt es mehrere \u00f6ffentlich gef\u00f6rderte deutsche Begegnungsschulen \u2013 drei in Mexiko-Stadt und je eine in Puebla und Guadalajara. Die Schulen in Mexiko-Stadt und in Puebla f\u00fchren zum deutschen Abitur, in Guadalajara wird das Internationale Baccalaureat angeboten. Insgesamt werden sie von rund 7.000 Sch\u00fclern besucht.\" \nBeispiel aus dem wiki Artikel zu deutsch-s\u00fcdkoreanischen Beziehungen \ud83c\uddf0\ud83c\uddf7 : \"Die erste Kontaktaufnahme der Republik Korea mit der Bundesrepublik Deutschland war Anfang 1953 bez\u00fcglich des Koreakriegs die Hilfsleistung an Korea von Seiten der BRD durch eine Spende zur Ausstattung der \u00e4rztlichen Behandlungsstellen in S\u00fcdkorea und die Entsendung des Deutschen Roten Kreuzes. Danach entwickelte sich eine enge und vertrauensvolle beiderseitige Beziehung. Jedoch wurde diese durch die \u201eOst-Berlin-Spionage-Aff\u00e4re\u201c 1967 stark beeintr\u00e4chtigt. Erst nach fast drei Jahren wurden die von der Aff\u00e4re ausgel\u00f6sten Konflikte beigelegt und durch die gegenseitigen Besuche immer weiter verbessert. Bis heute pflegen die beiden L\u00e4nder freundschaftliche Beziehungen zueinander.\"","author":223,"s":113785,"mentions":[210,222]},{"id":"455053482148364288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:00:04.629000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-09T17:00:56.243000+00:00","content":"Beispiel von handelskammer.se \ud83c\uddf8\ud83c\uddea : \"Die Basis der guten Handelsbeziehungen zwischen den beiden L\u00e4ndern bildet die verarbeitende Industrie, die sich in vielerlei Hinsicht \u00e4hnelt und erg\u00e4nzt. Die Unternehmen auf beiden Seiten der Ostsee konkurrieren miteinander und sind gleichzeitig Partner. Viele Waren werden ex- und sp\u00e4ter wieder importiert \u2013 in einem Produkt eingebaut oder auf andere Art und Weise weiterverarbeitet.\"\n\nUnd jaaa\u2026 wie genau man jetzt noch explizit deutsch-nationales Denken, dass sich gegen deutsche (!) Mitglieder (mit Mig-Hintergrund) der Nationalmannschaft richtet, da mit reinbringt\u2026 \u00e4hm\u2026 \u003c@443124841516630026> \u00fcbernimmst du wieder? \ud83d\ude09 \nQuasi \u201awie immer\u2018 betonen, dass Deutschland seit Jahrzehnten ein Einwanderungsland ist, sich hier sooo viele bestens integriert haben & eine unheimliche Bereicherung f\u00fcr uns alle sind?! \n\nPS: Bitte nicht haten, weil ich Fu\u00dfball mag & mich wie verr\u00fcckt auf die WM freue\u2026 Ja, ich wei\u00df mehr oder weniger, was die FIFA treibt, was Russland & Putin treiben etc pp\u2026 Ja, ich wei\u00df, dass Menschen mit nationalistischem/rassistischen Gedankengut diesen Sport & vor allem auch dieses Event f\u00fcr ihre Zwecke instrumentalisieren werden\u2026 aber ich bin einfach ein gro\u00dfer Fu\u00dfballfan & lass mir das nicht zerreden\u2026 ok?","author":223,"s":113786,"mentions":[222]},{"id":"455054733246464001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:05:02.914000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"PPS: Sind wir hier eig im richtigen channel? Ich bin quasi seit Anfang an bei RI, hab aber gerade den \u00dcberblick verloren, wie genau das noch mal mit User* innen-initiierten Aktionen l\u00e4uft... \ud83d\ude4a","author":223,"s":113787,"mentions":[]},{"id":"455060196650254356","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:26:45.491000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-09T17:41:25.529000+00:00","content":"\u003c@439443498077388801> Vorschlag: die WM dauert ja l\u00e4nger, da k\u00f6nnte man ja, je Nachdem gegen wen Deutschland gerade spielt am Tag (wenn das Spiel z. B. Abends ist, so genau bin ich noch nicht informiert) was zu den Beziehungen der beiden L\u00e4nder machen, so wie du vorgeschlagen hast?","author":222,"s":113788,"mentions":[223]},{"id":"455060675715268609","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:28:39.709000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und vielleicht zu Beginn oder ein paar Tage vorher, die deutsche Manschaft etwas pushen, aber eben nicht so nationalistisch, sondern vielleicht gerade von bekannte Spielern mit Migrationshintergrund berichten","author":222,"s":113789,"mentions":[]},{"id":"455061089370112020","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:30:18.332000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"17.6. Mexiko Anpfiff 17Uhr \n23.6. Schweden Anpfiff 20Uhr \n27.6. S\u00fcdkorea Anpfiff 16Uhr \n\ud83d\ude09 \nUnd jaaa gerne zu beidem, also ich bin bei so gut wie allem dabei in Bezug zur WM^^","author":223,"s":113790,"mentions":[]},{"id":"455061308606382110","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:31:10.602000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-09T17:34:08.618000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd13"}}],"content":"Da f\u00e4llt mir die Geschichte mit Gauland und Boateng ein,da k\u00f6nnte vielleicht jeder schreiben, was er f\u00fcr nette Nachbarn (mit Migrationshintergrund od. Ohne) er hat","author":222,"s":113791,"mentions":[]},{"id":"455061493000437802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:31:54.565000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Man k\u00f6nnte ja #DieMannschaft optional eben hervorheben & deutlich machen, dass jeder in der Mannschaft seine Berechtigung hat, weil gutes Spielen z\u00e4hlt & nicht die Herkunft/Hautfarbe etc?","author":223,"s":113792,"mentions":[]},{"id":"455062480931258387","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:35:50.106000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Irgendwie tippe ich hier und dann ist der halbe Text wieder weg\nDas mit der Manschaft finde ich auch gut, mir fiel spontan so was wie @Fu\u00dfballistbunt oder so ein","author":222,"s":113793,"mentions":[]},{"id":"455062749475504128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:36:54.132000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da f\u00e4llt den Twitterleuten und/oder den Fussball-Fans sicher noch was ein","author":222,"s":113794,"mentions":[]},{"id":"455062839195992068","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:37:15.523000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-09T17:37:29.041000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ja auf jeden, finde #Fu\u00dfballistbunt auch gut, weil wir ja auch oft Sachen wie Deutschland ist bunt machen! Dachte an #DieMannschaft, weil das quasi der offizielle # der dt Mannschaft ist tats\u00e4chlich auf Twitter \ud83d\ude1b","author":223,"s":113795,"mentions":[]},{"id":"455063037955801118","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:38:02.911000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}}],"content":"Es gibt ja zu jedem Thema immer mehrere Hashtags, k\u00f6nnen wir ja beide nehmen","author":222,"s":113796,"mentions":[]},{"id":"455064378430193665","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:43:22.505000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wie geht das jetzt weiter, das m\u00fcssen doch die Admins entscheiden, oder?\nOder sollen wir das vorher noch mal in gr\u00f6sserer Runde diskutieren?","author":222,"s":113797,"mentions":[]},{"id":"455065129495822356","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:46:21.573000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Haha das \u00fcberleg ich auch gerade, moment... WENN ich gerade noch richtig durchblicke, darf man ausgearbeitete Ideen hieraus in den \u003c#452819376261955594> zur \u00f6ffentlichen Abstimmung bereitstellen?! Bisher haben ja aber eig nur \u003c@!421729746729041930>, du & ich 'diskutiert'? Bin unentschlossen...","author":223,"s":113798,"mentions":[210]},{"id":"455065920843546634","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:49:30.245000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"@hayat genau. Es muss als ferige Idee in den Briefkasten. Sch\u00f6n das es hier doch noch weitergeht. Danke auch an \u003c@443124841516630026>","author":210,"s":113799,"mentions":[222]},{"id":"455066300985638912","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:51:00.878000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sollen wir drei versuchen das auszuformulieren?","author":222,"s":113800,"mentions":[]},{"id":"455066481403756555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:51:43.893000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@421729746729041930> hast Du noch Vorschl\u00e4ge?","author":222,"s":113801,"mentions":[210]},{"id":"455066856248705024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:53:13.263000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im Twitter-chat habe ich es schon vorgeschlagen die waren interessiert, machen aber gerade was anderes","author":222,"s":113802,"mentions":[]},{"id":"455067467337695233","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:55:38.958000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich hab gerade besuch da. Ich wei\u00df aber auch nicht ob och eine gro\u00dfe hilfe w\u00e4re. Mein Ursprung war ja auch ne halbgar und als Anregung f\u00fcr kreativere K\u00f6pfe gedacht. Ihr schafft das bestimmt auch ohne mich.","author":210,"s":113803,"mentions":[]},{"id":"455067567233695755","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:56:02.775000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was ich so gelesen habe klingt aber schonmal gut","author":210,"s":113804,"mentions":[]},{"id":"455067986290540554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:57:42.686000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-09T17:58:15.118000+00:00","content":"Ich kann\u00b4s mal alles zsm tragen, aber heute auch eher nicht mehr... Mitbewohner hat Geb & wir feiern etwas \ud83d\ude09 Soll ich das euch das dann mal per Privatnachricht schicken & ihr guckt noch mal dr\u00fcber? Morgen/Montag? Oder willst du dich gerade hochmotiviert ransetzen \u003c@443124841516630026>? \ud83d\ude09","author":223,"s":113805,"mentions":[222]},{"id":"455068685158055940","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T18:00:29.309000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}}],"content":"\u003c@439443498077388801> ich brauche auch noch mal etwas Zeit. Schick uns das ruhig mal.Sonntag oder Montag w\u00fcrde ja f\u00fcr die Einreichung noch reichen, oder? Dann k\u00f6nnen wir Alle noch etwas feilen.","author":222,"s":113806,"mentions":[223]},{"id":"455069271429611551","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T18:02:49.087000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok, dann reden wir Morgen weiter? Sollen wir ne Zeit ausmachen?","author":222,"s":113807,"mentions":[]},{"id":"455069334457548800","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T18:03:04.114000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich bin nur Nachmittags nicht da","author":222,"s":113808,"mentions":[]},{"id":"455069858963521551","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T18:05:09.166000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Abends? Eher so 20/21 Uhr abends als fr\u00fcher Abend? Bzw. kann ich dir oder du mir ja auch einfach im Laufe des Tages schicken, was uns noch einf\u00e4llt & wir machen\u00b4s einfach per Privatnachricht dann? Glaub wir spamen hier eh schon voll?! \ud83d\ude44 Und ob das nun morgen oder Mo oder Di fertig wird... Am Do geht\u00b4s zwar los, aber DT spielt ja erst am 17. ...","author":223,"s":113809,"mentions":[]},{"id":"455070873490292746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T18:09:11.048000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-09T18:10:11.842000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0a"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc9e"}}],"content":"Wir werden uns schon finden, erst mal sch\u00f6nen Abend dir. Ich muss mal sehen was mir noch einf\u00e4llt, hab aber Montag frei \ud83d\ude01","author":222,"s":113810,"mentions":[]},{"id":"455071210380853259","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T18:10:31.369000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u2764","author":222,"s":113811,"mentions":[]},{"id":"455073854960697365","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T18:21:01.886000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Hier zu posten ist glaub ich kein problem. Da kann sich auch noch jemand einbringen falls jemand noch ne Idee hat. Aber wie ihr wollt.","author":210,"s":113812,"mentions":[]},{"id":"455093564624470016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T19:39:21.036000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich hatte mal gez\u00e4hlt (kann gerne nochmal nachgez\u00e4hlt werden): es sind 32 Mannschaften und die WM dauert auch \u00fcber 30 Tage. Also lange genug, jeden Tag was zu einem Land zu posten.","author":215,"s":113813,"mentions":[]},{"id":"455093700809195542","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T19:39:53.505000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"P.S. Soviel wusste ich noch nie \u00fcber Fu\u00dfball \ud83d\ude09","author":215,"s":113814,"mentions":[]},{"id":"455095934821597204","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T19:48:46.135000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ihr spammt hier \u00fcbrigens nicht! Die Vorschl\u00e4ge sollen ja vor Einreichung hier diskutiert werden. Ich lese mit und f\u00e4nde es schade, wenn ihr die Diskussion jetzt komplett in die DM verlegen w\u00fcrdet.\nIch f\u00e4nde irgendeinen Langzeitflausch zur WM auch gut \ud83d\ude0a","author":160,"s":113815,"mentions":[]},{"id":"455121409220542474","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T21:29:59.705000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176>  \u003c@451991668581990410> wenn ihr noch Ideen beitragen wollt, dann gerne, wir k\u00f6nnen ja hier erst mal noch sammeln und diskutieren","author":222,"s":113816,"mentions":[160,215]},{"id":"455123530829266945","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T21:38:25.536000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe gerade noch ne Idee f\u00fcr ne \u00dcberschrift f\u00fcr das Ganze:\n#DerBallistbunt  (statt rund) ? \ud83d\ude09","author":222,"s":113817,"mentions":[]},{"id":"455134375693123584","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T22:21:31.153000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Neue Ideen habe ich keine, gibt ja schon etliche Anregungen \u263a \nIch f\u00e4nde es auch gut, wenn wir unsere Nationalfarben, unsere Fahne verwenden, um die nicht der AfD & Co zu \u00fcberlassen.\nDann die Fahnen unserer Gegner bei der WM. Das Meme, das  \u003c@439443498077388801> erw\u00e4hnt finde ich auch super, da es um Fairness und Spa\u00df am Spiel gehen sollte.\nDie Idee im Vorfeld etwas \u00fcber diese L\u00e4nder zu bringen gef\u00e4llt mir auch sehr gut, das k\u00f6nnen ja auch Dinge wie Natur- oder Landschaftspunkte, Nationalspeisen oder \u00e4hnliche sch\u00f6ne Dinge sein ( neben den bereits erw\u00e4hnten historischen Ereignissen oder Fakten zu unserer Beziehungen zu den L\u00e4ndern).\nZu allen L\u00e4ndern, die an der WM teilnehmen, w\u00e4re mir das allerdings zu viel.\nDann w\u00fcrde ich auch gerne unsere Jungs motivieren und unterst\u00fctzen.\nUnd: #derBallIstBunt  finde ich genial  \u003c@443124841516630026> \ud83d\ude00","author":160,"s":113818,"mentions":[223,222]},{"id":"455255775833620490","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T06:23:55.202000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"freue mich auch auf die WM und finde einen WM-flausch super! \n1. zu den Spielen an den entsprechenden Tagen positives zu den L\u00e4ndern schreiben, wie schon erw\u00e4hnt. Und nat\u00fcrlich immer wieder alle Fussballer motivieren und ALLEN den R\u00fccken st\u00e4rken. Rassistischen Bemerkungen keinen Platz geben.\n2. Memes mit den Flaggen der Spiele Deutschland:XXX .  Meme mit bunten Ball. \n3. #-beispiele: #derBallistbunt, #fairesSpiel ...","author":224,"s":113819,"mentions":[]},{"id":"455256244618264576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T06:25:46.969000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc9a"}},{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude03"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@440082381119029248> #Sportverbindet \ud83d\ude03","author":225,"s":113820,"mentions":[224]},{"id":"455311663126675457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T10:05:59.771000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T10:22:46.927000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"habe gerade auch noch ein bisschen recherchiert und dabei sind mir noch ein paar wichtige Schlagworte (m\u00f6gliche Hashtags) eingefallen und ich bin auf der Seite des DFB gelandet:\nDie Schlagworte:\n-Fairness/Fair Play\n-Respekt (der Manschaften untereinander, aber auch der Fans) \n-Sport verbindet Kulturen und Menschen\n-Sport gegen Rassismus (da gibt es sogar einen Verein in BS)\nUnd hier der link zum DFB:\nhttps://www.dfb.de/gegen-rassismus-und-fremdenfeindlichkeit/","author":222,"s":113821,"mentions":[]},{"id":"455315079123042306","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T10:19:34.208000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://goo.gl/images/sU4qxQ","author":222,"s":113822,"mentions":[]},{"id":"455317661186785280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T10:29:49.820000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"h\u00e4tte noch zwei sch\u00f6ne Bilder, Krieg die hier aber nicht hochgeladen","author":222,"s":113823,"mentions":[]},{"id":"455345395225329664","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T12:20:02.130000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Bilder sind schon bei der Memes-AG \ud83d\ude01","author":222,"s":113824,"mentions":[]},{"id":"455345611353620490","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T12:20:53.659000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#DerBallistbunt \ud83d\ude0a","author":222,"s":113825,"mentions":[]},{"id":"455348444760899594","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T12:32:09.196000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"#F\u00fcreinefriedlicheWM","author":222,"s":113826,"mentions":[]},{"id":"455384919741562890","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T14:57:05.509000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:17:04.562000+00:00","content":"\u003c@443124841516630026> \u003c@447825657594904607> \u003c@135131334363316225> \u003c@439426400886194176> \u003c@445654878862180353> \u003c@440082381119029248> \u003c@439885041489674250> \u003c@451991668581990410> \u003c@!421729746729041930> & alle anderen, die sich beteiligt haben bisher & ich vergessen habe zu nennen. Hier der versprochene Versuch (!) einer Zusammenfassung zu WM-Aktionen. Hab die Punkte extra mit a,b,c, & so versehen, damit man einfacher dr\u00fcber reden kann... Also her mit Kritik, Verbesserungen etc. \u2764 \n\nEinleitung: Fu\u00dfballliebe! Die WM im Sinne des ESC als ein Event der \u201aV\u00f6lkerverst\u00e4ndigung\u2018 soll Menschen zusammenbringen (ja es ist ein komplett kapitalistisches Kommerzding, ja FIFA ist nicht cool als Organisation, ja Russland als Austragungsort ist v.a. wegen Putins Politik zu kritisieren), ABER es gibt ein zwei drei positive Aspekte wie Sport verbindet Kulturen & Menschen, Sport als Mittel zur Integration & Verst\u00e4ndigung gegen Rassismus & Fremdenfeindlichkeit, Fairplay/Fairness, Respekt (anderen Mannschaften & Fans gegen\u00fcber) \n\na) WM-\u2018Adventskalender\u2018: knapp 30 Tage WM, 32 L\u00e4nder \u2013 man k\u00f6nnte jeden Tag ein Land willkommen hei\u00dfen quasi bei der WM, es vorstellen\u2018 & sich freuen, dass es dabei ist \nb) f\u00fcr jedes \u201adeutsche\u2018 Spiel ein \u201aFakt\u2018 dar\u00fcber, was beide L\u00e4nder gemeinsam Positives zu Wege gebracht haben oder was unseren Gegner besonders macht; historischer/aktueller/kulinarischer/landschaftlicher/kultureller/... Bezug m\u00f6glich\nc) Austragungsort Russland & Menschenrechte: Aktion zum Tabuthema Homosexualit\u00e4t & Fu\u00dfball (Situation von LGBT *-Menschen & Aktivist * innen in Russland beleuchten?)","author":223,"s":113827,"mentions":[160,174,224,195,210,129,215,222,225]},{"id":"455384965849546753","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T14:57:16.502000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"d) Problem, dass es viele Menschen gibt, die Fu\u00dfball/die WM f\u00fcr nationalistisches & rassistisches Gedankengut missbrauchen, auf mehreren Ebenen angehen: Zum einen spezifisch, dass deutschen Spielern mit Migrationshintergrund ihre Zugeh\u00f6rigkeit zu Deutschland aufgrund ihres Migrationshintergrundes abgesprochen wird (zB \u00d6zil & G\u00fcndo\u011fan wegen des Erdo\u011fantreffens oder diese Boateng & Gauland \u201aNachbar\u2018-Debatte)\nZum anderen generell, dass es zwar L\u00e4nder sind die gegeneinander spielen, man in einer Wettkampfsituation ist & versucht herauszufinden, wer der beste ist, es dabei aber eben um das beste Fu\u00dfballspielen & nicht um die beste Nation an sich geht, also KEIN Platz f\u00fcr nationalistisches Denken bei der WM\ne) die deutsche Fahne \u201apositiv\u2018 besetzen, um sie nicht denjenigen zu \u00fcberlassen, die vllt sogar lieber eine schwarz wei\u00df rote Fahne h\u00e4tten: Bezug zum GG & Toleranz sowie Humanismus betonen, denn es ist okay die dt. Flagge zu zeigen auch wenn nicht WM ist & man einfach als Deutsche* r sein* ihr Land mag\nf) grunds\u00e4tzlich positive Aspekte hervorheben, im Sinne von, dass wir stolz sein k\u00f6nnen, dass wir ein buntes, vielf\u00e4ltiges Land sind, in dem ALLE Menschen zusammenleben & sich zigtausende bestens integriert haben (sogar so gut, dass Dt ohne sie nicht Dt w\u00e4re & auch definitiv nicht die letzte WM gewonnen h\u00e4tte ohne diese zahlreichen \u201aMigrationshintergrundler\u2018!)\ng) generell einfach die Mannschaften & Fans motivieren & ALLEN dabei den R\u00fccken st\u00e4rken","author":223,"s":113828,"mentions":[]},{"id":"455385041460002816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T14:57:34.529000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:29:18.191000+00:00","reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":4,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":2,"emoji":{"name":"reconquista"}},{"count":2,"emoji":{"name":"all_the_things"}}],"content":"- Hashtag-Ideen: offiziell quasi sind eh #DieMannschaft & #zsmmn (man k\u00f6nnte zB betonen, dass es v\u00f6llig egal ist, welche Hautfarbe oder sexuelle Orientierung man hat, denn in dem Team spielt, wer gut spielt & nicht wer am meisten \u201adeutsch\u2018 ist bzw. wir geh\u00f6ren alle zusammen zu Deutschland etc.)\n#Fu\u00dfballistbunt #derBallistbunt (statt rund quasi ;)) #Sportverbindet #fairesSpiel / #fairplay #lovefootballhateracism (der ist vllt zu \u201ahart\u2018 weil das Wort hate drin vorkommt, ist aber ein mehr oder weniger g\u00e4ngiger Fu\u00dfballhashtag & daher sollten wir ihn nutzen, v.a. auch weil international einsetzbar, weil engl?!)  #f\u00fcreinefriedlicheWM #f\u00fcreinebunteWM #respectthegame #respecttheplayers #RespektimFu\u00dfball #f\u00fcreinerespektvolleWM #bettertogether etc pp her mit euren Vorschl\u00e4gen\n- Meme-Ideen\n1. Espa\u00f1a - thanks for the nice match (siehe \u003c#448859065993527306> von Smiley102 gepostet) f\u00fcr jedes Spiel bzw. Mannschaft ein solches erstellen?\n2. \u201abunter\u2018 Ball (ihr liebsten, besten Bastler* innen, wenn ihr mal wm 2018 bei google Bildersuche eingibt, findet man einige B\u00e4llebilder so zur Inspiration bzw. sind schon ein zwei Ideen bei euch eingegangen hab ich geh\u00f6rt?!)\n3. Memes mit den Flaggen der (deutschen) Spiele: Deutschland: XYZ mit zB #fairplay oder so?","author":223,"s":113829,"mentions":[]},{"id":"455388145270390784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T15:09:54.535000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So hab ich mir das vorgestellt. Super\ud83d\udc4d","author":210,"s":113830,"mentions":[]},{"id":"455389333617246208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T15:14:37.859000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T15:15:06.225000+00:00","content":"Jetzt ist halt die Frage wie weiter vorgehen? Das sind ja im prinzip mehrere Aktionen. Alle zu machen w\u00e4re nat\u00fcrlich zu viel. Sollen wir hier abstimmen und die beliebteste stellen wir vor?","author":210,"s":113831,"mentions":[]},{"id":"455391500294029323","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T15:23:14.435000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:28:55.301000+00:00","content":"Gute Frage, da bin ich auch noch am \u00fcberlegen... ich meine b, f & g kann man ja quasi 'leicht' machen an jedem Tag wo Deutschland spielt? \nd liegt mir pers\u00f6nlich sehr am Herzen, v.a. in Kombi mit #lovefootballhateracism k\u00f6nnte man das angehen? Und das \u00fcberschneidet sich ja auch wieder mit f. \nBei e bin ich pers\u00f6nlich eher raus... ich hab\u00b4s einfach grunds\u00e4tzlich nicht mit Nationalfahnen \ud83d\ude4a Also ich w\u00fcrde auf jeden Fall die Memes verwenden mit den Fahnen der Teams & so, aber eine explizite 'Fahnenaktion' finde ich ist nicht n\u00f6tig","author":223,"s":113832,"mentions":[]},{"id":"455391922106794005","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T15:24:55.003000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T15:40:06.471000+00:00","content":"c finde ich schwierig, weil ich es zwar sehr wichtig finde, es aber auch sehr heikel ist... & man gucken muss, ob man \u00fcberhaupt 'kritische' Sachen mit Bezug zu Russland machen m\u00f6chte. Also ich finde es ist 'einfacher' Rassismus im Fu\u00dfball anzugehen bei der WM als den WM Austragungsort Russland an sich wg iwas zu kritisieren, wisst ihr, was ich meine?","author":223,"s":113833,"mentions":[]},{"id":"455392188516270080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T15:25:58.520000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"E) ist ja eh auf nicht viel gegenliebe gesto\u00dfen. Das hat sich glaub ich eh erledigt","author":210,"s":113834,"mentions":[]},{"id":"455403868700934162","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:12:23.293000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:29:55.124000+00:00","content":"\u003c@439443498077388801> \u003c@421729746729041930> wow  \u003c@439443498077388801> Du warst ja fleissig, super! Ja ist ganz sch\u00f6n viel! Aber ich finde wir sollten es so vorschlagen wie wir es am Anfang \u00fcberlegt hatten.\n\n Also am Mi od. Do starten mit einer Aktion, die erst mal v.a. die dt.Manschaft und die WM im Allgemeinen betrifft. Auch mir liegt PUNKT d da am meisten am Herzen (dazu auch sei auch noch mal der Spiegel Artikel, den ich gepostet hatte empfohlen)\nAlso als Hauptaktion #DerBallistbunt,  #Respekt und #Fairness  und # gegenRassismus und der #Hashtag #DieManschaft muss auch irgendwie dazu. Vielleicht bekommt das unsere Manschaft ja sogar irgendwie mit \u00fcber Twitter  z.B., das w\u00e4re doch toll.\nVielleicht kann da jeder was zu seinem Lieblingsspieler schreiben und wir versuchen die Spieler mit Migrationshintergrund ein bisschen mehr zu pushen.\nDas mit der Fahne finde ich auch schwierig, da werden wahrscheinlich gen\u00fcgend dt. Fahnen geschwenkt werden.","author":222,"s":113835,"mentions":[223,210]},{"id":"455404492847054849","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:14:52.101000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:16:55.869000+00:00","content":"Ja und dann kann man zu den Spielen zus\u00e4tzlich so Miniflauschaktionen machen, was zu den beiden L\u00e4ndern erz\u00e4hlen und am Ende des Spieles so eine Flage von #smiley102 posten.","author":222,"s":113836,"mentions":[]},{"id":"455404579467558933","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:15:12.753000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was meint ihr?","author":222,"s":113837,"mentions":[]},{"id":"455409488845864970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:34:43.240000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, scheint als k\u00f6nnten wir e einfach streichen? \ud83d\ude1b \nFinde auch, dass unser Hauptaugenmerk auf Punkt d (+ f & g) also auf dem bunten, fairen, respektvollen & antirassistischen Aspekten liegen sollte \u003c@443124841516630026> \ud83d\ude0a Und das kann man eben w\u00e4hrend der ganzen WM Zeit machen, zum Start am Do w\u00e4re nat\u00fcrlich ein Flauschangriff dazu ganz nice...\nMeine Favoriten bei den Hashtags sind bisher: #lovefootballhateracism #derBallistbunt #fairplay?! Wobei es da auch auf den Kontext ankommt... #respectthegame #respecttheplayers finde ich in Kombi auch gut, da k\u00f6nnte man vllt memetechnisch noch was draus machen?! #bettertogether finde ich geht fast immer & geht ja auch stark in Richtung #zsmmn\nUnd wie gesagt f\u00e4nde ich pers\u00f6nlich es auch cool an jedem Tag, wo DT spielt etwas zum jeweiligen gegnerischen Team bzw. Land zu machen, also Punkt b.","author":223,"s":113838,"mentions":[222]},{"id":"455410944143654934","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:40:30.210000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> sorry, aber was bedeutet #zsmmn ? \ud83e\udd14","author":222,"s":113839,"mentions":[223]},{"id":"455411046610501673","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:40:54.640000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:41:03.134000+00:00","content":"Zusammen \ud83d\ude09 \ud83d\ude04 das hat sich wohl irgendein social-media-expert ausgedacht ^^","author":223,"s":113840,"mentions":[]},{"id":"455411661902446592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:43:21.337000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok bei #der Ballistbunt haben wir schon mal Konsens und das Bild mit dem bunten Ball\nWie w\u00e4r's wenn wir zu den \u00fcbrigen Hashtags eine Liste machen und zur Abstimmung stellen? Und dann nehmen wir noch die 3 od. 4 dazu (f\u00fcr den Hauptflausch) die die meisten Stimmen bekommen?","author":222,"s":113841,"mentions":[]},{"id":"455411892203028491","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:44:16.245000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde irgendwas mit Respekt f\u00fcr alle bzw. Gegen Rassismus muss unbedingt noch dazu","author":222,"s":113842,"mentions":[]},{"id":"455412376867569684","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:46:11.798000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@447825657594904607> hat noch #sportverbindet vorgeschlagen, finde ich auch ganz gut und #f\u00fcreinefriedlicheWM","author":222,"s":113843,"mentions":[225]},{"id":"455412473655328769","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:46:34.874000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#lovefootballhateracism ist schon gegen Rassismus? Oder lieber was auf deutsch noch? Oder so eine Kombi vllt #zsmmn #gegenRassismus? #RespektimFu\u00dfball noch? Es gibt so viele gute #s habe ich das Gef\u00fchl... \nOhjaaa #Sportverbindet finde ich auch top!","author":223,"s":113844,"mentions":[]},{"id":"455412623018688512","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:47:10.485000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, ist mir dann so in den Sinn gekommen \ud83d\ude04 Ich bin leider sportunteressiert, aber ich hoffe ich konnte irgendwie helfen \ud83d\ude03","author":225,"s":113845,"mentions":[]},{"id":"455412787934527490","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:47:49.804000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde bei Deutsch bleiben #zsmmn versteht glaube ich nicht jeder \ud83e\udd14","author":222,"s":113846,"mentions":[]},{"id":"455412930645590046","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:48:23.829000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:48:42.544000+00:00","content":"Der #zsmmn ist der offizielle # vom DFB Team, den sollten wir uuunbedingt nutzen, um \u00b4ne m\u00f6glichst gro\u00dfe Reichweite zu haben - meine Meinung \ud83d\ude09","author":223,"s":113847,"mentions":[]},{"id":"455413079488987136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:48:59.316000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> achso nicht #DieManschaft ?","author":222,"s":113848,"mentions":[223]},{"id":"455413230567686154","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:49:35.336000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"aber wir k\u00f6nnen schon auch einen englischen dazu nehmen, ist ja international","author":222,"s":113849,"mentions":[]},{"id":"455413452391841792","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:50:28.223000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beide! Und ich w\u00fcrde gerade auch gerne engl #s nutzen, weil es eben ein internationales Event ist? Ich bef\u00fcrworte #fairplay & #lovefootballhateracism daher \ud83d\ude09","author":223,"s":113850,"mentions":[]},{"id":"455413548240076801","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:50:51.075000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"gibt's den schon #lovefootballhateracism ? Ich dachte immer Fussball heisst auf englisch Soccer?","author":222,"s":113851,"mentions":[]},{"id":"455413603063824384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:51:04.146000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> ok","author":222,"s":113852,"mentions":[223]},{"id":"455413767161905163","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:51:43.270000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:53:18.566000+00:00","content":"Im amerikanischen Englisch hei\u00dft es soccer, der 'Rest der Welt' (also eben alle au\u00dfer die USA) sagen football & ja aber sowas von gibt\u00b4s den # schon... \u2764","author":223,"s":113853,"mentions":[]},{"id":"455413845339406336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:52:01.909000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist quasi echt ein von Fubafans, die antirassistisch agieren, genutztes Ding","author":223,"s":113854,"mentions":[]},{"id":"455413922036449280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:52:20.195000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Willst du dann beide nehmen? Also #zsmmmn und #dieManschaft?","author":222,"s":113855,"mentions":[]},{"id":"455414056506097675","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:52:52.255000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T17:19:17.566000+00:00","content":"W\u00fcrde sagen ja, weil beide offiziell sind & hohe Reichweite haben (k\u00f6nnen)","author":223,"s":113856,"mentions":[]},{"id":"455414073195233282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:52:56.234000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> ok, dann nehmen wir den","author":222,"s":113857,"mentions":[223]},{"id":"455414238723440672","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:53:35.699000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok, dann noch mal auflisten, kann ja jeder dann auch ausw\u00e4hlen","author":222,"s":113858,"mentions":[]},{"id":"455414374585335823","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:54:08.091000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T16:54:33.694000+00:00","content":"Ich komme in ner halben Stunde wieder, muss dringend mal was essen \ud83d\ude09","author":222,"s":113859,"mentions":[]},{"id":"455414487164518415","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:54:34.932000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Kein Stress, keine Eile & guten Appetit! \nIch mache mal \u00b4ne # Liste","author":223,"s":113860,"mentions":[]},{"id":"455414521935429644","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T16:54:43.222000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude19","author":222,"s":113861,"mentions":[]},{"id":"455417325554761730","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:05:51.657000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hashtag-Ideen-Liste\n\n1. #DieMannschaft & 2. #zsmmn (weil offizielle # vom DFB & daher hohe Reichweite, au\u00dferdem ist v.a. #zsmmn f\u00fcr vieles nutzbar a la #zsmmn #gegenRassismus) \n3. #derBallistbunt\n4. #Fu\u00dfballistbunt\n5. #Sportverbindet\n6. #f\u00fcreinebunteWM\n7. #f\u00fcreinefriedlicheWM\n8. #respectthegame\n9. #respecttheplayers\n10. #lovefootballhateracism\n11. #fairplay / 12. #fairesSpiel (denke die engl Version ist besser, weil international einsetzbar & sehr g\u00e4ngig?) \n13. #RespektimFu\u00dfball\n14. #f\u00fcreinerespektvolleWM\n15. #bettertogether\n16. #f\u00fcreinefaireWM\n\nImmer her mit allem nech & immer sagen, welche bl\u00f6d sind^^","author":223,"s":113862,"mentions":[]},{"id":"455421508853039104","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:22:29.033000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da ich heut noch im Urlaub bin, werde ich morgen mal meinen Kopf anstrengen, um etwas an Ideen bei zu tragen.","author":226,"s":113863,"mentions":[]},{"id":"455422616958664704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:26:53.226000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> sollen wir noch etwas aussieben?","author":222,"s":113864,"mentions":[223]},{"id":"455424144834691074","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:32:57.500000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja auf jeden, hab erst mal nur alles zusammen gehauen, was mal genannt wurde","author":223,"s":113865,"mentions":[]},{"id":"455424496422092816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:34:21.325000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T17:34:45.129000+00:00","content":"1 & 2 sind f\u00fcr mich ein Muss, ich mag 3, 5, 10 & denke einer von diesen f\u00fcr eine friedliche/respektvolle/bunte/faire WM sollte mit rein? 11 finde ich auch gut","author":223,"s":113866,"mentions":[]},{"id":"455425471069290497","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:38:13.699000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> ich bin f\u00fcr 1,3,5,7,10,11 + eines von den Respektdingern (Ich \u00fcberleg noch mal einen alternativen Respekthastag)","author":222,"s":113867,"mentions":[223]},{"id":"455426125670252554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:40:49.768000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht einfach nur #respect?","author":222,"s":113868,"mentions":[]},{"id":"455426289919197185","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:41:28.928000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"habe gerade bei Twitter geschaut, das ist Usus und wird auch f\u00fcr Fussball verwendet","author":222,"s":113869,"mentions":[]},{"id":"455426462221336578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:42:10.008000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> ?","author":222,"s":113870,"mentions":[160]},{"id":"455426526398251022","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:42:25.309000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hier noch meine Meinung dazu \ud83d\ude43 \na  - ist mir zu viel, da w\u00e4re ich raus\nb - auf jeden Fall, mit Memes in der jeweiligen Nationalfarbe des Gegners, bzw. unser beider L\u00e4nder Flaggen\nc- bin ich auch raus, mir geht es prim\u00e4r um Positives, nicht Russlandkritik\nd - geh\u00f6rt f\u00fcr mich irgendwie zu g-  dazu: mir w\u00e4ren Hashtags wie #DieMannschaft #UnserTeam #Respekt #NoRassism  angenehmer, weil ich ALLE  Spieler supporten will, als Mannschaft, unabh\u00e4ngig vom Migrationshintergrund oder nicht Migrationshintergrund....egal ob \u00d6zil, M\u00fcller oder Boateng. Sie alle sind unsere Mannschaft und Punkt \ud83d\ude42 \ne- ich sehe auch keinen Grund hier gesondert etwas zu machen, ich w\u00fcrde Memes in unseren Flaggenfarben f\u00fcr ausreichend halten zu diesem Zweck. Wobei ich mir auch einen Hashtag wie #schwarzrotgold vorstellen k\u00f6nnte. In Kombi mit #derballistbunt deutlich genug \ud83d\ude01 \nf- geht f\u00fcr mich auch in d/g auf. Ich w\u00fcsste gerade nicht, warum wir das zum Fu\u00dfball und zur WM anders betonen m\u00fcssten, als durch Support unserer Mannschaft, die ja wirklich bunt ist, und ein sch\u00f6ner Querschnitt unserer Gesellschaft.","author":160,"s":113871,"mentions":[]},{"id":"455426719873237021","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:43:11.437000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443124841516630026> Bin aus Versehen auf Senden gekommen bevor ich fertig war \ud83d\ude04","author":160,"s":113872,"mentions":[222]},{"id":"455426815763152916","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:43:34.299000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> #NoRassism finde ich gut","author":222,"s":113873,"mentions":[160]},{"id":"455426950836649994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:44:06.503000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"... dann aber #noracism?^^","author":223,"s":113874,"mentions":[]},{"id":"455427117249724437","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:44:46.179000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> Yes \ud83d\ude04","author":160,"s":113875,"mentions":[223]},{"id":"455427528845295616","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:46:24.311000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801>ok, aber ich w\u00fcrde zu jedem Thema nur einen nehmen, also dann statt #respectfootballhateracism lieber #Noracism und #respect, den kombinierten finde ich bisschen lang","author":222,"s":113876,"mentions":[223]},{"id":"455428191704842241","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:49:02.349000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde den #lovefootballhateracism auch etwas sperrig, muss aber noch mal argumentieren, dass der bereits 'bekannt' ist... es gibt Shirts, Sticker etc. \nDie UEFA hat ja auch ihre Respektkampagne, also einfach #respect & #noracism finde ich auch gut... \nDachte nur, weil es explizit um eine WM Aktion geht & es nun mal eine Fu\u00dfball WM ist, bietet sich eben #LoveFootballHateRacism an, wisst ihr was ich meine? (ist es \u00fcbersichtlicher, wenn man den jeweiligen Anfangsbuchstaben gro\u00dfschreibt?^^) Wenn den alle bl\u00f6d finden, kommt der nat\u00fcrlich raus!","author":223,"s":113877,"mentions":[]},{"id":"455428260273192960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:49:18.697000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T17:50:14.821000+00:00","content":"#schwarz-rot-gold f\u00e4nd ich jetzt nicht so toll","author":222,"s":113878,"mentions":[]},{"id":"455428697319800833","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:51:02.897000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Generell: b scheint am meisten Akzeptanz zu finden als Aktion f\u00fcr die Tage, an denen Deutschland spielt? \nUnd allgemein eine Kombi aus  d, f & g?","author":223,"s":113879,"mentions":[]},{"id":"455429357565902848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:53:40.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> ich finde nicht, dass wir diesen sperrigen Hashtag mit Football drin nehmen m\u00fcssen, das wird doch eh klar sein, dass es um Fussball und die WM geht, sp\u00e4testens in der Kombi mit den anderen Hashtags","author":222,"s":113880,"mentions":[223]},{"id":"455429465242206229","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:54:05.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meinetwegen k\u00f6nnen wir auch alles klein schreiben, das ist mir egal","author":222,"s":113881,"mentions":[]},{"id":"455429944164745238","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:56:00.168000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T17:56:08.029000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Nee, also m\u00fcssen tun wir eh gar nichts \ud83d\ude09 Ich sage ja, wenn den alle bl\u00f6d finden au\u00dfer mir, fliegt der. \nUnd klar ist\u00b4s klar, dass es um die WM & Fu\u00dfball geht, genau deswegen liegt es nach meinem Empfinden so nahe eben das auch mit in den # zu tun. Aber wie gesagt, ich finde auch schlicht #respect oder #noracism gut!","author":223,"s":113882,"mentions":[]},{"id":"455430119259897856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:56:41.914000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ja, ne Kombi aus d,f und g f\u00fcr den Hauptflauschangriff und b dann f\u00fcr die einzelnen Spiele, k\u00f6nnen ja auch welche ohne deutsche Beteiligung sein (sp\u00e4testens ab dem Achtelfinale)","author":222,"s":113883,"mentions":[]},{"id":"455430669993115648","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T17:58:53.219000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und wie bitte?! Du siehst die Option, dass Deutschland nicht ins Achtelfinale kommt? Du Volksverr\u00e4ter* in duuu!\nDas ist ein Scherz, das ist Ironie nech \ud83d\ude09 \u2764","author":223,"s":113884,"mentions":[]},{"id":"455431170524446721","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:00:52.555000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439443498077388801> jetzt ist nur noch die Frage, formulieren wir beide das Ergebnis und schlagen es vor oder stellen wir es noch mal zur Diskussion? Ich glaube wir k\u00f6nnten jetzt auch noch mal zusammenfassen und dann einreichen, die Mods Werdens dann viell. eh noch mal modifizieren, wenn Sie wollen. Nur auf die Memes sollten wir noch warten #Smiley102?","author":222,"s":113885,"mentions":[223]},{"id":"455431457930870797","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:02:01.078000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> so war das nicht unbedingt gemeint, es gibt ja h\u00f6chstwahrscheinlich auch mindestens 1 Achtelfinale ohne dt. Beteiligung","author":222,"s":113886,"mentions":[223]},{"id":"455431464230846465","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:02:02.580000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich w\u00fcrde sagen wir formulieren es & tun\u00b4s dann in den \u003c#452819376261955594>?","author":223,"s":113887,"mentions":[]},{"id":"455431509999091712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:02:13.492000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Yes!","author":222,"s":113888,"mentions":[]},{"id":"455431859397197827","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:03:36.795000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und ja ich wei\u00df doch, dass das nicht so gemeint war, deswegen sagte ich ja Scherz & Ironie & sooo \ud83d\ude1b Willst du es formulieren oder soll ich wieder? \ud83d\ude0a","author":223,"s":113889,"mentions":[]},{"id":"455432356946247711","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:05:35.420000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"da wir fast eh nur zu zweit sind k\u00f6nnen wir unser Ergebnis ja auch im Privatchat schreiben. Einer von uns beiden schreibt es und die andere (Du bist schon weiblich oder?) korrigiert noch mal. Punkt.","author":222,"s":113890,"mentions":[]},{"id":"455432613297913856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:06:36.539000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jo perfekt, so machen wir\u00b4s. Ich telefoniere mal eben mit meiner Schwester & dann setz ich mich da gerne wieder ran \ud83d\ude03 Und ja, bin weiblich^^","author":223,"s":113891,"mentions":[]},{"id":"455432653903233025","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:06:46.220000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T18:07:02.482000+00:00","content":"Die memes werden ja erst angefordert, wenn der flauschangriff auch durchgef\u00fchrt wird","author":210,"s":113892,"mentions":[]},{"id":"455432759167549451","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:07:11.317000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0a"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc9e"}}],"content":"\u003c@443124841516630026> \u003c@439443498077388801> Viel Erfolg ihr beiden \u263a","author":160,"s":113893,"mentions":[223,222]},{"id":"455433216053215245","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:09:00.247000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich k\u00f6nnte das Morgen fr\u00fch formulieren, dann k\u00f6nnten wir es evtl. (abh. von den Memes-Leuten) Abends in den Briefkasten werfen.Ist mir aber egal, kannst du aber auch machen. Ich w\u00fcrd's nur versuchen m\u00f6glichst kurz zu fassen \ud83d\ude09","author":222,"s":113894,"mentions":[]},{"id":"455433256079327232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:09:09.790000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439426400886194176> merci","author":222,"s":113895,"mentions":[160]},{"id":"455433269064761364","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:09:12.886000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich bin f\u00fcr #noracism #respect und #fu\u00dfballistbunt","author":210,"s":113896,"mentions":[]},{"id":"455433678458322944","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:10:50.493000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich versuch sp\u00e4ter mal eine kurze, knappe (!) Version mit den bisher am meisten genannten Hashtags & schick\u00b4s dir nachher mal in einer Privatnachricht oder stelle es hier wieder rein, damit doch auch Donkey, KahlanK etc dr\u00fcber gucken k\u00f6nnen? \ud83e\udd14","author":223,"s":113897,"mentions":[]},{"id":"455433828761337857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:11:26.328000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ok, ich brauch jetzt eh mal ne Pause, hab schon Kopfweh \ud83d\ude09","author":222,"s":113898,"mentions":[]},{"id":"455433941512355863","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:11:53.210000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Stells bitte hier rein","author":210,"s":113899,"mentions":[]},{"id":"455433941634121738","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:11:53.239000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"schickst mir erst mal","author":222,"s":113900,"mentions":[]},{"id":"455441390172635165","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:41:29.109000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801>  @Oxymoron und alle anderen die schon so viele sch\u00f6ne Ideen gesammelt haben.  Wie findet ihr die Idee, dass wir zu Beginn der WM den Song Der Tag wird kommen von Marcus Wiebusch pushen und Bilder von gleichgeschlechtlichen Menschen die H\u00e4ndchen halten posten. Gerne auch nur von hinten sichtbar, so k\u00f6nnen wir unerkannt auch selber welche machen von Freunden? Da Homosexualit\u00e4t ja leider immer noch verp\u00f6nnt ist im Fussball,  f\u00e4nde ich die Aktion zum WM Auftakt super....","author":227,"s":113901,"mentions":[223]},{"id":"455451870018797570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:23:07.699000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T19:47:41.909000+00:00","content":"Okay, hier mein Vorschlag f\u00fcr den Vorschlag, um ihn allen anderen vorzuschlagen, in Kurzform \ud83d\ude09 \u2764 \n\nWir w\u00fcrden gerne etwas zur WM machen & zwar: \n\n1. Als Hauptflausch: generell, also nicht nur bei dt. Spielen/Mannschaft, explizit auf den fairen, respektvollen, bunten & auch explizit antirassistischen oder antihomophoben Aspekt der WM eingehen, indem wir zB betonen, dass ALLE Spieler ihre Berechtigung haben im Team zu sein, unabh\u00e4ngig davon, ob sie zB einen Migrationshintergrund haben oder schwul sind\nDabei nutzen wir u.a. die offiziellen deutschen WM Hashtags wie #DieMannschaft & #zsmmn \nZus\u00e4tzlich bieten sich #respect #fairplay #Sportverbindet #lovefootballhateracism #noracism #derBallistbunt #Fu\u00dfballistbunt \u2026 #f\u00fcreine-friedliche/respektvolle/bunte/faire-WM an \nWir nutzen ggf. memes mit 'bunten' B\u00e4llen; L\u00e4ndern, die sich die H\u00e4nde reichen; ...\n\n2. Kleine Flauschangriffe: f\u00fcr jedes \u201adeutsche\u2018 Spiel einen \u201aFakt\u2018 dar\u00fcber verbreiten, was beide L\u00e4nder gemeinsam Positives zu Wege gebracht haben oder was unseren Gegner besonders macht; historischer/aktueller/kulinarischer/landschaftlicher/kultureller/... Bezug m\u00f6glich \nDabei memes mit beiden Flagen/L\u00e4ndern nutzen, vllt v.a. auch mit #fairplay #respect direkt auf den memes?! \nUnd gerne am Ende des Spiels memes a la das bereits existierende Espa\u00f1a - thanks for the nice match (siehe \u003c#448859065993527306> von Smiley102 gepostet) posten?!\nAls Hashtag bieten sich die in Punkt 1 genannten an, als auch zu jedem Spiel dann der jeweilige Spiel# wie #GERSWE etc.","author":223,"s":113902,"mentions":[]},{"id":"455452215071735829","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:24:29.966000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Mir f\u00e4llt\u00b4s ziemlich schwer das alles ganz knapp & dennoch deutlich zu formulieren \ud83d\ude44 Und ich wusste nicht, welche #s wir denn nun alle cool finden & nutzen wollen. Und ich habe keine guten meme-Ideen...","author":223,"s":113903,"mentions":[]},{"id":"455453562747486208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:29:51.277000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T19:48:12.418000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2705"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":1,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"\u003c@443124841516630026> \u003c@!421729746729041930> \u003c@440082381119029248> \u003c@439426400886194176> \u003c@135131334363316225> \u003c@439885041489674250> \u003c@447825657594904607> \u003c@443284902784270337> \u003c@451991668581990410> ... & alle anderen nat\u00fcrlich, wie immer \ud83d\udc9e \nPS: Ah hab jetzt erst gesehen, dass du gesagt hast, ich soll\u00b4s erst dir schicken liebe \u003c@443124841516630026> ... hoffe hier ist auch wieder okay \ud83d\ude09 \nPPS: \u003c@439567581767008266> Deinen Vorschlag finde ich pers\u00f6nlich auch gut, habe aber bisher das Gef\u00fchl, dass die Stimmung f\u00fcr eine Aktion zur WM eher dahingeht sich nicht explizit einen Themenbereich wie Homosexualit\u00e4t & Fu\u00dfball rauszunehmen, sondern generell zu sagen 'Fu\u00dfball verbindet & es ist schei\u00dfegal, ob schwarz oder schwul oder oder oder' wei\u00dfte? \ud83d\ude0a","author":223,"s":113904,"mentions":[160,174,224,228,210,215,227,222,129,225]},{"id":"455454774205087784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:34:40.111000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> Bei 2. anfangs vielleicht noch dazu schreiben, dass das f\u00fcr die komplette WM ist und nicht nur f\u00fcr die Spiele mit deutscher beteiligung.","author":210,"s":113905,"mentions":[223]},{"id":"455454833852547073","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:34:54.332000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T19:35:03.670000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Falls das nicht ersichtlich sein sollte","author":210,"s":113906,"mentions":[]},{"id":"455454921056059392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:35:15.123000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}}],"content":"\u003c@439443498077388801> alles gut \ud83d\ude18","author":222,"s":113907,"mentions":[223]},{"id":"455455001448546310","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:35:34.290000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Ansonsten finde ich das hast du super zusammengefasst und kann so in den Briefkasten","author":210,"s":113908,"mentions":[]},{"id":"455455490097545216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:37:30.793000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T19:40:38.760000+00:00","content":"#Hayat  Ich w\u00fcrde das lieber trennen in 1. Hauptflausch zu Beginn der WM bzw. w\u00e4hrend der WM\nUnd 2. kleine Flauschs vor den Spielen","author":222,"s":113909,"mentions":[]},{"id":"455455788761219083","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:38:42+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}}],"content":"Also in umgekehrter Reihenfolge wie du das geschrieben hast","author":222,"s":113910,"mentions":[]},{"id":"455455830838345731","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:38:52.032000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"selbst angepingt \ud83d\ude04","author":210,"s":113911,"mentions":[]},{"id":"455456002683174922","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:39:33.003000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@421729746729041930> stimmt ich meinte #Hayat","author":222,"s":113912,"mentions":[210]},{"id":"455456705447460865","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:42:20.555000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oki ja hast Recht, das baue ich ein bzw um!","author":223,"s":113913,"mentions":[]},{"id":"455457092254302218","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:43:52.777000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> ich mach noch mal ne Liste mit den Hashtags Ok? Und der bunte Ball ist doch schon mal mein Anfang als Bild, ansonsten hoffe ich, dass sich #Smiley102  auch noch mal meldet","author":222,"s":113914,"mentions":[223]},{"id":"455457401034899467","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:45:06.396000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443124841516630026> Ja gerne! Ich wusste einfach gar nicht welche wir denn nun nehmen wollen... ganz einig werden wir uns wohl eh nicht... denke aber so #DieMannschaft #zsmmn #fairplay & #respect sind auf jeden Fall gut?","author":223,"s":113915,"mentions":[222]},{"id":"455457604274094090","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:45:54.852000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udd92"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439443498077388801> Ich mach jetzt mal ne Liste und dann kannst Du mich ja korrigieren, Ok?\ud83d\ude09","author":222,"s":113916,"mentions":[223]},{"id":"455459351155572737","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:52:51.341000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also hier unsere Vorschl\u00e4ge f\u00fcr die hashtags:\n1.#dieManschaft 2.#zsmmn \n3.#DerBallistbunt \n4.#Sportverbindet \n5.#respect \n6.#noracism\n7.#fairplay\n8.#f\u00fcreinefriedlicheWM  (evtl. zuviel)\n\nfinde das reicht, fehlt was oder soll noch einer raus?","author":222,"s":113917,"mentions":[]},{"id":"455460274925862913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:56:31.585000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich bin nicht ganz von dem letzten \u00fcberzeugt... meinetwegen kann der raus? Bzw. ich wei\u00df nicht, ob ich friedlich/respektvoll/bunt/fair dort als Adjektiv nutzen w\u00fcrde... \nOder wir lassen\u00b4s erst mal mit so vielen verschiedenen Hashtags stehen & alles, was im \u003c#452819376261955594> geht, wird doch eh vom Team noch \u00fcberarbeitet oder? \nIch will die Auswahl der Hashtags auf die abw\u00e4lzen, ich kann mich nicht entscheiden, ich will #lovefootballhateracism drin haben \ud83d\ude04 Ich ich ich will will will","author":223,"s":113918,"mentions":[]},{"id":"455460714165829633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:58:16.308000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"#Fu\u00dfballistbunt & #derBallistbunt finde ich auch beide gut, mich spricht der erste aber mehr an, aber \u00b4ne logische Begr\u00fcndung daf\u00fcr habe ich nicht... ist ja sehr subjektiv, welche Hashtags man nun passend findet oder nicht... Ich mag beide auf jeden Fall!","author":223,"s":113919,"mentions":[]},{"id":"455461330728517635","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:00:43.308000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T20:01:06.226000+00:00","content":"\u003c@439443498077388801> ok, wir schmeissen Nr.8 raus aber es kommt keiner mehr sonst rein, Ok?","author":222,"s":113920,"mentions":[223]},{"id":"455461524903952394","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:01:29.603000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also wie gesagt, ich denke wir k\u00f6nnten sogar sozusagen 'zu viele' Hashtags zur Auswahl stellen & einfach dazu sagen: Wir k\u00f6nnen uns nicht entscheiden?^^","author":223,"s":113921,"mentions":[]},{"id":"455461629044457472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:01:54.432000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> also ich kann das so entscheiden \ud83d\ude09","author":222,"s":113922,"mentions":[223]},{"id":"455461754315603968","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:02:24.299000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde es nicht gut zu viele vorzuschlagen","author":222,"s":113923,"mentions":[]},{"id":"455461991927250945","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:03:20.950000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T20:03:34.561000+00:00","content":"Hehe okay, ich tue mich einfach sehr schwer... an sich finde ich n\u00e4mlich einen Hashtag wie #f\u00fcreine...WM gut... aber ja, vllt tun wir die einfach raus? Was ist mit #Fu\u00dfballistbunt oder #derBallistbunt?","author":223,"s":113924,"mentions":[]},{"id":"455462180557684746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:04:05.923000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T20:04:42.609000+00:00","content":"#DerBallistbunt  passt halt gut zu dem Bild von dem bunten Ball was ich hier nicht reinladen kann und es ist der einzige Hashtag der ein bisschen witzig ist, von wegen \"der Ball ist rund\" \ud83d\ude09","author":222,"s":113925,"mentions":[]},{"id":"455462417787256832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:05:02.483000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das stimmt, da haste Recht, bin \u00fcberzeugt \ud83d\ude09","author":223,"s":113926,"mentions":[]},{"id":"455462472925839370","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:05:15.629000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc4d","author":222,"s":113927,"mentions":[]},{"id":"455462540856524840","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:05:31.825000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde wir erg\u00e4nzen uns ganz gut \ud83d\ude09","author":222,"s":113928,"mentions":[]},{"id":"455462731932499969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:06:17.381000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auf jeden Fall & vor allem feiere ich es ein wenig, dass wir zwei 'M\u00e4dels' hier die aktivsten bei der 'M\u00e4nner-WM-Aktionsplanung' sind \ud83d\ude09 \ud83d\ude1b \u2764","author":223,"s":113929,"mentions":[]},{"id":"455462894587609110","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:06:56.161000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439443498077388801> vor Allem, weil ich so ein fanatischer Fusballfan bin \ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude01","author":222,"s":113930,"mentions":[223]},{"id":"455462956654788647","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:07:10.959000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das war ironisch","author":222,"s":113931,"mentions":[]},{"id":"455463865451544576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:10:47.633000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T20:16:36.207000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hahaha witzig! Ich bin definitiv ein riesen Fubafan... \ud83d\ude0b \ud83d\ude03 \n\nSo, dann jetzt noch mal die endg\u00fcltige Version f\u00fcr den \u003c#452819376261955594> (wenn ich es dort reinstelle, w\u00fcrde ich dich \u003c@443124841516630026> ganz explizit & die anderen, die ich sonst immer auch genannt habe, nennen, damit jeder wei\u00df, wer mit gearbeitet hat an diesem Vorschlag?) \n\nWir w\u00fcrden gerne etwas zur WM machen & zwar: \n1. Als Hauptflausch: generell, also nicht nur bei dt. Spielen/Mannschaft, explizit auf den fairen, respektvollen, bunten & auch explizit antirassistischen oder antihomophoben Aspekt der WM eingehen, indem wir zB betonen, dass ALLE Spieler ihre Berechtigung haben im Team zu sein, unabh\u00e4ngig davon, ob sie zB einen Migrationshintergrund haben oder schwul sind \nDabei nutzen wir u.a. die offiziellen deutschen WM Hashtags wie #DieMannschaft & #zsmmn \nZus\u00e4tzlich bieten sich #respect #fairplay #Sportverbindet #noracism #derBallistbunt an \nWir nutzen ggf. memes mit 'bunten' B\u00e4llen; L\u00e4ndern, die sich die H\u00e4nde reichen; ... \n\n2. Kleine Flauschangriffe: f\u00fcr v.a. jedes Spiel mit deutscher Beteiligung (solange die eben dauert & danach f\u00fcr alle anderen gerne auch) einen \u201aFakt\u2018 dar\u00fcber verbreiten, was beide L\u00e4nder gemeinsam Positives zu Wege gebracht haben oder was unseren Gegner besonders macht; historischer/aktueller/kulinarischer/landschaftlicher/kultureller/... Bezug m\u00f6glich \nDabei memes mit beiden Flagen/L\u00e4ndern nutzen, vllt v.a. auch mit #fairplay #respect direkt auf den memes?! \nUnd gerne am Ende des Spiels memes a la das bereits existierende Espa\u00f1a - thanks for the nice match (siehe \u003c#448859065993527306> von Smiley102 gepostet) posten?! \nAls Hashtag bieten sich die in Punkt 1 genannten an, als auch zu jedem Spiel dann der jeweilige Spiel# wie #GERSWE etc.","author":223,"s":113932,"mentions":[222]},{"id":"455464755436584971","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:14:19.822000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also das Einzige was ich evtl. noch erg\u00e4nzen w\u00fcrde: nicht unbedingt nur f\u00fcr jedes Deutsche Spiel: Du kannst ja schreiben v.a. f\u00fcr die Spiele mit deutscher Beteiligung","author":222,"s":113933,"mentions":[]},{"id":"455464915092635650","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:14:57.887000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"F\u00fcr den total unwahrscheinlichen Fall, dass Deutschland nicht ins Finale kommt \ud83d\ude09","author":222,"s":113934,"mentions":[]},{"id":"455465244345761803","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:16:16.387000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T20:18:11.337000+00:00","content":"Haha in meinem Kopf gibt es die Option, dass Deutschland nicht MINDESTENS ins Finale kommen, gar nicht \ud83d\ude04 \nHabs bearbeitet, so besser? \u003c@443124841516630026>","author":223,"s":113935,"mentions":[222]},{"id":"455466080731660288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:19:35.797000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich finde wir haben genug gearbeitet","author":222,"s":113936,"mentions":[]},{"id":"455466252194807809","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:20:16.677000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Oki, dann schieb ich das nun mal in den \u003c#452819376261955594> & wir lehnen uns zur\u00fcck? \ud83d\ude09","author":223,"s":113937,"mentions":[]},{"id":"455466408252538882","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:20:53.884000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich weiss nur nicht ob wir noch auf die Memes-Leute warten sollten?","author":222,"s":113938,"mentions":[]},{"id":"455466592906510347","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:21:37.909000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du kannst aber auch versuchen wenigstens das Bild von dem Ball miteinzureichen","author":222,"s":113939,"mentions":[]},{"id":"455467659551571969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:25:52.217000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich bin so gar nicht in der memes AG & habe null Plan, ob da schon was angelaufen ist... Oki ja ich versuche den Ball zu posten bzw. falls keine Bilder erlaubt sind, stelle ich \u00b4nen Link rein. Falls keine Direktlinks erlaubt sind, stelle ich den nicht-direktlink rein \ud83d\ude04","author":223,"s":113940,"mentions":[]},{"id":"455468706315632643","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:30:01.785000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und schreib, dass wir gerne sp\u00e4testens n\u00e4chsten Donnerstag damit starten w\u00fcrden und kannst ja noch schreiben, dass Memes evtl. noch nachgereicht werden","author":222,"s":113941,"mentions":[]},{"id":"455468954425491456","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:31:00.939000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hey, beim aktuellen flauschangriff f\u00e4nde ich das meme mit dem bild auf rotem hintergrund \"alle 11 sekunden\" in einer unverpixelten qualit\u00e4t noch toll!","author":229,"s":113942,"mentions":[]},{"id":"455469138459099137","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:31:44.816000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"denke auch dass in den briefkasten vllt mehr schauen, als es hier bis jetzt mitbekommen haben und da haben bestimmt noch einige gute ideen bez\u00fcglich memes","author":129,"s":113943,"mentions":[]},{"id":"455469318222905355","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:32:27.675000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah jooo erg\u00e4nze ich noch, dass wir gerne mit 1. am Do p\u00fcnktlich zur WM beginnen w\u00fcrden, danke \u003c@443124841516630026>","author":223,"s":113944,"mentions":[222]},{"id":"455469429640134656","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:32:54.239000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude09"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"finds echt klasse wie ihr das noch ausformuliert habt, gabs meinerseits eig nichts mehr hinzuzug\u00fcgen, zumal ich im thema fu\u00dfball echt nich fit bin^^","author":129,"s":113945,"mentions":[]},{"id":"455469609454141486","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:33:37.110000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hab ich wen vergessen zu erw\u00e4hnen namentlich, der * die auch noch mitgemacht hat? M\u00f6chte niemanden \u00fcbergehen \ud83d\ude26","author":223,"s":113946,"mentions":[]},{"id":"455469747526565898","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:34:10.029000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T20:34:54.979000+00:00","content":"\u003c@443124841516630026> Der Vorschlag muss ja erstmal angenommen werden von der Crew und erst dann brauchen wir die Memes","author":210,"s":113947,"mentions":[222]},{"id":"455470098891669504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:35:33.801000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@421729746729041930> ok","author":222,"s":113948,"mentions":[210]},{"id":"455471707902443532","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:41:57.419000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Gef\u00e4llt mir so zwar nicht zu 100%, aber das muss der Vorschlag auch nicht, ich vote trotzdem f\u00fcr ihn \ud83d\ude09  \ud83d\ude00 \nGanz lieben Dank  \u003c@439443498077388801> und  \u003c@443124841516630026> f\u00fcrs Ausformulieren \u2764 \u263a","author":160,"s":113949,"mentions":[223,222]},{"id":"455472182278225930","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:43:50.519000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T20:44:40.499000+00:00","content":"\u003c@439426400886194176> Bitte, sehr gern geschehen!  \nWas st\u00f6rt dich denn? Noch hat es keinen gr\u00fcnen Haken, noch hat es keiner gesehen & wir k\u00f6nnen alles \u00e4ndern \ud83d\ude09 \ud83d\ude04","author":223,"s":113950,"mentions":[160]},{"id":"455472279795531786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:44:13.769000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Ich schlie\u00dfe mich KahlanK an. Danke an euch das ihr das vorangebracht habt","author":210,"s":113951,"mentions":[]},{"id":"455472473174048769","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:44:59.874000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sollte jetzt nicht mehr so arg ge\u00e4ndert werden, weil es ja jetzt schon Leute gesehen haben und gevotet haben","author":210,"s":113952,"mentions":[]},{"id":"455472696126341121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:45:53.030000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@!421729746729041930> Stimmt, haste vollkommen Recht! Dachte wenn \u003c@439426400886194176> jetzt eher nur eine Kleinigkeit noch hat, kann man die ja noch einbringen...","author":223,"s":113953,"mentions":[160,210]},{"id":"455473131126128654","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:47:36.742000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Oops, ich habe gar nicht die Erwartungshaltung, dass da was nach meinen pers\u00f6nlichen W\u00fcnschen ge\u00e4ndert wird, ich kann gut mit Kompromissen leben, alles gut \u263a","author":160,"s":113954,"mentions":[]},{"id":"455473399574036510","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:48:40.745000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hehe oki, ich selbst bin auch nicht 100pro zufrieden, denke aber das kann man eh nie f\u00fcr alle hinbekommen & von daher denke ich, dass wir \u00b4nen ziemlich guten Kompromiss gefunden haben \ud83d\ude0a","author":223,"s":113955,"mentions":[]},{"id":"455473498962264065","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:49:04.441000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udcaf"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude43"}}],"content":"\u003c@439443498077388801> Hey Nobody is perfekt!","author":222,"s":113956,"mentions":[223]},{"id":"455473605199921163","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:49:29.770000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, eben, sonst br\u00e4uchten wir hier zig Privatflauschs \ud83d\ude0e","author":160,"s":113957,"mentions":[]},{"id":"455473838671527936","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:50:25.434000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443124841516630026> Eben, das denke ich auch \ud83d\ude03 \nPS: Sollten wir diesen channel jetzt mal wieder 'freigeben' & sonst noch in der laberecke weiterschnacken?^^ Ich glaube sonst wird es echt offtopic irgendwann hier & wir fliegen alle vom Server \ud83d\ude04","author":223,"s":113958,"mentions":[222]},{"id":"455474154800676885","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:51:40.805000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Diskussion ist beendet, Flausch im Briefkasten, du hast recht \ud83d\udc4d","author":160,"s":113959,"mentions":[]},{"id":"455474668208652288","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:53:43.211000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0a"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude09"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83c\udf7e"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439443498077388801> Ja finde ich auch. Wir waren fleissig genug\ud83d\ude09 Prost!\ud83c\udf7e\ud83e\udd42\ud83c\udf79","author":222,"s":113960,"mentions":[223]},{"id":"455739259144503306","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T14:25:06.606000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-11T14:25:29.618000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Von \u003c@439161699568975872> kam die Idee am 20.6. zum Weltfl\u00fcchtlingstag & dt. Gedenktag f\u00fcr Opfer von Flucht & Vertreibung zu machen... hier mal die gesammelten Ideen dazu. Dank an \u003c@447825657594904607> \u003c@441880798048681985> \u003c@440127395689791488> \u003c@439517740794118144> \u003c@440514932862222337> f\u00fcr jeglichen Input \ud83d\udc9e \n- betonen, dass \u201aFl\u00fcchtling sein\u2018 jedem \u201apassieren\u2018 kann, unabh\u00e4ngig von Religion, Herkunft, Geschlecht etc.\n- dabei vllt auch pers\u00f6nlich Geschichten aus der eigenen Familie erz\u00e4hlen, zB mein Opa ist Deutscher & musste auch in Turnhallen schlafen, hatte \u00b4nen Fl\u00fcchtlingspass & war eben damals als Kind mit seiner Familie auf der Flucht nach dem 2WK\n- Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeiten (& damit v.a. auch globale Machtverh\u00e4ltnisse/Hierarchien) ansprechen: Ich sitze im Warmen und trockenen, habe genug zu essen, wenn ich krank bin gibt es Medikamente und Krankenh\u00e4user, meine Familie ist sicher, ich kann in Frieden mein Kind bekommen, ich kann w\u00e4hlen, ..\n- gute Erlebnisse mit Menschen aus anderen L\u00e4ndern ver\u00f6ffentlichen & dabei Freundschaften & Gemeinsamkeiten betonen (a la D\u00f6ner for Diversity m\u00e4\u00dfig?)\n- Geschichten \u00fcber langj\u00e4hrige \"Fl\u00fcchtlinge\" aufzeigen, also solche die schon lange hier leben, sich integriert haben & ein Teil von uns sind, also klar machen, dass Fl\u00fcchtlinge vor allem eins sind: Menschen (!) & man auch vom Fl\u00fcchtling zum Mitb\u00fcrger * in/Freund * in/Kolleg * in werden kann (so nach dem Motto einmal Fl\u00fcchtling ungleich immer Fl\u00fcchtling)\n- grunds\u00e4tzliche Frage, ob wir gedenken wollen, denn in DT ist es auch explizit ein Gedenktag, aber gerade online finde ich es manchmal schwer piet\u00e4tvoll zu gedenken & dabei nicht das Schicksal eines Menschen f\u00fcr eigene Zwecke zu \u201amissbrauchen\u2018\u2026 also wollen wir zB einzelne tragische Schicksale hervorheben oder lieber nicht?","author":223,"s":113961,"mentions":[230,194,231,232,233,225]},{"id":"455739266702508052","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T14:25:08.408000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"- m\u00f6gliche zu unterst\u00fctzende Organisationen: Start with a friend, Pro Asyl, Kein Mensch ist illegal, Sea Shepherd, SOS M\u00e9diterran\u00e9e, ...\n- m\u00f6gliche Hashtags: \u2026 #bettertogether #refugeeswelcome \u2026 ufff keine Ahnung?! UNHCR nutzt zB f\u00fcr eine Petition #withrefugees vllt gibt\u00b4s an dem Tag auch \u00b4nen offiziellen #worldrefugeeday ?","author":223,"s":113962,"mentions":[]},{"id":"455828586616848387","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:20:03.935000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-11T20:20:39.327000+00:00","content":"Bin mir gerade nicht ganz sicher, ob das hier jetzt der richtige Kanal ist, weil mir explizit auf unserer Webseite ein paar Dinge aufgefallen sind: \n\nZum Einen ist das Layout total zerschossen, wenn ich die Seite \u00fcber meinen Laptop aufrufe. Texte sind abgeschnitten oder \u00fcberlappen an machen Stellen. Ich kann mich nicht erinnern, dass dies von Anfang an schon so war, scheint also ein relativ neues Problem zu sein. Wenn wir gerade bedingt durch den Flausch viel Werbung machen und unsere Seite damit h\u00e4ufiger aufgerufen wird, w\u00e4re es schon besser, wenn sie nicht nur f\u00fcr mobile Endger\u00e4te, sondern auch \"regul\u00e4re\" Bildschirme responsive w\u00e4re. W\u00e4re sch\u00f6n, wenn die Web-Spezialisten sich drum k\u00fcmmern k\u00f6nnten. \u2764 \n\nZum Anderen ist unser Logo oben links in der Ecke sehr pixelig, da w\u00fcrde ich vorschlagen eine SVG hochzuladen, um das kurzerhand zu beheben.","author":234,"s":113963,"mentions":[]},{"id":"455837116958638100","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:53:57.727000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439235645697949698> Ich glaube in \u003c#441251678948163584> hast du eher die Chance, dass das jmd vom Team sieht?! Oder sonst vllt ein mal anpingen, erscheint mir schon halbwegs wichtig das Thema?","author":223,"s":113964,"mentions":[234]},{"id":"455838324737966091","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T20:58:45.684000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-11T21:00:26.188000+00:00","content":"\u003c@439443498077388801> Kann ich auch nochmal dort posten. Bez\u00fcglich Ping: Wen pingt man denn zu diesem Thema? Operator, Mods, Contentcrew?","author":234,"s":113965,"mentions":[223]},{"id":"455838765215383562","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T21:00:30.702000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Mhhh vllt einfach insg  @ Team? Dann ist die Wahrscheinlichkeit am gr\u00f6\u00dften, dass es iwer mitbekommt \ud83d\ude04 \u003c@439235645697949698>","author":223,"s":113966,"mentions":[234]},{"id":"455838938104594442","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T21:01:11.922000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke, ja das w\u00e4re ein Plan. Okay, kopier ich inkl. Ping in den anderen Channel.","author":234,"s":113967,"mentions":[]},{"id":"456014385517690884","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T08:38:21.845000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bitte *RIs* statt *RI's* am Ende der Nachricht von gestern an die Maulw\u00fcrfe in \u003c#441251266736422933>. \u003c@160462182344032256>","author":56,"s":113968,"mentions":[1]},{"id":"456049982563287041","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/441251716038524958/456049982563287040/image.png","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/441251716038524958/456049982563287040/image.png","width":640,"height":870,"size":365636}],"embeds":[{"url":"https://www.facebook.com/736688719759646/posts/1702153919879783/"}],"timestamp":"2018-06-12T10:59:48.842000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T11:00:27.499000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"https://www.facebook.com/736688719759646/posts/1702153919879783/","author":12,"s":113969,"mentions":[]},{"id":"456431594698178560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:16:12.265000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Boah ihr lioeben, vielen Dank f\u00fcr den Flausch. Der ist Gro\u00dfartigst . Es ist eine Sch\u00f6ne DIskursebene, auf der wir \"Andocken\" ich freu mich!","author":167,"s":113970,"mentions":[]}];
			var channels = {"441253378152988682":{"name":"chat-youtube","id":"441253378152988682","topic":"","position":69,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:03:23.443000","messages":1457},"448859015917862913":{"name":"memes-wip","id":"448859015917862913","topic":null,"position":48,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:28.792000","messages":430},"452819376261955594":{"name":"feedback-briefkasten","id":"452819376261955594","topic":null,"position":28,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T13:02:32.278000","messages":4},"450938061413548033":{"name":"aktion-twitter","id":"450938061413548033","topic":null,"position":59,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:51.865000","messages":98},"450937321357967360":{"name":"dokumente-youtube","id":"450937321357967360","topic":"","position":70,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:23:55.422000","messages":2},"452809634676473859":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809634676473859","topic":null,"position":43,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:23:49.703000","messages":4},"450938867646857236":{"name":"voice-chat-facebook","id":"450938867646857236","topic":null,"position":44,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:30:04.086000","messages":337},"448859037438705674":{"name":"grafik-wip","id":"448859037438705674","topic":null,"position":49,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:33.923000","messages":196},"441251553215643648":{"name":"hilfe","id":"441251553215643648","topic":null,"position":10,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:08.344000","messages":3637},"441253061051023370":{"name":"faq","id":"441253061051023370","topic":null,"position":16,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:07.840000","messages":7},"447095652212670475":{"name":"wichtig-argumentation","id":"447095652212670475","topic":"Hier findet ihr Ank\u00fcndigungen und Kernpunkte auf einen Blick.","position":79,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T17:58:30.123000","messages":5},"441251716038524958":{"name":"feedback-inhalte","id":"441251716038524958","topic":null,"position":27,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:47.164000","messages":1776},"448733238450585602":{"name":"faktensammlung-facebook","id":"448733238450585602","topic":null,"position":41,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:41.107000","messages":76},"441251478892576769":{"name":"fortgeschritten","id":"441251478892576769","topic":null,"position":22,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:50.624000","messages":1},"450938713413910528":{"name":"voice-chat-twitch","id":"450938713413910528","topic":null,"position":67,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:27.314000","messages":65},"441253179284520960":{"name":"chat-security","id":"441253179284520960","topic":"Safety first - hier teilen wir Hinweise und Erfahrungen zu Sicherheitsfragen in sozialen Medien.\nZiel ist es auch, uns gemeinsam zu sch\u00fctzen. Hier besprechen wir alles rund um das Thema Sicherheit im Netz. Wichtig: Dies kein privater Raum ist. Eure Nachrichten werden von tausenden Menschen gelesen. \n\nDeswegen: Keine privaten Daten mit anderen Nutzern in  \u00f6ffentlichen R\u00e4umen teilen! \nEuren Account nicht mit anderen Diensten (wie z.B. Steam oder\nSpotify) verbinden, da die Nutzernamen f\u00fcr alle sichtbar sind. \nSeid wachsam, falls ein Nutzer euch im privaten Chat nach pers\u00f6nlichen Informationen fragt. \nMeldet uns Moderatoren und Administratoren, die andere Nutzer damit beauftragen, euch in ihrem Namen zu kontaktieren.\nBitte achtet darauf, welche Informationen ihr im Fan-Reddit preisgebt. \nFalls ihr eine Person nicht kennt, lehnt die Freundesanfrage bitte ab, da es ihnen sonst m\u00f6glich ist, euch au\u00dferhalb von unserem Discord zu stalken. \n\nMehr Infos: https://www.privacy-handbuch.de/ ","position":31,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:36.029000","messages":5253},"443376105274212364":{"name":"wichtig-twitter","id":"443376105274212364","topic":"","position":54,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:38:21.027000","messages":103},"443375746623209472":{"name":"links-memes-design","id":"443375746623209472","topic":"","position":47,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:36:55.518000","messages":288},"452810102500622358":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452810102500622358","topic":null,"position":66,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:25:41.241000","messages":2},"441251616851492904":{"name":"ich-brauch-polizei","id":"441251616851492904","topic":null,"position":17,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:23.516000","messages":1758},"450938016974766080":{"name":"support-twitter","id":"450938016974766080","topic":null,"position":58,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:41.270000","messages":69},"446644105611706368":{"name":"lounge-links","id":"446644105611706368","topic":"","position":29,"is_default":false,"created_at":"2018-05-17T12:04:13.024000","messages":1120},"448733506328068096":{"name":"reaktion-twitter","id":"448733506328068096","topic":null,"position":60,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:26:44.974000","messages":284},"450938824617361418":{"name":"voice-chat-memes","id":"450938824617361418","topic":null,"position":52,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:53.827000","messages":1},"441251678948163584":{"name":"feedback-server","id":"441251678948163584","topic":null,"position":26,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:38.321000","messages":1140},"443386778129268737":{"name":"\u2013-\u2013-\u2013-\u2013","id":"443386778129268737","topic":"","position":35,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T12:20:45.634000","messages":0},"450937689693487104":{"name":"voice-chat-yt","id":"450937689693487104","topic":null,"position":75,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:25:23.240000","messages":0},"450937479835418625":{"name":"links-aktion-yt","id":"450937479835418625","topic":"","position":72,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:24:33.206000","messages":25},"441251266736422933":{"name":"willkommen","id":"441251266736422933","topic":null,"position":0,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:00.042000","messages":6},"443376769341587458":{"name":"links-sonstige-yt","id":"443376769341587458","topic":"","position":73,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:59.353000","messages":330},"443367916369608724":{"name":"links-security","id":"443367916369608724","topic":"","position":32,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:05:48.640000","messages":98},"443376626554896395":{"name":"links-twitch","id":"443376626554896395","topic":"","position":65,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:25.310000","messages":65},"452809980609953792":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809980609953792","topic":null,"position":61,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:25:12.180000","messages":2},"441251908532043777":{"name":"laberecke","id":"441251908532043777","topic":null,"position":24,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:33.058000","messages":11521},"441251875111567360":{"name":"meme-bibliothek","id":"441251875111567360","topic":null,"position":12,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:25.090000","messages":223},"451107176573042688":{"name":"beispiele-argumentation","id":"451107176573042688","topic":"Hier k\u00f6nnt Ihr uns anonymisierte Screenshots bereitstellen, die die argumentativen Man\u00f6ver in der Praxis zeigen. Diese verwenden wir dann als Erg\u00e4nzung der Wissenssammlung.","position":82,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T19:38:52.061000","messages":2},"441253283982606337":{"name":"chat-twitch","id":"441253283982606337","topic":"","position":64,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:03:00.991000","messages":4455},"442307755785584651":{"name":"challenge","id":"442307755785584651","topic":"Hier findest du alle aktuellen Beitr\u00e4ge zu den Challenges aus dem \u003c#441251913166749718>.","position":14,"is_default":false,"created_at":"2018-05-05T12:53:06.660000","messages":2574},"450937628775415820":{"name":"kommentare-yt","id":"450937628775415820","topic":null,"position":71,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:25:08.716000","messages":11},"441251913166749718":{"name":"flauschangriff","id":"441251913166749718","topic":null,"position":9,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:34.163000","messages":140},"443376140736921610":{"name":"links-twitter","id":"443376140736921610","topic":"","position":56,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:38:29.482000","messages":5608},"452810223149776898":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452810223149776898","topic":null,"position":74,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:26:10.006000","messages":2},"443367878196985858":{"name":"wichtig-security","id":"443367878196985858","topic":"","position":30,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:05:39.539000","messages":6},"441253213279092736":{"name":"chat-facebook","id":"441253213279092736","topic":"","position":38,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:44.134000","messages":18311},"441253237132230656":{"name":"chat-memes-design","id":"441253237132230656","topic":"","position":46,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:49.821000","messages":8706},"454385422445838379":{"name":"infos","id":"454385422445838379","topic":null,"position":20,"is_default":false,"created_at":"2018-06-07T20:45:26.784000","messages":1},"441253259743723520":{"name":"chat-twitter","id":"441253259743723520","topic":"","position":55,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:55.212000","messages":33505},"447096111962783764":{"name":"links-argumentation","id":"447096111962783764","topic":"","position":83,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T18:00:19.736000","messages":30},"448859065993527306":{"name":"posteingang-memes-design","id":"448859065993527306","topic":"","position":50,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:40.731000","messages":374},"443374206395088896":{"name":"links-facebook","id":"443374206395088896","topic":"","position":39,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:30:48.299000","messages":2310},"452101087021891594":{"name":"voice-chat-sec","id":"452101087021891594","topic":null,"position":36,"is_default":false,"created_at":"2018-06-01T13:28:18.778000","messages":60},"448563164569796609":{"name":"meme-aktion","id":"448563164569796609","topic":null,"position":13,"is_default":false,"created_at":"2018-05-22T19:09:52.334000","messages":32},"441251837526409216":{"name":"ag-aktionen","id":"441251837526409216","topic":"","position":23,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:16.129000","messages":1},"443376743525515273":{"name":"wichtig-youtube","id":"443376743525515273","topic":"","position":68,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:53.198000","messages":10},"452809439272108032":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809439272108032","topic":null,"position":34,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:23:03.115000","messages":2},"443375612460138496":{"name":"wichtig-memes-design","id":"443375612460138496","topic":"","position":45,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:36:23.531000","messages":12},"454260850858000385":{"name":"wm-chat","id":"454260850858000385","topic":null,"position":21,"is_default":false,"created_at":"2018-06-07T12:30:26.603000","messages":304},"447095971541942302":{"name":"chat-argumentation","id":"447095971541942302","topic":"","position":80,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T17:59:46.257000","messages":717},"443374097540579328":{"name":"wichtig-facebook","id":"443374097540579328","topic":"","position":37,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:30:22.346000","messages":37},"441251400199176192":{"name":"so-funktionierts","id":"441251400199176192","topic":"","position":1,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:31.862000","messages":3},"441251989855141888":{"name":"spielzimmer","id":"441251989855141888","topic":null,"position":25,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:52.447000","messages":1427},"448733200034955264":{"name":"kommentare-facebook","id":"448733200034955264","topic":null,"position":40,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:31.948000","messages":339},"448733546035675147":{"name":"orga-twitter","id":"448733546035675147","topic":null,"position":57,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:26:54.441000","messages":720},"443376372518486016":{"name":"wichtig-twitch","id":"443376372518486016","topic":"","position":63,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:39:24.743000","messages":29},"451107043474931712":{"name":"wissen-argumentation","id":"451107043474931712","topic":"Hier findet Ihr unsere Wissenssammlung zum Thema Argumentation.","position":81,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T19:38:20.328000","messages":3},"441251477269512199":{"name":"server-neuigkeiten","id":"441251477269512199","topic":null,"position":18,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:50.237000","messages":23},"448733291303010324":{"name":"orga-facebook","id":"448733291303010324","topic":null,"position":42,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:53.708000","messages":101},"441251984990011392":{"name":"chat","id":"441251984990011392","topic":"Dies ist der allgemeine Chat unseres Servers. Wir m\u00f6chten in diesem Raum gerne zur gemeinsamen Diskussion einladen.\n\nBitte beachte unseren **Verhaltenskodex** (unter \u003c#441251266736422933>) und achte darauf, dass du nicht durch \u00fcberm\u00e4\u00dfiges \"Hi\"- und Emojigespamme den Chatverlauf st\u00f6rst!","position":11,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:51.287000","messages":39791},"450937965032767488":{"name":"welcome-twitter","id":"450937965032767488","topic":null,"position":53,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:28.886000","messages":35},"443510269969170432":{"name":"fake-or-not","id":"443510269969170432","topic":null,"position":19,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T20:31:28.383000","messages":1054},"452809867825250304":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809867825250304","topic":null,"position":51,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:24:45.290000","messages":2},"441252395758911488":{"name":"reaktionen","id":"441252395758911488","topic":null,"position":15,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:59:29.222000","messages":3193},"450938676504166431":{"name":"voice-chat-twitter","id":"450938676504166431","topic":null,"position":62,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:18.514000","messages":9}};
			var roles = {"441240069550899201":{"id":"441240069550899201","name":"Team","is_everyone":false,"created_at":"2018-05-02T14:10:30.425000","position":40,"hoist":false,"managed":false,"color":[52,152,219]}};
			var members = [{"id":"288029399767580682","name":"Tardigrade","discriminator":"1366","bot":false,"nick":"Tardigrade666","color":[241,196,15],"top_role":"440982601495347221","created_at":"2017-03-05T19:26:00.232000","roles":["440982305184677889","441237270075277336","441240069550899201","440982601495347221"],"display_name":"Tardigrade666","avatar":"bf0fbe4364c72a30474fb9be7ef50bf2"},{"id":"160462182344032256","name":"Lukas","discriminator":"0001","bot":false,"nick":null,"color":[241,196,15],"top_role":"440982601495347221","created_at":"2016-03-18T18:59:25.514000","roles":["440982305184677889","441237270075277336","440982601495347221"],"display_name":"Lukas","avatar":"a_57c2847c48ac1ae7a2d971507cd8154d"},{"id":"439180782502805505","name":"lea_ohne_k (Rosa)","discriminator":"3540","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-26T21:47:38.133000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"lea_ohne_k (Rosa)","avatar":"1989bacca6968d1d280a2e8d5f939370"},{"id":"98441314579779584","name":"Ancro","discriminator":"0001","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2015-09-29T15:30:38.347000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Ancro","avatar":"a_5f668737c193d5fac97f93539144e9ab"},{"id":"293398811546746880","name":"Kharem","discriminator":"0189","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-03-20T15:02:07.759000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Kharem","avatar":"adc9129d76206d08dce67cb7b33a7502"},{"id":"439516294635716610","name":"Alex Dobrindt","discriminator":"6378","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T20:00:50.459000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Alex Dobrindt","avatar":null},{"id":"438990001435443210","name":"r41n3r m3y3r","discriminator":"2799","bot":false,"nick":null,"color":[230,126,34],"top_role":"441641807189770241","created_at":"2018-04-26T09:09:32.382000","roles":["440982305184677889","441237270075277336","441641807189770241"],"display_name":"r41n3r m3y3r","avatar":"35b1302f7f8a72ad03af919ff4ae6837"},{"id":"235050237385900032","username":"MrFraim","avatar":"2e902d9933572ca86815ff8b394ad78c","discriminator":"2814"},{"id":"144428008491450368","name":"The Doctor","discriminator":"5743","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-02-03T13:05:20.567000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"The Doctor","avatar":"eaaba5f51bb5bbb31a3519083f8b6e18"},{"id":"155383596536954880","name":"Ole | yol\u00e9","discriminator":"6232","bot":false,"nick":"Ole","color":[63,90,255],"top_role":"447089980494577665","created_at":"2016-03-04T18:38:56.302000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201","447089980494577665"],"display_name":"Ole","avatar":"6b1fe7f9149ec0952a6f9fbcfb5c95e4"},{"id":"372784996500373511","name":"Maral","discriminator":"5414","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-25T16:34:29.176000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Maral","avatar":"b2ec32506d41f2c84b229a1626ee7eb5"},{"id":"439141834141466634","name":"woschtok","discriminator":"6643","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:12:52.120000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"woschtok","avatar":"a8be9ba4b7f51e5f0096fa54b10e4528"},{"id":"439140768515489792","name":"Dingo Schluz","discriminator":"4995","bot":false,"nick":null,"color":[32,102,148],"top_role":"441236711763214336","created_at":"2018-04-26T19:08:38.055000","roles":["440982305184677889","441237270075277336","441236711763214336"],"display_name":"Dingo Schluz","avatar":"5ef7fb910103f2ebb464372d0744c37c"},{"id":"440600085974220810","name":"hobex","discriminator":"3315","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T19:47:26.450000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"hobex","avatar":"0d6617b8890548f0362dd358d6f84d5f"},{"id":"325681918618370068","name":"zweitevonlinks","discriminator":"9339","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-17T17:03:40.276000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"zweitevonlinks","avatar":"bb6e3e97ec42a3df5b45085d1c13179d"},{"id":"325247763132448768","name":"synopia","discriminator":"9819","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-16T12:18:29.542000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"synopia","avatar":"22b8a15d8970420801190ba52c03b585"},{"id":"72414516008189952","name":"therealkings","discriminator":"9658","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-07-19T19:49:26.013000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"therealkings","avatar":"1cad655ca28714472b6ee62a7a2f4195"},{"id":"393191239366868993","name":"Laenan","discriminator":"5084","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-12-21T00:01:36.605000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Laenan","avatar":null},{"id":"236453767883522048","name":"MrMedu7","discriminator":"7041","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-14T11:42:51.362000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"MrMedu7","avatar":"31bf6599ca62009274017baba15cd430"},{"id":"201549810061410304","name":"Aderion","discriminator":"8183","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-10T04:06:59.333000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Aderion","avatar":"b2a92f7960d5ffbfb0fc8543b43d416f"},{"id":"439734618468515840","name":"Khalimun","discriminator":"2022","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T10:28:22.917000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Khalimun","avatar":null},{"id":"439178015726108684","name":"ErinSchokovich","discriminator":"3218","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:36:38.482000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"ErinSchokovich","avatar":"8acef7a7bdc71a4766a5ba0c33394375"},{"id":"214842161617829888","name":"Thyzen","discriminator":"5252","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-08-15T20:26:02.904000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Thyzen","avatar":"b2a92f7960d5ffbfb0fc8543b43d416f"},{"id":"379669521901813772","name":"TheLoki","discriminator":"0348","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,99],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2017-11-13T16:31:07.940000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441290445931151371","441237976169578496"],"display_name":"TheLoki","avatar":"d495244626171841130c7cb415441815"},{"id":"248094630602604545","name":"Martin Rekupa","discriminator":"3470","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,99],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2016-11-15T14:39:29.311000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441290445931151371","441237976169578496"],"display_name":"Martin Rekupa","avatar":"3cb122cdb3ce29081d9c0d25da3f533b"},{"id":"253555936113852417","username":"Maximilian","avatar":"9fd0b4be14882042dbd3005c67bd2dfa","discriminator":"3672"},{"id":"439172624321478656","name":"Staatsanw\u00e4ldchen","discriminator":"1111","bot":false,"nick":null,"color":[63,90,255],"top_role":"447089980494577665","created_at":"2018-04-26T21:15:13.071000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201","447089980494577665"],"display_name":"Staatsanw\u00e4ldchen","avatar":"a_5ed08d5ea9f6dc003d868ae75a8dd549"},{"id":"440863709792043009","name":"Tricksi Storch","discriminator":"6499","bot":false,"nick":null,"color":[32,102,148],"top_role":"441236711763214336","created_at":"2018-05-01T13:14:59.266000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237270075277336","441236711763214336"],"display_name":"Tricksi Storch","avatar":"f120485a7bde539689ae85c79bc1cf26"},{"id":"439266775201349638","name":"Medardus","discriminator":"5632","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T03:29:20.390000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Medardus","avatar":"fbd7ec8715b86a864542dc29e11b1155"},{"id":"129696624124493824","name":"Sycorax_","discriminator":"0982","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-12-24T21:28:04.838000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Sycorax_","avatar":"c4a5fa0be2a6a13644b898610d389bcc"},{"id":"439132396068012054","name":"QuotenGrieche","discriminator":"2045","bot":false,"nick":null,"color":[52,152,219],"top_role":"441240069550899201","created_at":"2018-04-26T18:35:21.908000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237266594004995","441237270075277336","441290414918729739","441231698253053952","441240069550899201"],"display_name":"QuotenGrieche","avatar":"1d46a335d410779501bbb89d0418597d"},{"id":"441148533064728588","name":"schnurchenzack","discriminator":"6713","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-05-02T08:06:46.426000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229306834812930","441236750078312459"],"display_name":"schnurchenzack","avatar":"7192516221c621bfa8f92513dda6267e"},{"id":"439442152066646017","name":"gonzogonzalez","discriminator":"0584","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T15:06:13.493000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"gonzogonzalez","avatar":"2c6ea40ac2121adc5b952b9aff380222"},{"id":"441852075287248902","name":"Klonsen","discriminator":"9081","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T06:42:23.963000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Klonsen","avatar":null},{"id":"238703400294940673","name":"Caesar2011","discriminator":"1891","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-20T16:42:05.525000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Caesar2011","avatar":null},{"id":"366663465244295170","name":"LEYley","discriminator":"0572","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-08T19:09:42.392000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"LEYley","avatar":"c76295307e43508af6e7b3ac33387b07"},{"id":"440973495954964495","name":"neuroblubb","discriminator":"7876","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-01T20:31:14.327000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"neuroblubb","avatar":"cf02b47356011dab1a7d75138c4b4c4f"},{"id":"418102747829764116","name":"QuidQuis","discriminator":"8246","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-27T17:51:03.056000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"QuidQuis","avatar":null},{"id":"333642020927307777","name":"DiscordPetrus ( Team Schule)","discriminator":"4284","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-09T16:14:16.558000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"DiscordPetrus ( Team Schule)","avatar":"0398901ada19bd709efa9dcc7af167ec"},{"id":"440191464383840268","name":"-Diabel-","discriminator":"8307","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-29T16:43:43.471000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","447064059745927168","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"-Diabel-","avatar":"8190291dd247f84bec5b90a36592b526"},{"id":"439379270511362049","username":"BGBiswasichseh","avatar":"e502890cad2f27067548f43520398fe2","discriminator":"7595"},{"id":"439195443306430474","name":"Frank (Lurch)","discriminator":"7759","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T22:45:53.541000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Frank (Lurch)","avatar":"40df95b1e8d71a4fed7fd384fce19c5c"},{"id":"267707989002158091","name":"Kingbrick","discriminator":"8760","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-08T17:35:58.352000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Kingbrick","avatar":null},{"id":"278227095602331649","name":"Anonymer Waschb\u00e4r","discriminator":"3296","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2017-02-06T18:15:08.801000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229313638105088","441236750078312459"],"display_name":"Anonymer Waschb\u00e4r","avatar":"d0df1fd160beea85aaea01d9b8e4cc8c"},{"id":"439166433197424651","name":"Pia (Jung-Verfassungsrechtlerin)","discriminator":"7486","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:50:36.992000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Pia (Jung-Verfassungsrechtlerin)","avatar":"a574494e5d4320348780873bb3e6288b"},{"id":"439421374709235724","name":"Frozenflame","discriminator":"2276","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T13:43:39.785000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Frozenflame","avatar":null},{"id":"288637828227661824","name":"Cifer","discriminator":"9398","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-03-07T11:43:40.881000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Cifer","avatar":"6b615cf0f06bada53a2b5a784d06f8c2"},{"id":"406869045636235275","name":"ron_bla","discriminator":"2053","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-27T17:52:19.741000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"ron_bla","avatar":"3248b5d128844703a4be291735f2bd25"},{"id":"439143891984187393","name":"Gott","discriminator":"9681","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:21:02.748000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Gott","avatar":"18fa48c12b7256f55e667f08c6f6b7ce"},{"id":"324628941509754892","name":"Bakajanaino","discriminator":"7431","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2017-06-14T19:19:30.970000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Bakajanaino","avatar":"464e2ad8bf78543b1e484d4d22497d88"},{"id":"166153185742946304","name":"Assets","discriminator":"4346","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-04-03T11:53:26.458000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Assets","avatar":"82915520ae5f49320aaedb99efcdf0c5"},{"id":"137363644932423680","name":"Streamer","discriminator":"2717","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-15T01:14:05.045000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Streamer","avatar":"fa4756fe62024c74ab65b38327765e99"},{"id":"365473807575678976","name":"Jens (JungPARTEI-ler)","discriminator":"4090","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-05T12:22:25.901000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Jens (JungPARTEI-ler)","avatar":"654696bb9e5f915935e5b6c28e153f96"},{"id":"299701173185937408","name":"Raumbekleidung","discriminator":"5650","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-04-07T00:25:27.866000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Raumbekleidung","avatar":"8d073145083d133c1cfa31255199310d"},{"id":"210757730011578369","name":"pogo","discriminator":"8429","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-08-04T13:55:58.524000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"pogo","avatar":"f0817e81e95b2dcc66b2b5b9443886cb"},{"id":"134363551795118081","name":"Lukas","discriminator":"4923","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-06T18:32:47.102000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"Lukas","avatar":"b679f344f6d6f0551be974e4dc35aa19"},{"id":"66206810758983680","name":"Firzen","discriminator":"8448","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-07-02T16:42:13.748000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Firzen","avatar":"1ede077f2cebdac68390d40623dc4f16"},{"id":"367391810143649804","name":"geissbock06","discriminator":"3032","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-10T19:23:53.348000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"geissbock06","avatar":"55882cfd63e7b1eef242643d75f884eb"},{"id":"213928343412670464","name":"tell-me-more","discriminator":"6960","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-08-13T07:54:51.666000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"tell-me-more","avatar":"fe4fa0a89bbec7ff9e89af952391eedc"},{"id":"243426110929371136","name":"Minatrix","discriminator":"3794","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2016-11-02T17:28:27.484000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Minatrix","avatar":"b53b6f5645467101246a022342389b40"},{"id":"439141134032175105","name":"Gott","discriminator":"4928","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:10:05.201000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Gott","avatar":"4926d45e2f96912e3c402e6590b8cb4c"},{"id":"240648387274211328","name":"BuzzAldrin","discriminator":"1307","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-26T01:30:46.557000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"BuzzAldrin","avatar":"6530d4de49a6b3abcc7f8483fedcc2d2"},{"id":"442008258992013314","name":"cw","discriminator":"1249","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T17:03:01.060000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"cw","avatar":null},{"id":"441862534295977988","name":"PahlMal","discriminator":"1167","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T07:23:57.585000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"PahlMal","avatar":"357490a8a37dda6576e7acaa464aaff9"},{"id":"439271635732922368","name":"Lord Helmchen","discriminator":"6088","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T03:48:39.231000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lord Helmchen","avatar":"28be25e91b8e28a4a606efd4ed2d10f3"},{"id":"439480333776453632","name":"Tom Redlich","discriminator":"7193","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T17:37:56.722000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Tom Redlich","avatar":"4bb8964764e1b14f87b668966d658c77"},{"id":"439549653663350787","name":"Schubidu","discriminator":"6909","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T22:13:23.871000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Schubidu","avatar":null},{"id":"438272654420606976","name":"ztirom","discriminator":"5197","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-24T09:39:03.526000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"ztirom","avatar":"1d43404c5081e4c0e6714c7b07de967a"},{"id":"439780988558508033","name":"Rumpelwicht","discriminator":"0234","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T13:32:38.408000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Rumpelwicht","avatar":"79a1abddee21b50d776755d846be5229"},{"id":"439686449487544320","name":"f1ps1","discriminator":"2490","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T07:16:58.537000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"f1ps1","avatar":null},{"id":"335843905331396610","name":"Sheep","discriminator":"3197","bot":false,"nick":null,"color":[63,90,255],"top_role":"447089980494577665","created_at":"2017-07-15T18:03:46.709000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441236750078312459","441231698253053952","441240069550899201","447089980494577665"],"display_name":"Sheep","avatar":"49107c6fdf0a9d420109d1aabaa3d225"},{"id":"439206529317470211","name":"LaForge","discriminator":"6132","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T23:29:56.652000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"LaForge","avatar":"0a3c1f4e7fb69d655713b41ee9cf8589"},{"id":"333883440837427200","name":"Tob","discriminator":"2047","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-10T08:13:35.550000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Tob","avatar":"4f3cc4836149323c923c998560644bde"},{"id":"439487545085132810","name":"bullshidol","discriminator":"4381","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T18:06:36.032000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"bullshidol","avatar":"579a91c626a46c8c3f3050d0553adbcd"},{"id":"365476821954723841","name":"captain pi","discriminator":"6803","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-05T12:34:24.585000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"captain pi","avatar":"e60955d4a5a1d4927286623821282375"},{"id":"327825807076622336","name":"Sofian","discriminator":"8012","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-23T15:02:43.116000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Sofian","avatar":"57b6b61a0f79b91220825015190fd912"},{"id":"440147838660247594","name":"Arkani","discriminator":"9219","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T13:50:22.288000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Arkani","avatar":"38a8b690732c29c0b3e59ad62b999f3b"},{"id":"302192431242412033","name":"Chadur","discriminator":"3237","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-04-13T21:24:50.072000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Chadur","avatar":"0a8946ca2162a4fb87d582e4cdbad56b"},{"id":"440179301829050388","name":"SCHMITER","discriminator":"2575","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T15:55:23.692000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"SCHMITER","avatar":null},{"id":"439428967628275725","name":"marleneDlove","discriminator":"9092","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T14:13:50.078000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"marleneDlove","avatar":"bb79cd2ef4b636fdab5a824fd6f605ac"},{"id":"140090488974868480","name":"IamNaota | Matze","discriminator":"2018","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-22T13:49:35.327000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"IamNaota | Matze","avatar":"10240dc68e4651da5f3aa0add91e3940"},{"id":"248439421253320705","name":"Lalelilolu","discriminator":"7494","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-16T13:29:33.808000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lalelilolu","avatar":"8ac189032b3ba42850d718770a869d36"},{"id":"439294351479406593","name":"Reconquinista","discriminator":"7996","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T05:18:55.087000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Reconquinista","avatar":"f8b42fc96314c83d0792aca8d0eff82d"},{"id":"145657504922075136","name":"EtzBetz \u261c(\uff9f\u30ee\uff9f\u261c)","discriminator":"0980","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-02-06T22:30:55.359000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"EtzBetz \u261c(\uff9f\u30ee\uff9f\u261c)","avatar":"d3e3f80aaf30286c289638ccd5adeb8d"},{"id":"439821697676345355","name":"pamac","discriminator":"8817","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T16:14:24.218000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"pamac","avatar":null},{"id":"276084997364908032","name":"Dings","discriminator":"8762","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-31T20:23:12.783000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Dings","avatar":"a37e2e3943b41c890ef980bf1b9168c0"},{"id":"441624829297164289","name":"Cpt. Power","discriminator":"1231","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T15:39:24.297000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Cpt. Power","avatar":"30b5d954089a578dfeb807caccf996a0"},{"id":"439817162417504276","name":"g4t3cr4sh3r","discriminator":"6378","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T15:56:22.928000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"g4t3cr4sh3r","avatar":"f22941e68b6dee72c8345a7b666a2628"},{"id":"442275219101450241","name":"Mr. Rebell","discriminator":"3269","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-05T10:43:49.310000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Mr. Rebell","avatar":"4bd1110d987149a1647f42107682aa3a"},{"id":"439356361705390080","name":"Vollzeitgutmensch","discriminator":"0607","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T09:25:19.477000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Vollzeitgutmensch","avatar":"b2a92f7960d5ffbfb0fc8543b43d416f"},{"id":"439460907722997772","name":"HurricaneFreeze","discriminator":"9017","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T16:20:45.190000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"HurricaneFreeze","avatar":"a0a7b65fc91b1fcf19a7eb9a8d52c9e0"},{"id":"350655476138115073","name":"K\u00f6nig von eSwatini","discriminator":"0376","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-08-25T14:59:40.375000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"K\u00f6nig von eSwatini","avatar":"e444ae96ab32ef69d70bf5f7ecd6c964"},{"id":"439747283576291328","username":"Tiny T.","avatar":"8ec6224e672e029b61228c54ff492b4c","discriminator":"2955"},{"id":"439702254753415178","name":"\u2702 Morst Hahler","discriminator":"5817","bot":false,"nick":null,"color":[32,102,148],"top_role":"441236711763214336","created_at":"2018-04-28T08:19:46.806000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336","441236711763214336"],"display_name":"\u2702 Morst Hahler","avatar":"72ece6588ee44bd6b94f1dba7475d1fb"},{"id":"205054805436137472","name":"Haituga","discriminator":"4146","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-19T20:14:35.350000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Haituga","avatar":"97b2e8527524baebd8daa68b6ee10c7f"},{"id":"107383579733979136","name":"Kone","discriminator":"3427","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-10-24T07:44:00.499000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Kone","avatar":"e7c90394ce1a54ff21ae86f5620df505"},{"id":"395985630041079826","name":"lovelywookie","discriminator":"1000","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-12-28T17:05:31.259000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"lovelywookie","avatar":"c917dde351ab4e6c0a541b5b1518c9f8"},{"id":"440283689511813140","name":"macdac","discriminator":"1939","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T22:50:11.655000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"macdac","avatar":null},{"id":"439788065834270730","name":"\u00a71GG1337","discriminator":"2729","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T14:00:45.762000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"\u00a71GG1337","avatar":null},{"id":"349548093169205249","name":"puliluq","discriminator":"8507","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-08-22T13:39:19.701000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"puliluq","avatar":"40d0af4124fa6217f0cd584519ebc064"},{"id":"385480603707113476","name":"Darigas","discriminator":"9894","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-29T17:22:17.807000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Darigas","avatar":null},{"id":"324131141500272641","name":"hazeit","discriminator":"4443","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-13T10:21:26.199000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"hazeit","avatar":"7b7ab553342c0872be88b7da1c3cac1e"},{"id":"268159659947327489","name":"realrellek","discriminator":"5696","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-09T23:30:45.097000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"realrellek","avatar":"9765a47711cfcb9a46e89d68e82c1ac0"},{"id":"439161744120610819","name":"SvenGold (Sgt. Donowitz)","discriminator":"6600","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:31:59.029000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"SvenGold (Sgt. Donowitz)","avatar":"e648ba8c1ac0fa676464d7eadc62d726"},{"id":"187692800383516672","username":"Grinsel","avatar":"9048b8ed301444e809feab285bf4fbd5","discriminator":"7793"},{"id":"285052759315709952","name":"Mechthilde","discriminator":"7522","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-25T14:17:53.845000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Mechthilde","avatar":"60825b59c951fded13caae475adc14fe"},{"id":"409088261311692811","name":"Fr0ntWalker","discriminator":"2142","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-02T20:50:41.989000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Fr0ntWalker","avatar":null},{"id":"439167299971317760","name":"joest.","discriminator":"2142","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:54:03.647000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"joest.","avatar":"34dd86edba3998206e31f88f6c98406b"},{"id":"422031760868769793","name":"DrGonzo","discriminator":"0140","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-03-10T14:03:32.762000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"DrGonzo","avatar":"cf3e2d6b67f7f7bbd9b2f0b95cd45d59"},{"id":"402486720274366465","name":"polytoxicpirate","discriminator":"2877","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-01-15T15:38:31.955000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229270356819968","441236750078312459"],"display_name":"polytoxicpirate","avatar":"08216fe4d159e9c5e55e97c13aa2f184"},{"id":"246055190652911617","name":"GinTonic","discriminator":"5959","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-09T23:35:28.936000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"GinTonic","avatar":"3e1f4b3afb13c0496020efa6182dd778"},{"id":"439367761618272257","name":"Ralf Paschold","discriminator":"7918","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T10:10:37.428000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Ralf Paschold","avatar":"c9feb74d9b47d3da8675db87d0c7ca8a"},{"id":"314321778488901634","name":"alingex","discriminator":"3276","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-05-17T08:42:31.808000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"alingex","avatar":null},{"id":"426560054104162306","name":"philalex","discriminator":"8726","bot":false,"nick":null,"color":[52,152,219],"top_role":"441240069550899201","created_at":"2018-03-23T01:57:22.001000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201"],"display_name":"philalex","avatar":"34ee9a368556626c0bc1869746d83d6b"},{"id":"190177487156674560","name":"Archetype9","discriminator":"7006","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-06-08T18:57:26.265000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Archetype9","avatar":"7583e0d34f7849ffed38b33e45600774"},{"id":"420549110081257472","name":"Lino","discriminator":"4097","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-03-06T11:52:01.268000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lino","avatar":"040e1c4799874399470ea17ca6398e25"},{"id":"439477811674349568","name":"GroKorrhoe","discriminator":"3264","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-04-27T17:27:55.406000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229779063111682","441236750078312459"],"display_name":"GroKorrhoe","avatar":"97d88a8549f0f909e6732bf0001f3364"},{"id":"327125659212185601","name":"kurodevs","discriminator":"5594","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-21T16:40:34.857000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"kurodevs","avatar":"285be6eccbf2ba6491b6413131098cb5"},{"id":"386146347499257858","username":"bitte","avatar":"64a2910043d6622a9926ff5921fb6dbf","discriminator":"3058"},{"id":"439396547705307136","name":"Friedrich [GER/ENG]","discriminator":"4149","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T12:05:00.566000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Friedrich [GER/ENG]","avatar":null},{"id":"203880213753495552","name":"Altbernd","discriminator":"3737","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-16T14:27:10.870000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Altbernd","avatar":"f88bbecee48502af9721e9f01ae4231b"},{"id":"137596811778064384","name":"!Gamingfail","discriminator":"7301","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-15T16:40:36.353000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"!Gamingfail","avatar":"aa2e90942558138e6ba01d62544df19c"},{"id":"180349159637909513","name":"Vyn","discriminator":"7008","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-05-12T16:03:10.383000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Vyn","avatar":"85e2947ee1aefcb2fd8ce4fd71fcd5fd"},{"id":"441706561627226144","name":"babo","discriminator":"6549","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T21:04:10.803000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"babo","avatar":null},{"id":"339727898099580930","name":"tinloaf","discriminator":"6137","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-07-26T11:17:22.746000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"tinloaf","avatar":"dd215c395c2db90887f68decd4239195"},{"id":"439177831663140878","name":"Asterix","discriminator":"6845","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:35:54.598000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Asterix","avatar":"ae17928a24924595f390504518b86caa"},{"id":"443435955702071317","name":"Jelion","discriminator":"6819","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T15:36:10.481000","roles":["440982305184677889","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Jelion","avatar":null},{"id":"227763875414671361","name":"Jan","discriminator":"8036","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-09-20T12:12:19.547000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Jan","avatar":"504c954fcb83a3dc4628a32bbc0ea9dd"},{"id":"203627294990794761","name":"Nosssi","discriminator":"4928","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-15T21:42:10.338000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Nosssi","avatar":"104df309d0c2f3562ec68aaf8044de43"},{"id":"439885041489674250","name":"Maris","discriminator":"9642","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T20:26:06.560000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Maris","avatar":"b2a92f7960d5ffbfb0fc8543b43d416f"},{"id":"185334267922874370","name":"Delirium","discriminator":"5905","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-05-26T10:12:12.817000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Delirium","avatar":"668c3c2b1dc04b39986fcb4f43cd4623"},{"id":"202841945410633728","name":"TrollingChocolate","discriminator":"9755","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-13T17:41:28.407000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"TrollingChocolate","avatar":"a90e2a69cd85f6a844b3fe9a5625e85b"},{"id":"202769237654110209","name":"Divus101","discriminator":"7009","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-13T12:52:33.527000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Divus101","avatar":"0fc3709b20334cc2fc93571747a417d8"},{"id":"439718239421988864","name":"Alinchen","discriminator":"6533","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T09:23:17.848000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Alinchen","avatar":"9eacf06568502bba7ae719f163469a57"},{"id":"439166166120923157","name":"LisaFleissig","discriminator":"2234","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:49:33.316000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"LisaFleissig","avatar":"966c2ec85a0d754da26bb28e5582fac8"},{"id":"177701454604271616","name":"AtTheEdge \u22c5 \u751f\u2f4d","discriminator":"7419","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-05-05T08:42:08.311000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"AtTheEdge \u22c5 \u751f\u2f4d","avatar":"3d45101e779ffe6b9c6198c5a31ece29"},{"id":"439316102162677760","name":"Constanze von Wurstbart","discriminator":"0113","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T06:45:20.854000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Constanze von Wurstbart","avatar":"2b6eb113c4a236e771767072907194f6"},{"id":"439466471614316555","name":"joga","discriminator":"1713","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T16:42:51.725000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"joga","avatar":null},{"id":"439866660661493761","name":"Toeph9ea","discriminator":"2311","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-04-28T19:13:04.229000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229270356819968","441236750078312459"],"display_name":"Toeph9ea","avatar":null},{"id":"443018568922038282","name":"Semeidiotic","discriminator":"5287","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-07T11:57:37.718000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Semeidiotic","avatar":"9aa89079866b846182eacfcfa57c8f32"},{"id":"440019360434749454","name":"VampirSchaf","discriminator":"9432","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T05:19:50.692000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"VampirSchaf","avatar":"20ea27a58a51e5b9180015500ffc0fa4"},{"id":"440198497887846430","name":"David Hume-Liates","discriminator":"8674","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T17:11:40.389000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"David Hume-Liates","avatar":"81ca476beffe0d80aa5d7e89ab16d0cc"},{"id":"439173348916854795","name":"Oxymoron","discriminator":"5109","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-04-26T21:18:05.828000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336","446229306834812930","441236750078312459"],"display_name":"Oxymoron","avatar":"1d5707123ac2960bf24d614a5173dee2"},{"id":"439297559253614592","name":"GlitzerEinhorn","discriminator":"4398","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T05:31:39.880000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"GlitzerEinhorn","avatar":"cbec1710b2a29eab8cfa4661f455e024"},{"id":"441857019121500160","name":"Tjabine","discriminator":"5263","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T07:02:02.665000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Tjabine","avatar":"77e5f2b028847d14782f0aeafd67e0fe"},{"id":"343111905952399361","name":"Phil Gehma(25, Jungtrottel)","discriminator":"9288","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-08-04T19:24:13.090000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Phil Gehma(25, Jungtrottel)","avatar":"ab1d8aaae19fa75dc6c81283ad6a7f1b"},{"id":"441906108282699777","name":"\u003c3","discriminator":"1299","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-05-04T10:17:06.433000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"\u003c3","avatar":"7030cbd4048044b687ecedbdc666c4cf"},{"id":"443747408271245313","name":"fridaada","discriminator":"4803","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-09T12:13:46.560000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"fridaada","avatar":"5c9aa2099835bc29e953ff8f1faddc7d"},{"id":"369151706899939329","name":"Bastrath","discriminator":"4823","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2017-10-15T15:57:05.432000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Bastrath","avatar":"07224dc8f9651a3961fa1f69fea54f42"},{"id":"439867775301844993","name":"\u00d6lapa","discriminator":"7741","bot":false,"nick":null,"color":[63,90,255],"top_role":"447089980494577665","created_at":"2018-04-28T19:17:29.980000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201","447089980494577665"],"display_name":"\u00d6lapa","avatar":"177481c7b6f7c7ed7a6c5fdd5817ab16"},{"id":"444173282250326026","name":"Lanzarote","discriminator":"6294","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-10T16:26:02.829000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lanzarote","avatar":"19ff550d1610b6c61c84fcc1950faa6b"},{"id":"442006924632784897","name":"litzkopfsparry","discriminator":"2357","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T16:57:42.924000","roles":["440982305184677889","441237270075277336"],"display_name":"litzkopfsparry","avatar":"ef8851f043a1376d5d601c873e11592b"},{"id":"258285593224544256","name":"sum","discriminator":"3558","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-13T17:34:44.139000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"sum","avatar":"2e0202d9053776716e14304c8a5a2de6"},{"id":"352883803921973249","name":"maki","discriminator":"6812","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-08-31T18:34:15.119000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"maki","avatar":"0cd2c2712516193d65daaef2d0602211"},{"id":"439706020286038016","name":"Yoga","discriminator":"6272","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T08:34:44.579000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Yoga","avatar":"fdcd4826926bc3a88ac51b663727769f"},{"id":"439174248959967233","name":"Metropolis","discriminator":"7766","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:21:40.415000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Metropolis","avatar":"1df52314fc845bd4480139b077532aa5"},{"id":"443487903126126592","name":"witzig","discriminator":"8264","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T19:02:35.712000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"witzig","avatar":null},{"id":"441732718464860162","name":"mibloq","discriminator":"6155","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T22:48:07.079000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"mibloq","avatar":null},{"id":"439766616113414144","name":"Matashi","discriminator":"4735","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T12:35:31.750000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Matashi","avatar":"5d2b3c750523ab779c5d7a724a0fe9a3"},{"id":"443492278066216960","name":"eddie rh5h","discriminator":"8686","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T19:19:58.779000","roles":["440982305184677889","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"eddie rh5h","avatar":null},{"id":"439426400886194176","name":"KahlanK.","discriminator":"5658","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T14:03:38.119000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"KahlanK.","avatar":"28d37234a2a87034ecaec79e53f7e50d"},{"id":"439288164658708488","name":"FriedeFreudeEierkuchen","discriminator":"9020","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T04:54:20.034000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"FriedeFreudeEierkuchen","avatar":"324a231179816d30d425a5f7bacb294a"},{"id":"443486672697557002","name":"Kekskr\u00fcmel","discriminator":"3137","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T18:57:42.355000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Kekskr\u00fcmel","avatar":"31ceff24f7bde33ac8d0f67a307c3f61"},{"id":"307967699751927809","name":"derHolo","discriminator":"8449","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-04-29T19:53:41.384000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"derHolo","avatar":null},{"id":"414840983486988290","name":"Max_LL_","discriminator":"3293","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-18T17:49:57.836000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"Max_LL_","avatar":"24a07603caf543d7f776766a5ce98100"},{"id":"442945174449029120","name":"Schluempfin","discriminator":"9544","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-07T07:05:59.112000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Schluempfin","avatar":"20709b5a0f073d484a77fcd1c13de475"},{"id":"247756152220286986","name":"Fanghorn","discriminator":"4366","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-14T16:14:29.776000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Fanghorn","avatar":"21b4948f3d1a6bdc391eaea498b15037"},{"id":"441949858824323072","name":"blitzmerkerin","discriminator":"8107","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T13:10:57.375000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"blitzmerkerin","avatar":"b00f13963cc156c987efed262d08a2a3"},{"id":"202141467781627904","name":"Syrus","discriminator":"0618","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-11T19:18:01.526000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Syrus","avatar":"a379b578ac052deec992a25daf9d21fb"},{"id":"439145163454021634","name":"spino","discriminator":"9533","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:26:05.890000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"spino","avatar":"96874dfdb2ac6160c64e9ddf62e9cccb"},{"id":"439475153798299650","name":"LordOttomat","discriminator":"3809","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T17:17:21.719000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"LordOttomat","avatar":"f8ef9d8ccf8d94384db7ccfd1644ab80"},{"id":"311268449181630464","username":"Vault-Boy","avatar":"a_061ea31632ce9f25a7d0822202ff63ce","discriminator":"0111"},{"id":"439173945749405696","name":"KlasseK","discriminator":"4316","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:20:28.124000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"KlasseK","avatar":"1d6aefd62a5a3b2bffb7c7932cfafa30"},{"id":"434756058049937439","name":"Gregor","discriminator":"0544","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-14T16:45:21.616000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Gregor","avatar":null},{"id":"135131334363316225","name":"Smiley102","discriminator":"5921","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-01-08T21:23:40.731000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Smiley102","avatar":"24d1867d1539d5cc73e6897bf79c7dbb"},{"id":"358960221655400448","name":"yo0turn","discriminator":"1598","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-09-17T12:59:46.001000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"yo0turn","avatar":"ccce49eb56ae2e4e5334d3a9d852e15e"},{"id":"298102219872534528","name":"Brotherhood [weg in Berlin]","discriminator":"7835","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-04-02T14:31:47.689000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Brotherhood [weg in Berlin]","avatar":"3cc6c32bb8a5aab9ebd09133a661ee3f"},{"id":"250736854616375297","name":"Sinsali","discriminator":"0711","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-22T21:38:44.606000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Sinsali","avatar":"a99bae111228be9587b228907c22b2a9"},{"id":"242401669734858753","name":"Nayrin","discriminator":"0308","bot":false,"nick":null,"color":[52,152,219],"top_role":"441240069550899201","created_at":"2016-10-30T21:37:41.670000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201"],"display_name":"Nayrin","avatar":"6483f3321df6cc95e7e23c6d33bccd18"},{"id":"214964220750594051","name":"UnSimPathetic","discriminator":"8645","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-08-16T04:31:04.069000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"UnSimPathetic","avatar":null},{"id":"277212277000765441","name":"TerraSAR","discriminator":"5286","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-03T23:02:37.192000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"TerraSAR","avatar":"df3a9e03b9775170e1fcba1eb1442e74"},{"id":"362852527995224064","name":"\ud83e\udd84\ud83e\udd84","discriminator":"5380","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-09-28T06:46:24.148000","roles":["440982305184677889","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"\ud83e\udd84\ud83e\udd84","avatar":"9bd1b4d9412610b155f1506579d1c078"},{"id":"343464128477659137","username":"cremefreche","avatar":"6f258ded5308a425fc69411e43241668","discriminator":"8551"},{"id":"184026585190367232","name":"cumulus","discriminator":"1960","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-05-22T19:35:56.958000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"cumulus","avatar":"5da067872f6e7b0db1fb8304fe2598b0"},{"id":"326019153725095938","name":"Leris","discriminator":"5152","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-18T15:23:43.391000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Leris","avatar":"f1e3b82230f18364d7b6e5eeb3ba32e4"},{"id":"265277689701597185","name":"Barny","discriminator":"4041","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-02T00:38:49.846000","roles":["440982305184677889","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Barny","avatar":"778334d75e0ff611a78d62f1e893ef1c"},{"id":"440829086479286272","name":"J3N K3853N","discriminator":"9918","bot":false,"nick":null,"color":[52,152,219],"top_role":"441240069550899201","created_at":"2018-05-01T10:57:24.425000","roles":["440982305184677889","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201"],"display_name":"J3N K3853N","avatar":"1a2cfbf1a440fa8a4eee0be082c28b0d"},{"id":"443354630487801856","name":"dion128","discriminator":"6403","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T10:13:01.039000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"dion128","avatar":"98e879b1b3006211678c5786b5fad679"},{"id":"441970799998664724","name":"Absolem","discriminator":"1864","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T14:34:10.140000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Absolem","avatar":"643a7f2aa9669ef5eedcb4059bbe18fe"},{"id":"272440224255311872","name":"nsodsi","discriminator":"8550","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-21T19:00:11.157000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"nsodsi","avatar":"cdfb34c693e7fc7ac78183cba6c24858"},{"id":"446261201932910592","name":"rebellious_tortoise","discriminator":"1693","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-16T10:42:41.673000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"rebellious_tortoise","avatar":"e293d738cb66e3ccb89689f7a679f7a9"},{"id":"281866548774436865","name":"giulynia","discriminator":"9997","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-02-16T19:17:02.055000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"giulynia","avatar":"c591ed843bd3b0ea370cad0e15aa088b"},{"id":"222433511221493761","name":"Dr. Cassius Cock","discriminator":"2801","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-09-05T19:11:21.690000","roles":["440982305184677889","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Dr. Cassius Cock","avatar":"0454ca0e7e6395928d14e4619b6d51bc"},{"id":"324954444292947971","name":"Alex1912","discriminator":"9351","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-15T16:52:56.881000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Alex1912","avatar":"13c57244f8ae9c017ddb2f25484110c8"},{"id":"439517740794118144","name":"Meerkeks","discriminator":"6661","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T20:06:35.250000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Meerkeks","avatar":"58fe738a9884ed8d15d8cd16a7d87827"},{"id":"445654878862180353","name":"Kardinal Flatus","discriminator":"2893","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-14T18:33:22.988000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Kardinal Flatus","avatar":"bac3b5bd0a988ae5b62e15e812b5b1c3"},{"id":"443183511772594186","name":"Paladin","discriminator":"0576","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-07T22:53:03.158000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Paladin","avatar":null},{"id":"432816427582488598","name":"Theodor","discriminator":"1402","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-09T08:17:57.676000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Theodor","avatar":"5889d571f711b288026c5dadc3098c94"},{"id":"151347084602245120","name":"laundmo","discriminator":"7544","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-02-22T15:19:16.862000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"laundmo","avatar":"5c9398bdf1e1a900d17266d4a619de42"},{"id":"439775076489887744","name":"1984Gorwells","discriminator":"7717","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T13:09:08.861000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"1984Gorwells","avatar":"785351363c62d8682620343626afd14b"},{"id":"439814325717434370","name":"Rini Bini","discriminator":"6632","bot":false,"nick":null,"color":[52,152,219],"top_role":"441240069550899201","created_at":"2018-04-28T15:45:06.606000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201"],"display_name":"Rini Bini","avatar":"0eaa996c7b2c562e4794755c04f84726"},{"id":"441836128673202196","name":"Lolkopf","discriminator":"6085","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T05:39:01.994000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Lolkopf","avatar":"8d3df332f10657694200e0cde6b2f02f"},{"id":"439357920837107714","name":"TrustfulThomas","discriminator":"8756","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T09:31:31.203000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"TrustfulThomas","avatar":"2d1fdffe7852577634776e1cd872268c"},{"id":"439541518169014284","name":"lockigerGutmensch","discriminator":"0268","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T21:41:04.218000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"lockigerGutmensch","avatar":"6c6d5ac27c8db7adeb8cbadcb8338b5f"},{"id":"447287677574971402","name":"GubbelGubbel","discriminator":"4958","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-19T06:41:32.537000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"GubbelGubbel","avatar":null},{"id":"443394982196543488","name":"Nexo","discriminator":"5206","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T12:53:21.636000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Nexo","avatar":null},{"id":"440080909421510657","name":"andi","discriminator":"4669","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T09:24:25.114000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"andi","avatar":null},{"id":"442729614008123413","name":"Nietzscheentchen","discriminator":"4560","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-05-06T16:49:25.498000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Nietzscheentchen","avatar":"a388b009c6c6d59e8a810257871f6d73"},{"id":"439322320541319170","name":"Das Otz","discriminator":"3395","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-27T07:10:03.431000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Das Otz","avatar":"000f0fb54842bb22e797c92aedd01d56"},{"id":"439152295888945152","name":"Grundge\u00a7etzdiva","discriminator":"5945","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:54:26.395000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Grundge\u00a7etzdiva","avatar":"c734fb147dfed3fac764aae71cd6fd79"},{"id":"421729746729041930","name":"Donkey Konquista","discriminator":"0389","bot":false,"nick":"Donkey Konquista","color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-03-09T18:03:26.980000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Donkey Konquista","avatar":"d7ffbc3c9cf174ec925ebad61915f59d"},{"id":"440194215599931392","name":"Rabiata","discriminator":"5827","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T16:54:39.412000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Rabiata","avatar":"5b05e620ec56a3d3e79effb7094a3a1e"},{"id":"439425920617545729","name":"Henriette","discriminator":"1713","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T14:01:43.614000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Henriette","avatar":"175e3a6f027fe734667aeca35797b700"},{"id":"104538640914337792","name":"CarpeNeco","discriminator":"9425","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2015-10-16T11:19:14.228000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"CarpeNeco","avatar":"c6c17dabfb2dd022a3d769d0e10cea63"},{"id":"255421468672786432","name":"Sixtus66","discriminator":"2474","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-05T19:53:43.633000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Sixtus66","avatar":"efa4403c76e7fce4dec5f94d7717dcc1"},{"id":"451991668581990410","name":"Elpida","discriminator":"9788","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-06-01T06:13:31.389000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Elpida","avatar":"9699835d9db83d4bd72276587fe0bf06"},{"id":"150588839939932160","name":"PhilipediaHolmes aka David","discriminator":"2851","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-02-20T13:06:17.247000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"PhilipediaHolmes aka David","avatar":"ac5528f17a76716a7fc0506a1172e0d4"},{"id":"436091444999225344","name":"JMV","discriminator":"0272","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-18T09:11:42.675000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"JMV","avatar":null},{"id":"376058832910286858","name":"iserlohn","discriminator":"4815","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-03T17:23:32.601000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"iserlohn","avatar":null},{"id":"441670344080752640","name":"feldtheorie","discriminator":"8863","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T18:40:15.867000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"feldtheorie","avatar":"3a8a61912be56a7a3a95f14348ae71ac"},{"id":"200137743215362048","name":"MrOibe","discriminator":"5812","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-07-06T06:35:56.362000","roles":["440982305184677889","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"MrOibe","avatar":"1a5dcb594ff19429793f6ddc7e803206"},{"id":"237675625098379264","name":"psycain89","discriminator":"2444","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-17T20:38:04.823000","roles":["440982305184677889","441237224147910656","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"psycain89","avatar":"d4d10f7fdfb8de71589e3a51144a6e34"},{"id":"443124841516630026","name":"Individuella","discriminator":"8720","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-07T18:59:55.079000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Individuella","avatar":"26f9a77b2662578e883acc143b523558"},{"id":"439443498077388801","name":"Hayat","discriminator":"4891","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T15:11:34.407000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Hayat","avatar":"dd63b15dcacc995a1edd866bafe0060b"},{"id":"440082381119029248","name":"kugelk\u00e4fer","discriminator":"7463","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T09:30:15.994000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"kugelk\u00e4fer","avatar":null},{"id":"447825657594904607","name":"GGrundgesetz","discriminator":"9598","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-05-20T18:19:16.969000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"GGrundgesetz","avatar":"10e79547d5a6d07e96760701eefa524b"},{"id":"374678052602380312","name":"Nackt und benebelt","discriminator":"7003","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-10-30T21:56:48.922000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237196310052864","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Nackt und benebelt","avatar":"86154bd280bbc4b8bf1c35e61dcf1d5e"},{"id":"439567581767008266","name":"amokinja","discriminator":"5072","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T23:24:38.264000","roles":["440982305184677889","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"amokinja","avatar":"e3299e0148c9fb4e491284afd87ffc93"},{"id":"443284902784270337","name":"Fotodieb","discriminator":"3723","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T05:35:56.659000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Fotodieb","avatar":null},{"id":"261566844228337664","name":"spell","discriminator":"0213","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-22T18:53:15.341000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"spell","avatar":"b3be207ee85163abe0683e218983c8cd"},{"id":"439161699568975872","name":"enlightened barbarian!","discriminator":"2871","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:31:48.407000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"enlightened barbarian!","avatar":"6ef41177c32ca991613929bfb706eefd"},{"id":"440514932862222337","name":"lesar69","discriminator":"4343","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T14:09:04.366000","roles":["440982305184677889","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"lesar69","avatar":"45e9b4dcc0239857632204c9b946e937"},{"id":"440127395689791488","name":"spreadlove","discriminator":"5141","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T12:29:08.304000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"spreadlove","avatar":"f566a1175965d2f3ca006ea920642bb3"},{"id":"441880798048681985","name":"betterworld","discriminator":"0746","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T08:36:32.003000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"betterworld","avatar":null},{"id":"439235645697949698","name":"K\u00e4seKeksin","discriminator":"2335","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T01:25:38.538000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"K\u00e4seKeksin","avatar":"15a9d2277851b75240ec5b7eee790218"}];
		</script>
		<script src="common.js"></script>
		<script src="channel.js"></script>
		<link rel="stylesheet" href="style.css" />
	</head>
	<body>
		<p class="header">
			<a href="index.html">Server index</a><span id="prevsep"> |</span> <a href="#" id="prev">Previous page</a> <span id="nextsep"> |</span> <a href="#" id="next">Next page</a> | Page <span id="page">1</span> / <span id="pages">1</span> | <a href="javascript:loadVisibleImages(true);">Load all images</a>
		</p>
		<h1>Discord Dump</h1>
		<div id="container"></div>
	</body>
</html>
