<!DOCTYPE html>
<html>
	<head>
		<meta charset="UTF-8">
		<title></title>
		<script>
			var channel_id = "447095971541942302";
			var channel = [{"id":"454386134659760128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:48:16.589000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Erster! (um schonmal YT-Kommunikation zu \u00fcben \ud83d\ude04 )","author":0,"s":153189,"mentions":[]},{"id":"454386194114019351","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:48:30.764000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wooooop","author":1,"s":153190,"mentions":[]},{"id":"454386264276467716","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:48:47.492000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dritter","author":2,"s":153191,"mentions":[]},{"id":"454386409458106368","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:49:22.106000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"VierteR","author":3,"s":153192,"mentions":[]},{"id":"454386432648413206","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:49:27.635000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"f\u00fcnfter","author":4,"s":153193,"mentions":[]},{"id":"454386520254578692","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:49:48.522000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sexter","author":5,"s":153194,"mentions":[]},{"id":"454386658582724611","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:50:21.502000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Erster! Alle vor mir z\u00e4hlen nicht! (YT f\u00fcr Fortgeschrittene)","author":6,"s":153195,"mentions":[]},{"id":"454386720918732815","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:50:36.364000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"fake","author":5,"s":153196,"mentions":[]},{"id":"454386852317888516","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:51:07.692000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ich habe schon an einer kleinen Zusammenfassung gearbeitet, wie man den Begriff \"Diskurs\" am besten definieren kann, um sie hier zur Verf\u00fcgung zu stellen - vielleicht in Form eines PDFs. Diese AG ist daf\u00fcr ja geradezu pr\u00e4destiniert.","author":7,"s":153197,"mentions":[]},{"id":"454387197915693058","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:52:30.089000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo. Das ist richtig gut. Womit fangen wir an?","author":8,"s":153198,"mentions":[]},{"id":"454387247954001920","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:52:42.019000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im Wiki gibt es dir ersten Grundlagen","author":1,"s":153199,"mentions":[]},{"id":"454387468867862548","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:53:34.689000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wo finde ich das?","author":8,"s":153200,"mentions":[]},{"id":"454387556042407937","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:53:55.473000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"!wiki","author":9,"s":153201,"mentions":[]},{"id":"454387562933387285","attachments":[],"embeds":[{"url":"https://www.reddit.com/r/ReconquistaInternet/wiki/index"}],"timestamp":"2018-06-07T20:53:57.116000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"**Guides, Grafiken & mehr** :nerd: :point_up_2::skin-tone-2: \r\n\r\n:arrow_right: https://www.reddit.com/r/ReconquistaInternet/wiki/index","author":10,"s":153202,"mentions":[]},{"id":"454387639164862464","attachments":[],"embeds":[{"url":"https://www.reddit.com/r/ReconquistaInternet/wiki/index/argumentation"}],"timestamp":"2018-06-07T20:54:15.291000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Und hier der Link zur Argumentation:\nhttps://www.reddit.com/r/ReconquistaInternet/wiki/index/argumentation","author":9,"s":153203,"mentions":[]},{"id":"454387664041541653","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:54:21.222000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wird gleich noch in wissen verlinkt","author":1,"s":153204,"mentions":[]},{"id":"454388313466470411","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:56:56.057000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\ude05"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"keine ahnung wie vielter aber definitiv attraktivster!","author":11,"s":153205,"mentions":[]},{"id":"454388492672172036","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:57:38.783000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"lol","author":1,"s":153206,"mentions":[]},{"id":"454388575782436896","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:57:58.598000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Kurz \u00fcberflogen. Das hab ich mir die ganze Zeit gew\u00fcnscht. Total klasse!!!","author":8,"s":153207,"mentions":[]},{"id":"454388647962083328","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:58:15.807000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ach sch\u00f6n :)","author":1,"s":153208,"mentions":[]},{"id":"454388845316800515","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:59:02.860000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-07T20:59:14.557000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Da kommt auch noch mehr, es gibt viele Quellen aus denen wir uns bedienen k\u00f6nnen. Und is super spannend wenn man dann in Diskussionen anf\u00e4ngt Muster zu erkennen :)","author":1,"s":153209,"mentions":[]},{"id":"454388995246522370","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T20:59:38.606000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Danke f\u00fcr die AG \u2764 finde es sehr wichtig beim Diskutieren was dazu zu lernen","author":12,"s":153210,"mentions":[]},{"id":"454389148854386721","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:00:15.229000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2795"}},{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}},{"count":3,"emoji":{"name":"reconquista"}}],"content":"Ja. Hatte heute noch ein Gespr\u00e4ch dr\u00fcber. Wir hatten \u00fcberlegt, ob die Memer nicht auch ein paar memes machen k\u00f6nnten, damit man dem Gegen\u00fcber nicht immer m\u00fchselig erkl\u00e4ren muss, dass z.B induktive R\u00fcckschl\u00fcsse nicht beweiskr\u00e4ftig sind, oder was whataboutism ist, etc. aber das hier ist ja schon richtig ausgearbeitet","author":8,"s":153211,"mentions":[]},{"id":"454389219155247105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:00:31.990000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"gl\u00fcckwunsch und herzlichen dank an die unterst\u00fctzer der ag! \u2764\ufe0f\ud83c\udf89","author":13,"s":153212,"mentions":[]},{"id":"454389318270582784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:00:55.621000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klingt interessant. Als Bild w\u00e4re das ja nochmal was anderes, warum nicht? K\u00f6nnte ne nette Erg\u00e4nzung sein.  \u003c@439174248959967233>","author":1,"s":153213,"mentions":[8]},{"id":"454389376663814155","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:01:09.543000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sp\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4m","author":14,"s":153214,"mentions":[]},{"id":"454389462860824578","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:01:30.094000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin ich jetzt disqualifiziert?","author":14,"s":153215,"mentions":[]},{"id":"454389576253833216","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:01:57.129000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc3b"}}],"content":"*haut \u003c@445654878862180353> einen hamster ins genick*","author":13,"s":153216,"mentions":[14]},{"id":"454389730772254731","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:02:33.969000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Muss aber gleich schlafi. Insofern: gute Nacht alle zusammen","author":8,"s":153217,"mentions":[]},{"id":"454389977653182466","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:03:32.830000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Argumentationswiki klingt wie die perfekte Bettlekt\u00fcre! Danke f\u00fcr die AG, ick freu mir druff!","author":15,"s":153218,"mentions":[]},{"id":"454390034536071180","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:03:46.392000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hihi","author":1,"s":153219,"mentions":[]},{"id":"454390035253297153","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:03:46.563000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"hallo ihr lieben... ich finde es super, dass es endlich dieses angebot gibt","author":16,"s":153220,"mentions":[]},{"id":"454390065242701836","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:03:53.713000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"\u003c@439174248959967233> deine Argumentation erinnert an einen primitiven Fluchtversuch. \nHier in der Argumentations AG muss das besser gehen \ud83d\ude09","author":6,"s":153221,"mentions":[8]},{"id":"454390093549928469","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:04:00.462000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439174248959967233> das klingt gut. Da muss man nur aufpassen, dass es nicht inflation\u00e4r gebraucht wird (geht bei Bildern nun mal schneller als bei Text) - und so irgendwann gebraucht wird, wo es nicht angebracht ist.","author":9,"s":153222,"mentions":[8]},{"id":"454390099384336387","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:04:01.853000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hahahaha","author":1,"s":153223,"mentions":[]},{"id":"454390198747529259","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:04:25.543000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\ude48"}}],"content":"\u003c@417078401740832768> Ich habe eine vorahnung der entstehenden gespr\u00e4chskultur in diesem Channel \ud83d\ude02","author":1,"s":153224,"mentions":[6]},{"id":"454390300090040321","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:04:49.705000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"drevil"}}],"content":"!zielwurf \u003c@440019360434749454>","author":14,"s":153225,"mentions":[13]},{"id":"454390339055255555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:04:58.995000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udd90"}}],"content":"huhu \ud83d\ude03","author":17,"s":153226,"mentions":[]},{"id":"454390584539611138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:05:57.523000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude03"}}],"content":"Hi! \u003c@451991668581990410>","author":1,"s":153227,"mentions":[17]},{"id":"454390655075221514","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:06:14.340000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> ich wei\u00df ja nicht worauf du hinaus willst... \ud83d\ude1c","author":14,"s":153228,"mentions":[1]},{"id":"454390756581441536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:06:38.541000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Tjaaa","author":1,"s":153229,"mentions":[]},{"id":"454392715484987398","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:14:25.580000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> also ich werd brav sein, hab eh momentan sehr wenig Zeit und lese meist nur mit.","author":6,"s":153230,"mentions":[1]},{"id":"454393670943113224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:18:13.379000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude02","author":1,"s":153231,"mentions":[]},{"id":"454394424538038282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:21:13.050000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc4b","author":18,"s":153232,"mentions":[]},{"id":"454395784998158340","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:26:37.409000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udd90","author":1,"s":153233,"mentions":[]},{"id":"454395845740068865","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:26:51.891000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Wir h\u00e4ngen gerade im Voice rum, kommt dazu!)","author":1,"s":153234,"mentions":[]},{"id":"454396011759009794","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:27:31.473000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Fyi, der Link zu den aufgearbeiteten Argumentationsinhalten ist im channel wissen hinterlegt","author":1,"s":153235,"mentions":[]},{"id":"454396849336614912","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:30:51.167000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bin da, aber h\u00f6re nur Tastatur-tippen","author":9,"s":153236,"mentions":[]},{"id":"454397021768646697","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:31:32.278000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hm wir reden aber","author":1,"s":153237,"mentions":[]},{"id":"454397101674332161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:31:51.329000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, ich versuche es weiter \ud83d\ude04","author":9,"s":153238,"mentions":[]},{"id":"454397339243905027","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:32:47.970000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"klappt \ud83d\ude03","author":9,"s":153239,"mentions":[]},{"id":"454397562091470862","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:33:41.101000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc4b \nKann nur h\u00f6ren, schlafen schon alle \ud83d\udca4","author":19,"s":153240,"mentions":[]},{"id":"454397666852339712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:34:06.078000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hihi","author":1,"s":153241,"mentions":[]},{"id":"454398122186113026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:35:54.638000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"voll der weite weg hier runter \ud83d\ude05","author":20,"s":153242,"mentions":[]},{"id":"454398143501697036","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:35:59.720000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude0d","author":1,"s":153243,"mentions":[]},{"id":"454398202829864960","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:36:13.865000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude09"}}],"content":"\u003c@242401669734858753> \ud83d\udc4b","author":18,"s":153244,"mentions":[20]},{"id":"454398476298616853","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:37:19.065000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-07T21:37:37.845000+00:00","content":"Hellooo \u003c@242401669734858753>  Danke f\u00fcr den Launch :)","author":1,"s":153245,"mentions":[20]},{"id":"454398981116657666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:39:19.423000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Hey \u003c@439316102162677760> \n\nSehr gern \ud83d\ude42  ich freu mich riesig auf alles was noch kommt und glaub das wird richtig gut hier \ud83d\ude0e \n\nDanke an euch f\u00fcr eure Geduld und die viele Arbeit die ihr \u00fcbernommen habt ! \u2764","author":20,"s":153246,"mentions":[1]},{"id":"454399058430394368","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:39:37.856000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hey! sch\u00f6ner bereich hier und toll, dass schon so viel in der wiki steht. wer sind denn die autoren? ich w\u00fcrd gern auf paar kleine fehler hinweisen","author":21,"s":153247,"mentions":[]},{"id":"454399313456529408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:40:38.659000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@261566844228337664>  in \u003c#447095652212670475> in der Danksagung stehen die Ansprechpartner \ud83d\ude0a","author":20,"s":153248,"mentions":[21]},{"id":"454399320372805644","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:40:40.308000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude02","author":1,"s":153249,"mentions":[]},{"id":"454399397824954398","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:40:58.774000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ah, danke","author":21,"s":153250,"mentions":[]},{"id":"454399567388082187","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:41:39.201000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"\u003c@261566844228337664> da, die \u003c@439316102162677760> kannst du bombardieren","author":9,"s":153251,"mentions":[21,1]},{"id":"454399591794868245","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:41:45.020000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude04","author":21,"s":153252,"mentions":[]},{"id":"454399692613222401","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T21:42:09.057000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-07T21:42:51.564000+00:00","content":"Hier bin Ich, shoot! Am besten per pm da finde ich es bei der n\u00e4chsten Absprache schneller wieder :)  \u003c@261566844228337664>","author":1,"s":153253,"mentions":[21]},{"id":"454404834502770700","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:02:34.979000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"soo. danke f\u00fcr den fisch und gute nacht erstmal!","author":21,"s":153254,"mentions":[]},{"id":"454405385676128277","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:04:46.389000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc20"}}],"content":"Danke Dir und gute Nacht!","author":1,"s":153255,"mentions":[]},{"id":"454408439787946037","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:16:54.546000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-07T22:17:22.618000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Juhuu, die AG ist da \u2764\ufe0f und ich mag die Idee von \u003c@439174248959967233> sehr.","author":22,"s":153256,"mentions":[8]},{"id":"454409672527446049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:21:48.454000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"fancy new AG und ich bin wieder nicht dabei bei der Einweihung ...","author":23,"s":153257,"mentions":[]},{"id":"454413180173549600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:35:44.742000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Achwas","author":1,"s":153258,"mentions":[]},{"id":"454413233487347743","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:35:57.453000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Masse entdeckt es denke ich eh erst morgen!","author":1,"s":153259,"mentions":[]},{"id":"454413298247532567","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:36:12.893000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wollte l\u00e4ngst schlafen gehen... gute nacht!\ud83d\ude02","author":1,"s":153260,"mentions":[]},{"id":"454413829326110732","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:38:19.512000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Gute Nacht \ud83d\ude42 Sch\u00f6n dass es die AG gibt \u2764","author":24,"s":153261,"mentions":[]},{"id":"454415977145171979","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-07T22:46:51.592000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo ale Zusammen \ud83d\ude03","author":25,"s":153262,"mentions":[]},{"id":"454494023756021783","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T03:56:59.354000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo alle hier\ud83d\ude0a","author":26,"s":153263,"mentions":[]},{"id":"454494032199155715","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T03:57:01.367000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Yes!!!!!1elf!!!! Diskurs-discord in einem eigenen Argumentationskanal. Da mach ich doch gleich mal alle vier Ohren an. \ud83d\ude09","author":27,"s":153264,"mentions":[]},{"id":"454494103410049044","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T03:57:18.345000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin \u003c@439521389523894283>","author":27,"s":153265,"mentions":[26]},{"id":"454494169680052225","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T03:57:34.145000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Juche.. dich schon jemand wach \ud83d\ude0a","author":26,"s":153266,"mentions":[]},{"id":"454494301733257227","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T03:58:05.629000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Noch 10 std dann ist Wochenende\ud83d\ude07 jupdidu","author":26,"s":153267,"mentions":[]},{"id":"454494436039327754","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T03:58:37.650000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439250488160944128>  4 ohren? Cool \ud83c\udf46","author":26,"s":153268,"mentions":[27]},{"id":"454495155102285825","attachments":[],"embeds":[{"url":"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Friedemann_Schulz_von_Thun"}],"timestamp":"2018-06-08T04:01:29.088000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Friedemann_Schulz_von_Thun","author":27,"s":153269,"mentions":[]},{"id":"454495256579407883","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T04:01:53.282000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Besonders mag ich das Sach-Ohr! \ud83d\ude0e","author":27,"s":153270,"mentions":[]},{"id":"454496095779684362","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T04:05:13.363000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Hast du dir nen halben Tag Urlaub genommen? Anderenfalls kann ich mir nicht erkl\u00e4ren, weshalb man freitags schon um 16:00 Uhr Feierabend haben sollte. \ud83e\udd13 \u003c@439521389523894283>","author":27,"s":153271,"mentions":[26]},{"id":"454496931171926026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T04:08:32.536000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja starte jetzt \ud83d\ude0a","author":26,"s":153272,"mentions":[]},{"id":"454497118938202112","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T04:09:17.303000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mehr als 10 std ist so hart 2016 \u003c@439250488160944128>","author":26,"s":153273,"mentions":[27]},{"id":"454499805259890691","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T04:19:57.772000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Davon sind aber doch noch mindestens 45Min Pause, sofern ich die Bestimmungen des ArbZG richtig interpretiere. Denk daran, dass der Rechtsrahmen der BRD GmbH auch f\u00fcr dich gilt. \ud83d\ude09","author":27,"s":153274,"mentions":[]},{"id":"454530962555011072","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T06:23:46.250000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hat die eigentlich n Betriebsrat?","author":1,"s":153275,"mentions":[]},{"id":"454535494710329345","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T06:41:46.800000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-08T06:42:19.617000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hallo und guten Morgen, liebe Liebenden. Freu mich auf unseren Debattierkurs ^^\nIch ackere mich heute sp\u00e4ter mal durchs wiki und ziehe dann sp\u00e4ter durch mein FB, wo ich aus versehen mit meinem Klarprofil die Hater geweckt hab ... ich brauche das wissen  also drrrrrringend o.O","author":28,"s":153276,"mentions":[]},{"id":"454540934911361024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T07:03:23.845000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Viel Erfolg! Hoffe sie lassen dich bald wieder in Ruhe;)","author":1,"s":153277,"mentions":[]},{"id":"454579532519702529","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T09:36:46.232000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo zusammen, ich hoffe ich kann hier was lernen und meine Emotionen besser zu kontrollieren und meine Argumentation zu verbessern. \ud83d\udc4b","author":29,"s":153278,"mentions":[]},{"id":"454604804749131776","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T11:17:11.601000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hi, sch\u00f6n dass du dabei bist!","author":1,"s":153279,"mentions":[]},{"id":"454606250655744030","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T11:22:56.332000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Das ist echt mal eine sehr n\u00fctzliche AG","author":30,"s":153280,"mentions":[]},{"id":"454615443781451777","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T11:59:28.144000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Finde ich super, dass es diese AG gibt.  Freu mich schon!","author":4,"s":153281,"mentions":[]},{"id":"454615727358345237","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T12:00:35.754000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@439157899105796107>  Da kann ich Dir nur zustimmen! Super Sache! Ich freue mich auch sehr \u00fcber diese AG!","author":31,"s":153282,"mentions":[4]},{"id":"454619960766103553","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T12:17:25.077000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mal aus Neugier, was w\u00fcrdet ihr hier erwarten?","author":1,"s":153283,"mentions":[]},{"id":"454619976733818880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T12:17:28.884000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auf dauer","author":1,"s":153284,"mentions":[]},{"id":"454626947440312331","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T12:45:10.830000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich f\u00e4nde es gut, wenn hier die Profis unter uns zur \"Beratung\" da w\u00e4ren. Psychologen, Kommunikationsprofis, was es eben braucht, um hier konkret Hilfe anbieten zu k\u00f6nnen in der Argumentation.","author":32,"s":153285,"mentions":[]},{"id":"454633749896757249","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T13:12:12.662000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich f\u00e4nde auch so Kommunikationsstrategien ganz hilfreich, manchmal diskutiert man sich bei FB ja nen Wolf","author":4,"s":153286,"mentions":[]},{"id":"454641650309005327","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T13:43:36.267000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"wichtig finde ich bei dem ganzen thema, dass man immer beachtet, mit wem man gerade diskutiert und ob eine diskussion \u00fcberhaupt zielf\u00fchrend ist. manchmal sind sie einfach nur kraftraubend, manchmal bieten sie rechten trollen auch die gelegenheit, ihre positionen noch mehr breit zu treten. daher muss man immer abw\u00e4gen. also nicht nur \u00fcberlegen, wie man gut argumentiert, sondern auch, wie man gut schweigt","author":21,"s":153287,"mentions":[]},{"id":"454645406681399298","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T13:58:31.856000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"da stimme ich Dir zu, ist manchmal nicht leicht zu erkennen und manchmal gehts auch mit einem durch, da kann man bestimmte Aussagen nicht unkommentiert lassen","author":4,"s":153288,"mentions":[]},{"id":"454647625019555883","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T14:07:20.749000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja, das ist oft auch die strategie: provokation. aber steht ja auch schon im wiki ^^","author":21,"s":153289,"mentions":[]},{"id":"454648064003801108","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T14:09:05.411000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"kenne ich auch, so getriggert zu sein","author":21,"s":153290,"mentions":[]},{"id":"454665344666042369","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T15:17:45.442000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-08T15:28:56.133000+00:00","reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich habe heute ein bisschen was zu moralischen Verhalten gelesen und warum Menschen oft wissen, dass ein bestimmtes Verhalten richtig w\u00e4re, dann trotzdem was anderes tun und ihr Verhalten anschlie\u00dfend rechtfertigen.  Frage mich gerade, ob sowas hier aus rein passen w\u00fcrde und euch interessieren w\u00fcrde \ud83d\ude42","author":22,"s":153291,"mentions":[]},{"id":"454667835000619028","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T15:27:39.184000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83c\udf3b"}}],"content":"\u003c@439173348916854795> Ich w\u00fcrde es gerne lesen!","author":33,"s":153292,"mentions":[22]},{"id":"454668424216313866","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T15:29:59.664000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dann schau ich mal, dass ich es die Tage (realistisch wahrscheinlich eher im Lauf der n\u00e4chsten Woche) zusammenfasse \ud83d\ude42","author":22,"s":153293,"mentions":[]},{"id":"454669145414434818","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T15:32:51.611000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich finde es n\u00e4mlich auch furchtbar spannend und freue mich \u00fcber ein bisschen Druck von au\u00dfen mich tats\u00e4chlich ausf\u00fchrlicher damit zu besch\u00e4ftigen \ud83d\ude0e","author":22,"s":153294,"mentions":[]},{"id":"454669353741189120","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T15:33:41.280000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439173348916854795> w\u00fcrde gut in Hintergr\u00fcnde passen finde ich","author":1,"s":153295,"mentions":[22]},{"id":"454669402823065601","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T15:33:52.982000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alles was zum Verst\u00e4ndnis beitr\u00e4gt passt rein","author":1,"s":153296,"mentions":[]},{"id":"454692376875630592","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T17:05:10.423000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}}],"content":"\u003c@439173348916854795>  Abgabe n\u00e4chste Woche Sonntag 10:00 \ud83d\ude0b","author":23,"s":153297,"mentions":[22]},{"id":"454695784546566155","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T17:18:42.875000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude02","author":1,"s":153298,"mentions":[]},{"id":"454710705439113218","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T18:18:00.293000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wei\u00df jemand Rat: Ich unterst\u00fctze und bedanke mich bei FB bei  einem Politiker den ich sch\u00e4tzte. Ein Troll antwortet mit einer Beleidigung, Ein anderer mit einer provozierenden Frage. Wie bekomme ich die Trolls von der Seite des Politikers weg. Ich m\u00f6chte das nicht auf dessen Profil austragen.","author":34,"s":153299,"mentions":[]},{"id":"454717060379836438","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T18:43:15.429000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moin \ud83d\ude03","author":35,"s":153300,"mentions":[]},{"id":"454720725182316571","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T18:57:49.186000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hey \u003c@278227095602331649> \u270c\ufe0f","author":20,"s":153301,"mentions":[35]},{"id":"454729973690007593","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T19:34:34.202000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Helloo","author":1,"s":153302,"mentions":[]},{"id":"454730098885525504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T19:35:04.051000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@439553626088669205> Naja ganz banal h\u00f6ren sie ja auf wenn du nix mehr antwortest","author":1,"s":153303,"mentions":[34]},{"id":"454730376707964953","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T19:36:10.289000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eine Reaktion die sofortige Ruhe bewirkt ist schwierig, wenn du dort m\u00f6glichst wenig Drama haben willst k\u00f6nnte das tats\u00e4chlich helfen","author":1,"s":153304,"mentions":[]},{"id":"454735087595028490","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T19:54:53.452000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> danke.","author":34,"s":153305,"mentions":[1]},{"id":"454735834143260674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-08T19:57:51.443000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sorry, ist etwas plump aber wahrscheinlich das einfachste :/","author":1,"s":153306,"mentions":[]},{"id":"454889056019546112","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T06:06:42.385000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@439553626088669205> sehe ich wie \u003c@439316102162677760> : man muss in Diskussionen nicht immer das letzte Wort haben. Wenn man seine Argumente vorgebracht hat und danach wiederholt das Gegen\u00fcber seine eigene Argumentation noch 1000 mal, macht es seine Position nicht st\u00e4rker, sondern manchmal auch schw\u00e4cher. Im Grund ist wichtig, dass du das Gef\u00fchl hast, dass du die wichtigen Punkte angesprochen hast und jemand der das mit ein wenig Verstand liest erkennen kann, dass deine Argumentation die bessere ist. Die, die das missverstehen wollen, erreichst du auch nicht mit besserer Formulierung oder Wiederholung","author":14,"s":153307,"mentions":[1,34]},{"id":"454890438055165952","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T06:12:11.888000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"FoxLove"}}],"content":"\u003c@445654878862180353>  danke. Du und \u003c@439316102162677760> habt mir sehr geholfen.","author":34,"s":153308,"mentions":[1,14]},{"id":"454890691676471297","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T06:13:12.356000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe zB letztens einen Mini-Shitstorm ausgel\u00f6st, weil ich etwas Kontroverses aber Sachliches (und f\u00fcr mich Sinnvolles) geschrieben habe. Ich habe nicht eine der unsachlichen negativen Antworten mit einer Antwort meinerseits gew\u00fcrdigt, die positiven Antworten geliket und das wars. Trotzdem habe ich subjektiv das Gef\u00fchl, dass ich in der Diskussion \"gewonnen\" habe (gibt es zwar nicht wirklich, aber f\u00fchlt sich so an), obwohl ich im Grunde gar nicht diskutiert habe^^ Das kann man nat\u00fcrlich nicht immer machen - sollte nur zeigen, dass es nicht immer notwendig ist, zureagieren, denn mit einer Reaktion best\u00e4tigt man immer auch die vorhergehende Aktion als relevant.","author":14,"s":153309,"mentions":[]},{"id":"454890703399682048","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T06:13:15.151000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gerne \ud83d\ude03","author":14,"s":153310,"mentions":[]},{"id":"454897553696227328","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T06:40:28.389000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\udc4d","author":1,"s":153311,"mentions":[]},{"id":"454903121609752576","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T07:02:35.883000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was \u003c@445654878862180353>  schreibt \ud83d\udc4d   ...evtl das Gegen\u00fcber darauf hinweisen, dass er durch Wiederholung auch nicht weiter kommt, um ihn danach mit Ignoranz zu Strafen. \ud83d\ude0e","author":36,"s":153312,"mentions":[14]},{"id":"454918506589454347","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T08:03:43.948000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hallo. Auch ich freue mich sehr \u00fcber diese AG und denke, dass ich hier sowohl einiges beitragen als auch lernen kann.\nGanz allgemein denke ich, dass es z.B. immer gut ist, im Blick zu behalten, was man selbst jeweils \"erreichen\" m\u00f6chte, wenn man diskutiert. Ist das Gegen\u00fcber der Adressat oder das mitlesende Publikum? Und wie verh\u00e4lt sich der andere diesbez\u00fcglich?\nZu der Frage von @\u003c@439553626088669205> stimme ich meinen Vorrednern zu. Ich pers\u00f6nlich versuche, in solchen Situationen sehr bei mir und klar zu bleiben: \"Ich habe nicht den Eindruck, dass es Dir um eine sachliche Kommunikation geht und werde mich auf dieser Ebene nicht mit Dir auseinandersetzen. \" Und es radikal dabei belassen. Auf Twitter kann man dann stummschalten, sodass man sich selber ein bisschen vor un\u00fcberlegten Reaktionen sch\u00fctzen kann.","author":37,"s":153313,"mentions":[34]},{"id":"454946519527981066","attachments":[],"embeds":[{"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Base_rate_fallacy"}],"timestamp":"2018-06-09T09:55:02.753000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hi leute. auch im umgang mit zahlen und statistik gibt es logikfehler. einige kennen ja das beispiel der fehlerhaft interpretierten kriminalit\u00e4tsstatistiken. ein gravierender solcher logikfehler ist der base rate fallacy, hier ein interessanter artikel dazu: https://en.wikipedia.org/wiki/Base_rate_fallacy \n\n- man k\u00f6nnte f\u00fcr die wissenssammlung auch einen bereich zum umgang mit statistik bzw. zu richtigstellungen mit falscher interpretation von zahlen machen. leider bin ich selbst nur laie in dem gebiet.","author":21,"s":153314,"mentions":[]},{"id":"454946772783988737","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T09:56:03.134000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hallo zusammen, auch ich finde, dass eine AG, die sich mit Rhetorik befasst, eine der n\u00fctzlichsten hier ist, denn das Wissen \u00fcber gewaltfreie Kommunikation ist ja auf allen Plattformen n\u00fctzlich und zielf\u00fchrend.\n\nF\u00fcr den Umgang mit Trollen, die sich einmischen, stimme ich der hier vorherrschenden Meinung zu. Ich verfolge in der Regel eine Hit-and-Run-Strategie, das schont nebenbei auch meine Nerven. Ich bringe meinen Post ein, entweder direkt unter dem Beitrag oder bei einem Kommentar - und das war's dann. Die auf RI vereinzelt propagierte Strategie, seinen Beitrag zu \"pflegen\", also zur\u00fcckzukehren und mit den Kommentatoren zu diskutieren, kann ich nicht unterst\u00fctzen, denn das endet bei Trollen fast immer in einem sinnlosen Gemetzel. Mein Tipp: Posten und vergessen.","author":38,"s":153315,"mentions":[]},{"id":"454954737025155073","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T10:27:41.957000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443394982196543488> das ist jedenfalls besser f\u00fcr die Nerven. Mit besorgten B\u00fcrgern kann man Diskussionen f\u00fchren, das kann \u00fcberraschend angenehm sein. Bei Trollen .. bringt das nix","author":1,"s":153316,"mentions":[38]},{"id":"454996364489654294","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T13:13:06.718000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die PKS (Polizeiliche Kriminalstatistik) ist \u00fcbrigens in der Argumentation immer sehr einfach zu widerlegen, denn sie sagt \u00fcber die Sicherheit im Land im Grunde gar nichts aus:\nGemessen werden nur die von der Polizei erfassten F\u00e4lle. Das f\u00fchrt bspw. zu folgendem Ph\u00e4nomen:\nIn Jahr 1 arbeiten 15 Polizisten im Bereich Betrug und 5 im Bereich Mord. Jetzt sagt der Innenminister \u201eMord ist ja viel schlimmer, also m\u00fcssen wir da mehr tun!\u201c und verst\u00e4rkt den Bereich Mord mit 5 Polizisten aus dem Bereich Betrug. Im Jahr 2 arbeiten also jeweils 10 Polizisten in diesen beiden Bereichen. So werden nat\u00fcrlich deutlich mehr Mord-F\u00e4lle erkannt und erfasst, was dazu f\u00fchrt, dass die PKS anzeigt, dass Morde signifikant gestiegen sind, w\u00e4hrend viel weniger F\u00e4lle von Betrug erfasst wurden. Dabei hat sich die Sicherheitslage insgesamt vielleicht gar nicht ver\u00e4ndert. \nDas ist nur einer der Kritikpunkte. Dazu kommt unter Anderem auch noch, dass zB nur Ausl\u00e4nder gewisse Delikte begehen k\u00f6nnen (zB Verst\u00f6\u00dfe gegen das Aufenthaltsgesetz) und somit in absoluten Zahlen nach PKS nat\u00fcrlich \u201ekrimineller\u201c sind. Das ist in etwa so, wie wenn man sich dar\u00fcber aufregt, dass die meisten Straftaten \u201eim Amt\u201c von Beamten begangen werden - geht ja auch nicht anders","author":14,"s":153317,"mentions":[]},{"id":"454996908067258368","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T13:15:16.317000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eigentlich eignet sich die PKS nur f\u00fcr beh\u00f6rdeninterne Zwecke, aber das sieht immer wunderbar aus, wenn man als Innenminister mit so Zahlen spielen kann, dementsprechend macht das jeder immer wieder","author":14,"s":153318,"mentions":[]},{"id":"455018992885694466","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T14:43:01.748000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Welche alternativen Quellen gibt es denn da? Habe mal was von opferbefragungen etc gelesen, um eben an die Dunkelziffer heranzukommen..","author":1,"s":153319,"mentions":[]},{"id":"455019079300939786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T14:43:22.351000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist ja irgendwie frustrierend dass man da keine gescheiten zahlen zu hat","author":1,"s":153320,"mentions":[]},{"id":"455058890204250132","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:21:34.010000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich kenne auch keine Alternativen zur PKS. Es \"liest\" ja auch sowieso jeder raus, was er will, egal, wie unsinnig. \nMein Favorit ist die Folgerung aus der j\u00fcngsten PKS  \"Ausl\u00e4nder sind krimineller als Deutsche\". Ein so kurzer Satz, ein solches Potpourri an Fehlschl\u00fcssen...","author":37,"s":153321,"mentions":[]},{"id":"455060658749177866","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:28:35.664000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"ok, interessanter punkt mit dem erfassungs-bias der kriminalf\u00e4lle. ich denke, da wir nicht vermeiden k\u00f6nnen, dass diese statistiken f\u00fcr argumentationen benutzt werden, w\u00e4re es zumindest sinnvoll, wenn wir die vielen bzw. wichtigsten fehler im umgang mit diesen statistiken sammeln","author":21,"s":153322,"mentions":[]},{"id":"455060870280511541","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:29:26.097000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"oder auch allgemein mit statistiken. zahlen werden ja oft verwendet, um f\u00fcr etwas zu argumentieren und kommen auch gerne in zeitungen vor","author":21,"s":153323,"mentions":[]},{"id":"455061113902727168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:30:24.181000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ein kritischer umgang mit diesen zahlen - z.b. diese in bezug zu setzen zum kontext - scheint etwas zu sein, was vielen menschen schwer f\u00e4llt, bzw. was nicht richtig gelehrt wird","author":21,"s":153324,"mentions":[]},{"id":"455061278969298948","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T17:31:03.536000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"h\u00e4ngt wahrscheinlich mit dem hang zur verallgemeinerung zusammen","author":21,"s":153325,"mentions":[]},{"id":"455080105216049183","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T18:45:52.063000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich glaube, der beste Weg, mit der PKS umzugehen, ist auf die oben angef\u00fchrten Gr\u00fcnde von \u003c@445654878862180353> hinzuweisen, warum sie sich als Argumentationshilfe nicht eignet, und zwar f\u00fcr keine Seite.","author":38,"s":153326,"mentions":[14]},{"id":"455091729851482113","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T19:32:03.592000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also alternativ gibt es Dunkelfeldstudien, aber die sind je nach Delikt unterschiedlich aussagekr\u00e4ftig","author":14,"s":153327,"mentions":[]},{"id":"455091882775674901","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-09T19:32:40.052000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"gilt das argument denn auch f\u00fcr die gegen\u00fcberstellung von denselben arten von straftaten / verd\u00e4chtigungen zwischen verschiedenen bev\u00f6lkerungsgruppen?","author":21,"s":153328,"mentions":[]},{"id":"455271321073483776","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/447095971541942302/455271320431886336/Bildschirmfoto_2018-06-10_um_09.24.43.png","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/447095971541942302/455271320431886336/Bildschirmfoto_2018-06-10_um_09.24.43.png","width":514,"height":498,"size":111762}],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T07:25:41.476000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich hatte in einer Diskussion mal Hilfe von jemanden bekommen, dessen Argumentation hat mir gefallen.","author":39,"s":153329,"mentions":[]},{"id":"455431242653892628","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:01:09.752000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@261566844228337664> njain- also in gewissen Ma\u00dfe schon, nur auch da gibt es Probleme mit den Zahlen. Bestimmte Bev\u00f6lkerungsgruppen werden zB h\u00e4ufiger kontrolliert, h\u00e4rter bestraft oder es werden \u00fcberhaupt offizielle Ermittlungen aufgenommen, obwohl das bei Vergleichsgruppen nicht so ist. Das f\u00fchrt nat\u00fcrlich auch zu verzerrten Zahlen in der PKS. Dazu kommt, dass die Zusammensetzung der Gruppen nicht vergleichbar ist. Das BKA sagt da zB zur aktuellen PKS, dass die \u00fcberproportional gro\u00dfe Zahl von Straftaten, die durch bestimmte Migrantengruppen begangen werden auch daran liegt, dass diese Gruppe (zB aufgrund der Schwierigkeiten bei der Flucht) \u00fcberwiegend aus M\u00e4nnern um die 20-30 Jahre besteht und das ist wohl in jeder Bev\u00f6lkerungsgruppe die kritische Teilgruppe. Wenn also jetzt die einzeln erfasste Gruppe zu einem Gro\u00dfteil aus dieser Teilgruppe besteht zieht das nat\u00fcrlich auch wiederum den Gesamtanteil der Gruppe in der PKS hoch. Auch die sozialen Faktoren sind nicht vergleichbar. ZB sind wohl zahlenm\u00e4\u00dfig anerkannte Asylanten sogar gesetzestreuer als Deutsche, was die Kriminologen darauf zur\u00fcckf\u00fchren, dass sich die pers\u00f6nliche Sicherheit und die Voraussetzungen verbessert haben und der Prozess einsetzt jetzt ein neues Leben starten zu k\u00f6nnen. Solche Kriterien (positiv oder negativ) werden in der PKS ja gar nicht wirklich erfasst","author":14,"s":153330,"mentions":[21]},{"id":"455438730472194098","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:30:54.987000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@445654878862180353> H\u00e4ttest du vielleicht Lust dazu ggf. mal was zusammenzustellen? Du scheinst dich da gut auszukennen und ich denke, das k\u00f6nnen alle gut gebrauchen.","author":1,"s":153331,"mentions":[14]},{"id":"455441372665872394","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:41:24.935000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@445654878862180353> Erg\u00e4nzend dazu sei noch erw\u00e4hnt, dass u.a. Krimonologe Christian Pfeiffer auch darauf verweist, dass die Bereitschaft, Menschen mit Migrationshintergrund anzuzeigen, wesentlich h\u00f6her ist, als bei Einheimischen... (fand ich sehr interessant und einleuchtend)....","author":40,"s":153332,"mentions":[14]},{"id":"455442272993935391","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T18:44:59.590000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Hallo miteinander! Das Problem bei dieser genauen Analyse ist die fehlende Transportierbarkeit in 140 Zeichen. Da wir Menschen mit gewisser Denkbereitschaft erreichen wollen, deren Aufmerksamkeitsspanne aber enge Grenzen hat, m\u00fcssen wir das Argument auf der Ebene stellen, auf der es steht. Fiktives Bsp: 95% Wissenschaftler streiten, ob der menschgemachte Klimawandel 2, 3 oder 4 Grad zur Erderw\u00e4rmung beitr\u00e4gt. Der Agitator macht daraus: Es ist umstritten, ob es \u00fcberhaupt den Klimawandel gibt. \u00dcbertragen: Der Agitator behauptet, dass Ausl\u00e4nder unglaublich viele Straftaten begehen. Unstreitig werden gegen Zuwanderer im Sinne der PKS (bitte nicht Ausl\u00e4nder! Das ist bereits der erste Treffer der Rechtsextremen, vgl. http://faktenfinder.tagesschau.de/pks-kriminalitaet-zuwanderung-101.html) Anzeigen erstattet. Bereits die hierin liegenden Differenzierungen (Zuwanderer / Ausl\u00e4nder; Anzeigen / Straftaten) ist f\u00fcr die Argumentation wichtig. Wie viele von den Anzeigen f\u00fchren \u00fcberhaupt zu Strafverfahren? Da hilft das Statistische Bundesamt (https://www.destatis.de/DE/Publikationen/StatistischesJahrbuch/Justiz.pdf?__blob=publicationFile). 67% werden von der Staatsanwaltschaft eingestellt, entweder wegen Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkiet oder mangelnden Erfolgsaussichten der Anklage. In 2015 f\u00fchrten 6 331 000 angezeigte Taten zu 910 681 Verurteilungen, davon 209 603 Ausl\u00e4nder (ACHTUNG - nicht Zuwanderer!). Also kurze Antwort: \"Deutsche wurden 2015 \u00fcber 700.000mal verurteilt und stellten  \u00fcber 75% der verurteilten Straft\u00e4ter. Wie viele Ausl\u00e4nder (incl. T\u00fcrken, Italiener, Rum\u00e4nen, Griechen u.a.) Zuwanderer im Sinne der PKS sind, wei\u00df niemand. Die von XY aufgestellte Behauptung ist ausl\u00e4nderfeindlich.\"","author":41,"s":153333,"mentions":[]},{"id":"455457581867991050","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:45:49.510000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich feiere euch gerade ein bisschen wegen eurem Hintergrundwissen. \ud83d\udc4d  also ich k\u00f6nnte mir vorstellen dass es f\u00fcr viele hier interessant w\u00e4re, wenn es zu solchen Dingen mal ein paar zusammengeschriebene Eckpunkte g\u00e4be","author":1,"s":153334,"mentions":[]},{"id":"455459857470980116","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/447095971541942302/455459856837771285/2018-06-10_5.png","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/447095971541942302/455459856837771285/2018-06-10_5.png","width":667,"height":509,"size":100648}],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:54:52.056000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T19:57:44.264000+00:00","content":"Das habe ich bisher in dem PKS 2017 - IMK-Bericht zur Definition \"Zuwanderer\" gefunden....","author":17,"s":153335,"mentions":[]},{"id":"455460658029264908","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T19:58:02.924000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Den Arbeitsauftrag vertehe ich nicht. Was ist mit \"zusammengeschriebene Eckpunkte\" gemeint? So was wie 1) PKS = Anzeigen ungleich Straftaten 2) Nur 14% der Anzeigen f\u00fchrten zu Verurteilungen 3) Kein Mensch wei\u00df, wie viele davon Asylbewerber sind 4) \u00dcber 75% der Verurteilten waren Deutsche","author":41,"s":153336,"mentions":[]},{"id":"455461338995490837","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:00:45.279000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-10T20:01:03.083000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@399667033513656320> Das muss auch nicht direkt ein Arbeitsauftrag sein, nat\u00fcrlich nur wer will. Ich k\u00f6nnte mir sowas vorstellen wie ein \"10 wichtige Fakten zum Umgang mit Statistiken bzw. der PKS \". Das w\u00e4re nat\u00fcrlich nicht ersch\u00f6pfend aber w\u00fcrde die wichtigsten Grundlagen kompakt vermitteln sodass jeder, der mit dem Thema konfrontiert wird, dadurch ein bisschen besser Bescheid wei\u00df","author":1,"s":153337,"mentions":[41]},{"id":"455461403713601566","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:01:00.709000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"FoxLove"}}],"content":"danke","author":41,"s":153338,"mentions":[]},{"id":"455467157594046491","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T20:23:52.541000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"klingt gut","author":21,"s":153339,"mentions":[]},{"id":"455480942484783104","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T21:18:39.115000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> ja k\u00f6nnte man machen und w\u00e4re glaub ich echt hilfreich, aber zeitlich bekomme ich das in den n\u00e4chsten 3/4 Wochen nicht wirklich vern\u00fcnftig hin. Zumindest nicht alleine^^ sehr sehr viel Arbeit momentan (also im realen Leben - ja ich wei\u00df... wer braucht das schon \ud83d\ude1c)","author":14,"s":153340,"mentions":[1]},{"id":"455481222253248533","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T21:19:45.817000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht bauen wir das auch am besten in eine Art Wiki ein","author":14,"s":153341,"mentions":[]},{"id":"455484330131718165","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-10T21:32:06.793000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Also wo man dann alle m\u00f6glichen Themen findet jeweils mit den Hauptargumenten, Gegenargumenten und Argumentationshebeln - also so wie das grunds\u00e4tzliche Wiki nur mit konkreten Themen und den verschiedenen Knackpunkten. Also quasi die Themen, wo st\u00e4ndig und am intensivsten Hass gesch\u00fcrt wird und wir also am meisten zu tun haben: (Migranten-)Kriminalit\u00e4t, Antisemitismus, Religion (insb. Islam), Kriege, Krisen, soziale Ungerechtigkeiten (Einkommensunterschiede, Steuern, Politikerdi\u00e4ten, Gro\u00dfkonzerne, Bildung...), Terrorismus, Reichsb\u00fcrger, Gewaltaufrufe bei Demonstrationen, Verwaltung?","author":14,"s":153342,"mentions":[]},{"id":"455604992934412321","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T05:31:35.047000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nnte man dr\u00fcber nachdenken, das Wiki haben wir ja schon. Da Unterseiten reinzupacken w\u00e4re ein leichtes. Allerdings klingt das jetzt nochmal deutlich umfangreicher als vorher \ud83d\ude02","author":1,"s":153343,"mentions":[]},{"id":"455607802459717632","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T05:42:44.890000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@445654878862180353>  Aufbohren kann man diese Themen immer. Am besten machst du erstmal ne Demo version die man ins Wiki stellen kann und wenn du mehr Zeit hast erweiterst du die. Oder du gibst uns all deine Links unter \u003c#447096111962783764>.","author":23,"s":153344,"mentions":[14]},{"id":"455672684576112650","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T10:00:33.992000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alleine in \u003c#447096111962783764> k\u00f6nnte ich Tage verbringen. \ud83d\ude0d","author":22,"s":153345,"mentions":[]},{"id":"455681770231300100","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T10:36:40.181000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber echt :D","author":1,"s":153346,"mentions":[]},{"id":"455736901194874911","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T14:15:44.427000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-11T14:16:10.425000+00:00","content":"hbe es jetzt nicht alles aktiv verfolgt aber vorschlag:\n\nmal das Handbuch der Germania durchgehen und gegenstrategien oder entkr\u00e4ftungen an die seite schreiben und dinge die \"neutral\" sind ggf \u00fcbernehmen\n\n(bitte taggen wenn jemand darauf eingeht)","author":42,"s":153347,"mentions":[]},{"id":"455762541306445836","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T15:57:37.506000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gute idee!","author":1,"s":153348,"mentions":[]},{"id":"455778126182613022","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T16:59:33.230000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"AG Argumentation besteht knapp eine Woche? Was w\u00e4re wohl das erste, womit man sich befassen sollte? PKS?","author":43,"s":153349,"mentions":[]},{"id":"455778237696573441","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T16:59:59.817000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was w\u00fcrdest du denn gerne zum Thema Argumentation lesen?","author":1,"s":153350,"mentions":[]},{"id":"455778760101462038","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:02:04.368000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Man kann sich die Argumentation der Gegenseite anschauen und gucken, welche Punkte von denen mehr so \"M\u00e4h\" sind und welche nicht. Die PKS w\u00e4re ein Anfang, ist aber nen schwierigeres Thema. Ansonsten w\u00e4ren solche Argumente gegen die typischen Argumente der Gegenseite halt passend. Finde ich zumindest.","author":43,"s":153351,"mentions":[]},{"id":"455779312847683594","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:04:16.153000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, den Punkt habe ich schon mitgenommen","author":1,"s":153352,"mentions":[]},{"id":"455780028089892874","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:07:06.680000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beispiel w\u00e4re jetzt: Ausl\u00e4nder sind krimineller als Deutsche, 50% Ausl\u00e4nder und 5% Deutsche. (fiktiv gesehen)\nDas w\u00e4re die Aussage. In erster Linie ist die legitim, daran kann man nicht so viel r\u00fctteln. Man kann es aber aufarbeiten. \nGeschlecht, Alter, Herkunft, welche Straftaten etc. man bereinigt es halt. Damit kommt man auf wesentlich besseres Ergebnis, das mehr Aussage hat. \n\nIch glaube, der Doktorant hat das gemacht, wei\u00df nur nicht, welches Video oder Post von ihm das war.","author":43,"s":153353,"mentions":[]},{"id":"455780617116712989","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:09:27.115000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da w\u00e4ren wir wieder nah beim Thema Statistik. Das sollte sich auch nicht unbedingt nur auf die PKS beschr\u00e4nken, falls das der Eindruck war. Die war nur ein Beispiel, das oft kommt.","author":1,"s":153354,"mentions":[]},{"id":"455781555864862753","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:13:10.930000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"W\u00e4re halt das Thema Statistik im Allgemeinen, man kann es wohl auf alle Statistiken anwenden. \ud83d\ude1b Was w\u00e4ren sonst so Themen? Wie man mit Rechten umgeht, blo\u00df nicht demonisieren sondern versuchen normal und freundlich zu bleiben, alles andere w\u00fcrde die nur best\u00e4rken. Generell sie als Mensch wahrzunehmen ist ein f\u00f6rderlich, immerhin nennt man sie Wutb\u00fcrger, deren Sorgen auch wenn sie l\u00e4cherlich erscheinen k\u00f6nnen, muss man eben ernst nehmen.","author":43,"s":153355,"mentions":[]},{"id":"455782563424763914","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:17:11.151000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das w\u00e4ren Haltungsthemen, das haben wir auch noch nicht. sicher interessant","author":1,"s":153356,"mentions":[]},{"id":"455782654055284747","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:17:32.759000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was wir bisher haben ist im wissen gesammelt, wir haben gerade meeting zum n\u00e4chsten Input. Das sind dann eher Hintergr\u00fcnde","author":1,"s":153357,"mentions":[]},{"id":"455784581732368401","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:25:12.353000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Ich schaue es mir mal an was da so alles steht \u003c:picklerick:443531185004478464>","author":43,"s":153358,"mentions":[]},{"id":"455785255136395274","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:27:52.905000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Viel spa\u00df \ud83d\ude03","author":1,"s":153359,"mentions":[]},{"id":"455789717951217674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:45:36.923000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"```\nB: Ich sehe mich selbst gar nicht als links, mir ist nur ein sicherer Umgang mit Fakten wichtig. A: Du bist Teil einer Verschw\u00f6rung!\n```\n\n\ud83d\ude02","author":43,"s":153360,"mentions":[]},{"id":"455793255674806272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T17:59:40.382000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"```\nLeicht zu verarbeitende Informationen werden eher als korrekt akzeptiert. Das betrifft die Wortwahl, Satzl\u00e4nge, leicht lesbare Schrift und auch die Anzahl der Argumente. Es stimmt nicht, dass man ein Ger\u00fccht umso erfolgreicher widerlegt, je mehr Gegenargumente man liefert. Das liegt daran, dass es unbewusst viel anstrengender ist, viele Argumente zu verarbeiten als sich nur mit einigen wenigen zu besch\u00e4ftigen. Ein einfaches Ger\u00fccht ist kognitiv attraktiver als eine komplizierte Korrektur. Und unser Gehirn liebt es einfach.\n```\nDen finde ich ganz gut, es beschreibt wie Trump so erfolgreich sein kann. \ud83e\udd14","author":43,"s":153361,"mentions":[]},{"id":"455796096627638292","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T18:10:57.718000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"So, bin durch. Finde es ganz interessant, einen Kritikpunkt habe ich aber, man sollte sich von den \"Rechts und Links\" Denken mal verabschieden, denn es ist nichts anderes, als \"Gut und B\u00f6se\". \nAlso, wie kann man euch so helpen, damit ihr besser werdet. \ud83d\ude04","author":43,"s":153362,"mentions":[]},{"id":"455798073780731925","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T18:18:49.108000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Erster Wurf zur Statistik:","author":41,"s":153363,"mentions":[]},{"id":"455798080860585985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T18:18:50.796000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":6,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"5 Eckpunkte zum Thema Statistik:\n\n1. Verstehe, welche Daten in der Statistik pr\u00e4sentiert werden. Jede ordentliche Statistik erkl\u00e4rt, auf welche Daten sie fu\u00dft und wie sie Begriffe definiert. An der PKS: sie ist ein T\u00e4tigkeitsnachweis der Polizei anhand der erfa\u00dften Strafanzeigen.\n2. Erkenne, welche Daten nicht pr\u00e4sentiert werden. Jede Statistik hat Grenzen. Die PKS sagt z.B. nichts \u00fcber die Verurteilungen, da hilft dann das Statistische Bundesamt mit den Daten der Justiz.\n3. Kl\u00e4re die Quelle: eine gute Statistik legt offen, wer sie erstellt hat und warum. Die PKS stammt vom Bundeskriminalamt.\n4. Statistik ist ein Indikator, mehr nicht. Sie erlaubt insbesondere keine Aussage \u00fcber Kausalzusammenh\u00e4nge, also wenn \u2013 dann \u2013 Beziehungen. Sie erlaubt Aussagen \u00fcber Korrelation, also \u00fcber ggf. bestehende Zusammenh\u00e4nge. Bsp. (von Wikipedia aus \u201eStatistik\u201c): Im Hochsommer wird mehr Eis gegessen und es gibt mehr Sonnenbr\u00e4nde. M\u00f6glicher, aber falscher Schluss: Eis verursacht Sonnenbrand.\n5. Statistik ist gut f\u00fcr die Pr\u00e4sentation von gro\u00dfen Datenmengen, f\u00fcr die Planung und um gute Fragen zu finden.","author":41,"s":153364,"mentions":[]},{"id":"455804413534011404","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T18:44:00.623000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":7,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"picklerick"}}],"content":"6. Gruppen, die statistisch miteinander verglichen werden (z.B. PKS: tatverd\u00e4chtige Einheimische vs. Zuwanderer), daraufhin \u00fcberpr\u00fcfen, ob sie \u00fcberhaupt vergleichbar sind (z.B. ist der Altersdurchschnitt der Zuwanderer niedriger und junge M\u00e4nner weisen grunds\u00e4tzlich h\u00f6here Tatverdachtszahlen auf)","author":21,"s":153365,"mentions":[]},{"id":"455811983703539712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T19:14:05.492000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Super!","author":1,"s":153366,"mentions":[]},{"id":"455812126884495363","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T19:14:39.629000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich nehme das schonmal mit auf, wir haben gerade noch ein paar Sachen auf dem Tisch aber auf Dauer l\u00e4sst sich das bestimmt einpflegen","author":1,"s":153367,"mentions":[]},{"id":"455836246753935373","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://holgerarppe.de/v3/2018/06/11/mein-parteiausschluss-teil-1-von-2-jahrmarkt-der-heucheleien/"}],"timestamp":"2018-06-11T20:50:30.254000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"http://holgerarppe.de/v3/2018/06/11/mein-parteiausschluss-teil-1-von-2-jahrmarkt-der-heucheleien/\n\nAuch ein paar nette Fakten \u00fcber die AFD","author":44,"s":153368,"mentions":[]},{"id":"455840106310402049","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T21:05:50.444000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Interessant zu lesen","author":45,"s":153369,"mentions":[]},{"id":"455840177969954827","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T21:06:07.529000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber auch mit Vorsicht zu genie\u00dfen...","author":45,"s":153370,"mentions":[]},{"id":"455842981010735135","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T21:17:15.826000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, liest sich interessant. Ich wei\u00df aber immer noch nicht worum es so genau geht bei dem Verfahren und bin innerlich zusammen gezuckt bei der linksextremen taz. Das klingt ja fast nach Antifa Vereinszeitung \ud83d\ude02","author":46,"s":153371,"mentions":[]},{"id":"455845893996806145","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://www.taz.de/!5444012/"}],"timestamp":"2018-06-11T21:28:50.336000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude40"}}],"content":"\u003c@441712363230461962> http://www.taz.de/!5444012/","author":44,"s":153372,"mentions":[46]},{"id":"455846044916252672","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T21:29:26.318000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke","author":46,"s":153373,"mentions":[]},{"id":"455846611227115520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-11T21:31:41.337000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh, das war der mit der H\u00fcpfburg. Da h\u00e4lt sich fast Mitleid dich sehr in Grenzen","author":46,"s":153374,"mentions":[]},{"id":"456020292956061706","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T09:01:50.288000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich glaub, ich hab ein ganz praktisches Problem, mit dem die mich gestern echt in den Wahnsinn getrieben haben. Du verlinkst Statistiken /Artikel, die andere Fallzahlen / Tatherg\u00e4nge beschreiben und ich krieg st\u00e4ndig Verschw\u00f6rungstheorien zur\u00fcck: die Presse ist angehalten zu verschweigen, die Polizei hat die PKS gesch\u00f6nt, auf Anweisung von oben, etc. Ich k\u00f6nnte dann exakt erkl\u00e4ren, wie die PKS zustande gekommen ist, dass sie ihre Quellen u Methodik offen legt, etc. Das wollen die aber a) noch h\u00f6ren und b) immunisieren sie (wie sich das f\u00fcr Verschw\u00f6rungsgeschwurbel geh\u00f6rt) ihre Theorien. Ich bin jedesmal extrem genervt, weil ich schon wei\u00df, dass das endlosdiskussionen mit \u201ewahren Gl\u00e4ubigen\u201c werden, die nix bringen. Allerdings erschreckt mit wirklich, wie viel Zustimmung sie bekommen (von ganz normalen Leuten) und wie viele das glauben. Ich find das viel schlimmer, als die ganzen Beleidigungen. Ideen, au\u00dfer links liegen lassen? Ich denke n\u00e4mlich das grassiert echt und ist ziemlich \u201eWirklichkeitszersetzend\u201c","author":8,"s":153375,"mentions":[]},{"id":"456021464022384650","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T09:06:29.492000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Diskutiere nicht mit solchen Leuten aber informier Mitleser.  \ud83d\ude03 Zieh dein Ding durch, nicht um dein Gegen\u00fcber zu belehren sondern f\u00fcr die Zuschauer, benutz die falschen Punkte solcher Schwurbler als Sprungbrett um Fakten zu verbreiten. - Ich glaub viel anderes kann man da nicht machen.","author":47,"s":153376,"mentions":[]},{"id":"456023630564818950","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T09:15:06.036000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@243426110929371136>  ja, das mache ich auch. Aber mir machen die Zustimmungen zu sowas wirklich Sorgen. Man kann nicht miteinander Diskutieren, wenn es keine geteilte Wirklichkeit mehr gibt. Hat irgendwer eine Statistik, wie sehr der Glaube an Verschw\u00f6rungstheorien zugenommen hat?","author":8,"s":153377,"mentions":[47]},{"id":"456026329289064469","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://faktenfinder.tagesschau.de/hintergrund/verschwoerungstheorien-109.html"}],"timestamp":"2018-06-12T09:25:49.462000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439174248959967233> Ich hab zumindest bis jetzt keine gefunden, fr\u00fcher waren das einzelne Spinner, heute vernetzen die sich und best\u00e4tigen sich Gegenseitig. Interessant fand ich dazu zb. das hier: http://faktenfinder.tagesschau.de/hintergrund/verschwoerungstheorien-109.html\nIm Grunde kommt man denen nicht mehr bei, ich w\u00fcsste zumindest nicht wie, wie du selber schreibst, die machen ihre Theorien \"bulletproof\".","author":47,"s":153378,"mentions":[8]},{"id":"456026490203668480","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T09:26:27.827000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T09:29:01.765000+00:00","content":"\u003c@243426110929371136> Danke. Ich mag den P\u00f6rksen sehr gern.","author":8,"s":153379,"mentions":[47]},{"id":"456030386414419978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T09:41:56.756000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich f\u00e4nde das auch interessant, wie man da kontern k\u00f6nnte. Ggf funktioniert es, den Spie\u00df umzudrehen, und zur\u00fcckzufragen, was das gegen\u00fcber glaubt (das was du sagst glaubt er ja nicjt)","author":1,"s":153380,"mentions":[]},{"id":"456030438323126314","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T09:42:09.132000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das kann man dann kritisch hinterfragen","author":1,"s":153381,"mentions":[]},{"id":"456030603939151873","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T09:42:48.618000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":3,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Das Problem ist halt, dass es gelungen ist, die Instanz der presse so weit in misskredit zu bringen, dass die reine Autorit\u00e4t einer seri\u00f6sen Quelle nicjt mehr zieht","author":1,"s":153382,"mentions":[]},{"id":"456032583164100608","attachments":[],"embeds":[{"url":"https://twitter.com/bwusstsein/status/1005775625439862785?s=21"}],"timestamp":"2018-06-12T09:50:40.502000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hier mal ein Fallbsp. Das h\u00e4tte ich mir allerdings schenken k\u00f6nnen, wegen sinnlos. Aber wir haben da zu f\u00fcnft (min) rumdiskutiert. Ganz toll wird\u2019s ab der Freedman Rede. Tiefste Reichsb\u00fcrger Antisemitismus Schwurbelei : https://twitter.com/bwusstsein/status/1005775625439862785?s=21","author":8,"s":153383,"mentions":[]},{"id":"456040517734629397","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:22:12.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dank der gro\u00dfen Anzahl an m\u00f6glichen Informationen und alternativen Fakten, wie man sie nennen mag, kann man sich sein Weltbild so zusammenbasteln, wie man es am liebsten h\u00e4tte.\nAber die Instanz der Presse ist jetzt auch nicht so seri\u00f6s, da Jene ihre eigenen Ziele verfolgen. Da w\u00e4re der Autor der aus irgendwelchem Lager kommt und etwas nach seiner subjektiven Meinung, ohne es zu merken, besch\u00f6nigt. Und die Chefs die Geld machen wollen, also knackige Schlagzeigen und Emotionen wecken. \nDie Konkurrenz schl\u00e4ft ja nicht, oder sieht man j\u00fcnge Menschen noch mit einer Zeitung herumlaufen?\n\nEs stellt sich aber die Frage, welche Quellen als seri\u00f6s gelten k\u00f6nnten.","author":43,"s":153384,"mentions":[]},{"id":"456041321531179008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:25:23.891000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und Twitter ist da jetzt auch nicht so geil f\u00fcr l\u00e4ngere und tiefgr\u00fcndige Gespr\u00e4che. Das alles macht es nur noch komplizierter. \ud83d\ude26","author":43,"s":153385,"mentions":[]},{"id":"456041495665967105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:26:05.408000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"da muss ich dir leider recht geben, Science ...","author":48,"s":153386,"mentions":[]},{"id":"456041542684114945","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:26:16.618000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Einen wundersch\u00f6nen Tag erstmal","author":48,"s":153387,"mentions":[]},{"id":"456042436578377738","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:29:49.739000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im Bezug auf die Frage, was tun gegen Verschw\u00f6rungstheorien und FakeNews: leider ist das eine der komplexesten Herausforderungen unserer Zeit. Denjenigen, die bereits daran *glauben* kannst du auf der Basis einer Diskussion kaum beikommen (und schon gar nicht auf Twitter - 280 Zeichen sind einfach zu wenig f\u00fcr Argumentationsstrukturen) ...","author":48,"s":153388,"mentions":[]},{"id":"456043198746460160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:32:51.454000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was mE wichtig ist: es lesen ja immer auch *Unbeteiligte* mit; und die sollten/d\u00fcrfen wir nicht diesen Verschw\u00f6rungstheoretikern \u00fcberlassen. Soll hei\u00dfen: auch wenn wir die *Verirrten* kaum wieder einfangen k\u00f6nnen (in Einzelf\u00e4llen gelingt das nat\u00fcrlich sic!), so sollten/m\u00fcssen wir ihnen doch Kontra geben - und das halt auch fundiert und argumentativ geschickt -, damit wir nicht noch mehr *besorgte B\u00fcrger* an diese falschen Propheten verlieren.","author":48,"s":153389,"mentions":[]},{"id":"456043824905453568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:35:20.742000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber eines sollte denjenigen, die sich auf *diese Mission* begeben schon bewusst sein: das gelingt nicht mit Herz und Vernunft. Da m\u00fcsst ihr schon genauso tief in die Trickkiste der Rhetorik/Dialektik greifen und das dann auch noch edel verpacken und ein Schleifchen drum binden - das ist was f\u00fcr Menschen mit starken Nerven und einem guten Gesp\u00fcr f\u00fcr die Sublines (was in den Sozialen Netzen um einiges schwieriger ist, als in einer F2F-Debatte).","author":48,"s":153390,"mentions":[]},{"id":"456044013531693061","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:36:05.714000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde euch ja gerne eine hoffnungsvollere Botschaft vermitteln, aber das w\u00e4r dann fernab jedweder realistischer Einsch\u00e4tzung der Lage \ud83d\ude26","author":48,"s":153391,"mentions":[]},{"id":"456045956790616075","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:43:49.023000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich nehme an, dass die \"besorgten B\u00fcrger\" eher weniger Lust auf Herz, Vernunft und Flausch haben, damit wird man sie eher abschrecken. Mich pers\u00f6nlich w\u00fcrde es auch st\u00f6ren, wenn ich ein Problem ansprechen will und die Leute mich erstmal irgendwie mit \"Liebe\" \u00fcbersch\u00fctten.\nGenerell hilft es, die Leute mit gewissen Respekt zu behandeln, man muss jetzt nicht unbedingt \"Sie\" in einer Online-Debatte schreiben, es reicht schon ein freundlicher und respektvoller Umgang. Nat\u00fcrlich geht es aber auch etwas h\u00e4rter zu Sache, da sollte man seine Nerven aber nicht verlieren, da der Andere es wom\u00f6glich ausnutzen wird.\n\nDas Problem was ich momentan erkenne ist, dass die Konservativen ihr Rhetorik-Spiel sehr gut drauf haben, das sieht man an der Schweigeminute von der AfD, bei der IB die alles stark instrumentalisiert und allgemein, dass sich Jene mit Statistiken befassen.\n\nEs ist was, was die Sozialisten erstmal nachholen m\u00fcssen.","author":43,"s":153392,"mentions":[]},{"id":"456046781189324812","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:47:05.575000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Entschuldigung, aber vergiss bitte die politischen Lager. Ich sage das mit bedacht: wenn *die Sozialisten*, *die Linke*, oder wer auch immer im diametral entgegengesetzten Lager der Reaktion\u00e4ren gerade rumh\u00e4ngt, den Versuch (sic!) unternehmen, der AfD oder IB etc. das Wasser abzugraben, dann kommt nur wieder das \"links-gr\u00fcn-versiffte\" Narrativ. Damit ist nichts gewonnen.","author":48,"s":153393,"mentions":[]},{"id":"456046963113328640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:47:48.949000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber, ich gebe dir vollkommen Recht: es muss mit Respekt argumentiert werden - auf Augenh\u00f6he, wie es so sch\u00f6n hei\u00dft. Aber das ist verdammt schwer.","author":48,"s":153394,"mentions":[]},{"id":"456047357935484929","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:49:23.082000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich bevorz\u00fcge \"Konservatismus, Sozialismus und Liberalismus\" eher als Begriffe, als das \"Links und Rechts\". Da beim letzten, eher zur einem \"Gut gegen B\u00f6se\" Gedanken kommt und die Fronten sich dadurch auch nicht bessern. Die ersten drei, sind da wesentlich neutraler.","author":43,"s":153395,"mentions":[]},{"id":"456047795288145921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:51:07.355000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Ganz pragmatisch: ein guter Satz ist oft: immer kritisch in beide Richtungen bleiben.  Die gr\u00f6\u00dfte Angst ist ja, selbst das \u201eSchlafschaf\u201c zu sein","author":8,"s":153396,"mentions":[]},{"id":"456047865626755083","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:51:24.125000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich (sic!) verstehe dich da gut. Das liegt aber auch an meinem Background, soll hei\u00dfen: ich habe die Definitionen dieser Konzepte mal gelernt und auch inkorporiert. Was die 83% der normalsterblichen Mitb\u00fcrger betrifft, so nutzen die meisten von ihnen diese Begriffe synonym zu *Links* und *Rechts* ...","author":48,"s":153397,"mentions":[]},{"id":"456048506856144897","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:53:57.006000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}},{"count":1,"emoji":{"name":"picklerick"}}],"content":"Du bist also nicht \u201enormalsterblich\u201c? Sorry der musste jetzt sein","author":8,"s":153398,"mentions":[]},{"id":"456048578398519298","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:54:14.063000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ein guter Tipp im Umgang mit Populisten und Verschw\u00f6rungstheoretikern ist, sich nicht auf ihre Narrative einzulassen, sondern die eigenen dagegen zu setzen. Das ist aber auch nicht gerade einfach, weil du dann wirklich sicher sein musst, in deinem eigenen Narrativ und vor allem das richtige Narrativ dagegen setzen musst ...","author":48,"s":153399,"mentions":[]},{"id":"456048748674678784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:54:54.660000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T10:55:50.305000+00:00","reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}}],"content":"Und ja, sowas ist schwer, immerhin hat dein Gegen\u00fcber eine komplett andere Meinung und du muss deine Auffassung der Dinge immerhin verteidigen. Und sich mit anderer Meinung auseinander zu setzen, das ist nunmal f\u00fcr uns Menschen immer ne heikle Sache, denn wenn der Fall eintreten sollte, dass wir uns doch irren, m\u00fcssen wir unser Denken \u00fcberdenken, was auch dazu f\u00fchrt, dass ein St\u00fcck unserer pers\u00f6nlichen Identit\u00e4t ver\u00e4ndert oder verloren wird.\nUnd Menschen \u00e4ndern ihre Umgebung doch nur sehr langsam wenn es keinen gr\u00f6\u00dferen Zweck dahinter geben sollte.\n\nUnd ja, Links und Rechts wird wohl so benutzt, dennoch sollte man das auch aufkl\u00e4ren. Ist ja nicht so, dass wir jetzt super dumm sind. Immerhin haben wir ein Gehirn was enorm viel erfassen kann. \ud83d\ude1b","author":43,"s":153400,"mentions":[]},{"id":"456048866203009024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:55:22.681000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke f\u00fcr den Hinweis, \u003c@439174248959967233> ... sowas passiert mir immer dann, wenn ich versuche nicht beleidigend in die Richtung meiner Gegener (sic!) zu sprechen ...","author":48,"s":153401,"mentions":[8]},{"id":"456049508288299009","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:57:55.766000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Und ja, ich habe einen gaaanz kleinen Gotteskomplex \ud83d\ude09","author":48,"s":153402,"mentions":[]},{"id":"456050024384561152","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T10:59:58.813000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe eine Frage zum Wiki-Eintrag bzw. vllt einen Tipp.\nIch habe mir jetzt mal die Argumentationsph\u00e4nomene durchgelesen. Als ich den Absatz \"Selbstheroisierung\" durchgelesen habe, habe ich erstmal nach dem Wort \"Selbstviktimisierung\" gegoogelt. Jedoch folgte im n\u00e4chsten Absatz die Erkl\u00e4rung des Begriffes. \nVielleicht k\u00f6nnte man den Absatz \u00fcber Selbstviktimisierung vor dem Absatz Selbstheroisierung verschieben, damit man auch direkt wei\u00df was dieser Begriff bedeutet.\n\nVielleicht geht es auch nur mir so und ich war wieder total verplant. Ich wei\u00df auch nicht, ob es eine feste Reihenfolge im Wiki gibt. Deswegen nur mal ein Vorschlag von mir \ud83d\ude03","author":49,"s":153403,"mentions":[]},{"id":"456050245391089674","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:00:51.505000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@447825657594904607> danke f\u00fcr den Hinweis. Ich geb es weiter \ud83d\ude03","author":48,"s":153404,"mentions":[49]},{"id":"456050286218313728","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:01:01.239000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc97"}},{"count":1,"emoji":{"name":"drevil"}}],"content":"Dankesch\u00f6n \ud83d\ude03","author":49,"s":153405,"mentions":[]},{"id":"456051310156840962","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:05:05.365000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T11:05:48.176000+00:00","content":"Es gibt vielleicht (sic!) noch einen Weg, wie wir aus dieser Misere herauskommen k\u00f6nnen (Verschw\u00f6rungstheorien, falsche Propheten, etc.): Aufkl\u00e4rung dar\u00fcber betreiben, wie Wahrnehmung, Kognition und Sprache funktionieren. Vorteil: keine direkte Konfrontation mit den h\u00e4sslichen Narrativen der Reaktion\u00e4ren/Konservativen. Nachteil (betr\u00e4chtlich): worauf ich dabei hinaus will, ist ein Paradigma und kein unumst\u00f6sslicher Fakt.","author":48,"s":153406,"mentions":[]},{"id":"456051751250952193","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:06:50.530000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das gibt es schon lange, gibt viele YouTuber die sich solchen Themen zugewandt haben.\nBeispiel w\u00e4re die RedeFabrik - Kommunikation & Charisma","author":43,"s":153407,"mentions":[]},{"id":"456051849552986112","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:07:13.967000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00dcbrigens, \u003c@270185489967874049> , ich finde deinen Namen wundersch\u00f6n: er beschreibt die Welt auf eine sehr griffige Weise \ud83d\ude09","author":48,"s":153408,"mentions":[43]},{"id":"456051972446093312","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:07:43.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> ich denke das mit dem Identit\u00e4tsverlust ist ein Kernproblem in solchen Argumenten. Deswegen ist es (wenn man den Nerv hat) immer gut, erst eine gemeinsame Basis zu finden. Barnim Effekt hilft da und Tendenz zur soz. Erw\u00fcnschtheit. Aber den Teil muss man wirklich ernst meinen, v\u00f6llig ironiefrei bleiben. So erinnert man Menschen daran, dass Ihre politische Einstellung nicht ihre gesamte Identit\u00e4t ausmacht. Dann kann man ein gl\u00fcckliches H\u00e4ndchen haben und sie erkennen evtl. Sogar intrinsiche Widerspr\u00fcche in ihren Identit\u00e4tskonstruktionen. .... wenn ich nur immer den Nerv dazu h\u00e4tte...","author":8,"s":153409,"mentions":[43]},{"id":"456052040661991428","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:07:59.531000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dank der Wissenschaft sind wir \u00fcberhaupt so weit gekommen. Ist halt wie Magie, nur ohne coole Feuerb\u00e4lle. \ud83d\ude26","author":43,"s":153410,"mentions":[]},{"id":"456052123952611338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:08:19.389000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049>  Sag das mal nem Chemiker....","author":8,"s":153411,"mentions":[43]},{"id":"456052208157458433","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:08:39.465000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Stimmt, da war ja was. \ud83d\ude02","author":43,"s":153412,"mentions":[]},{"id":"456052480036438017","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:09:44.286000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mach ich, \u003c@439174248959967233> , ich hab mal Schmied gelernt: und da habe ich wirklich festgestellt, dass alles magisch wirkt, wenn dein Gegen\u00fcber die Kniffe nicht kennt \ud83d\ude09","author":48,"s":153413,"mentions":[8]},{"id":"456052719808020481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:10:41.452000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T11:11:01.713000+00:00","content":"Dank der Wissenschaft - oder vielmehr, dank dem menschlichen Umgang mit dieser genuin menschlichen Profession -, stehen wir vor dem Abgrund \ud83d\ude26","author":48,"s":153414,"mentions":[]},{"id":"456052779853676554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:10:55.768000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> Die ganzen Effekte ... bis man die alle kennt. \ud83d\ude02 Oder sogar anwenden kann.","author":43,"s":153415,"mentions":[48]},{"id":"456052852205289502","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:11:13.018000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jupp","author":48,"s":153416,"mentions":[]},{"id":"456052956064907275","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:11:37.780000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282>  Schmiede k\u00f6nnen aber zaubern. Ich bin mir ganz sicher \ud83d\ude09","author":8,"s":153417,"mentions":[48]},{"id":"456053315008987157","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:13:03.359000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie schrieb Douglas Adams so sch\u00f6n: Es gibt zwei Theorien. Der einen zufolge wird, wenn ein Mensch alle Mysterien des Universums entschl\u00fcsselt hat, jenes Universum verschwinden und *plopp* durch ein komplexeres ersetzt. Der anderen Theorie nach ist das schon mehrfach geschehen.","author":48,"s":153418,"mentions":[]},{"id":"456053319798882307","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:13:04.501000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nah, der Abgrund ist noch etwas entfernt. Solange da keiner irgendwelche Bomben z\u00fcndet, sollte es noch gehen. Aber da gibt es noch die ganzen anderen Probleme ... puh, man geht schon nicht so geil mit der Erde um.","author":43,"s":153419,"mentions":[]},{"id":"456053351256424459","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:13:12.001000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Jeder gute Therapeut f\u00e4ngt so an. Erst mal ein Setting der Zustimmung und des Annehmens schaffen, dann langsam in die Selbstkonfronatation, immer mit Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr die Person und die gute Absicht....","author":8,"s":153420,"mentions":[]},{"id":"456053628378021888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:14:18.072000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber, \u003c@439174248959967233> , ich bin keine Therapeut und ich habe auch nicht die Absicht, die Menschheit zu therapieren. Sonst bin ich so alt, wie Methusalem, wenn ich endlich anfangen kann zu leben \ud83d\ude26","author":48,"s":153421,"mentions":[8]},{"id":"456053724058615839","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:14:40.884000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meinst du sowie ich es mache? Erstmal eine gute Basis aufbauen und dann euch VERNICHTEN. \u003c:thaddustentakel:443531763613171712>","author":43,"s":153422,"mentions":[]},{"id":"456053782623682560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:14:54.847000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> wie hei\u00dft es so sch\u00f6n: letztes Jahr standen wir noch vor dem Abgrund. Heute sind wir einen gewaltigen Schritt weiter. *seufz*","author":48,"s":153423,"mentions":[43]},{"id":"456053822725554176","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:15:04.408000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da fehlt son Plankton Emoji.","author":43,"s":153424,"mentions":[]},{"id":"456053912437391361","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:15:25.797000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"\u003c@443018568922038282>  Geht darum Einstellungen zu \u00e4ndern. Ich hab da eher das Problem, dass ich dann irgendwann denke, ich will daf\u00fcr bezahlt werden \ud83d\ude09","author":8,"s":153425,"mentions":[48]},{"id":"456053938458984459","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:15:32.001000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mir fehlt ja ein Cthullhu Emoji \ud83d\ude02","author":48,"s":153426,"mentions":[]},{"id":"456054160878469121","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:16:25.030000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du kannst dich selber bezahlen, indem du dir immer sagst: Ich tu das, was ich pers\u00f6nlich f\u00fcr richtig halte.","author":43,"s":153427,"mentions":[]},{"id":"456054192298262530","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:16:32.521000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Selbst motivieren.","author":43,"s":153428,"mentions":[]},{"id":"456054255472607232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:16:47.583000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Davon kann ich aber weder Miete noch Fressen zahlen ...","author":48,"s":153429,"mentions":[]},{"id":"456054342630244352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:17:08.363000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist wohl auch der Grund, warum ich so arm bin. \ud83d\ude26","author":43,"s":153430,"mentions":[]},{"id":"456054370535079946","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:17:15.016000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich auch","author":8,"s":153431,"mentions":[]},{"id":"456054421286289411","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:17:27.116000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zu viel Zeit in irgendwelche Dinge reinstecken. \ud83d\ude02","author":43,"s":153432,"mentions":[]},{"id":"456054464231505931","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:17:37.355000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"Genau","author":8,"s":153433,"mentions":[]},{"id":"456054656754384927","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:18:23.256000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Ich hab ja am Anfang meines Philosophie Studiums mal mit nem Kommilitonen \u00fcberlegt, ob es nicht langsam aber sicher wirklich wieder Zeit daf\u00fcr ist, die Profession des Wanderphilosophen wiederzubeleben - das Problem ist nur: der Kapitalismus l\u00e4sst das nur sehr eingeschr\u00e4nkt zu \ud83d\ude26","author":48,"s":153434,"mentions":[]},{"id":"456054989836779521","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:19:42.669000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nu muss ich leider wieder arbeiten, im RL.  \ud83d\udc4b\ud83c\udffd","author":8,"s":153435,"mentions":[]},{"id":"456055051501305857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:19:57.371000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"biba \u003c@439174248959967233>","author":48,"s":153436,"mentions":[8]},{"id":"456055075782000651","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:20:03.160000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wieso immer Philosophie? \ud83e\udd14 \nViel Spa\u00df \ud83d\ude1b","author":43,"s":153437,"mentions":[]},{"id":"456055209307668482","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:20:34.995000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weil ich nunmal Philosoph bin. Was soll ich jetzt dazu sagen?!","author":48,"s":153438,"mentions":[]},{"id":"456055384004624384","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:21:16.646000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nah, ich meine wieso ich so viele Philosophie Studenten kenne. \ud83d\ude02","author":43,"s":153439,"mentions":[]},{"id":"456055516481716227","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:21:48.231000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weil die es einfach drauf haben und Mensch sich gerne mit netten und klugen Menschen umgibt \ud83d\ude09","author":48,"s":153440,"mentions":[]},{"id":"456055583716540417","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:22:04.261000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das etwa Eigenlob?","author":43,"s":153441,"mentions":[]},{"id":"456055679426232320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:22:27.080000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"N\u00f6, nur eine Auspr\u00e4gung meines Gotteskomplexes \ud83d\ude02","author":48,"s":153442,"mentions":[]},{"id":"456055842006106112","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:23:05.842000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T11:23:14.003000+00:00","content":"Nochmal, was soll ich jetzt dazu sagen?!","author":48,"s":153443,"mentions":[]},{"id":"456055960797184011","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:23:34.164000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Irgendwas von ... Schopenhauer","author":43,"s":153444,"mentions":[]},{"id":"456055988697694208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:23:40.816000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leben ist Leid","author":43,"s":153445,"mentions":[]},{"id":"456056109376077835","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:24:09.588000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T11:25:17.837000+00:00","content":"Wenn ich nicht bis zu einem gewissen Ma\u00dfe davon \u00fcberzeugt w\u00e4re, dass es einen Sinngehalt hat, sich eingehend mit Philosophie zu besch\u00e4ftigen, h\u00e4tte ich das ja nicht studiert \ud83d\ude1c","author":48,"s":153446,"mentions":[]},{"id":"456056216117051403","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:24:35.037000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Schopenhauer ist mir ein wenig zu negativ ... auch wenn ich ihn ja wirklich mag","author":48,"s":153447,"mentions":[]},{"id":"456056358123470849","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:25:08.894000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ah, zumindest einer. \ud83d\ude04","author":43,"s":153448,"mentions":[]},{"id":"456056465107451918","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:25:34.401000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"der ihn mag, oder dem er zu negativ ist","author":48,"s":153449,"mentions":[]},{"id":"456056510951194625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:25:45.331000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Zu negativ.","author":43,"s":153450,"mentions":[]},{"id":"456056643319496705","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:26:16.890000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die die ich kenne, scheinen nen Schopenhauer Fetisch zu haben. \ud83e\udd14 Klingen aber ziemlich negativ.","author":43,"s":153451,"mentions":[]},{"id":"456056949125939212","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:27:29.800000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja, der Mann hat sich ja auch mit nem Haufen Idioten (negative Besetzung) rumschlagen m\u00fcssen - da wird Mensch irgendwann verbittert, sarkastisch bis zynisch und ungenie\u00dfbar ...","author":48,"s":153452,"mentions":[]},{"id":"456057050712244224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:27:54.020000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dennoch hat er *wichtige* und *richtige* Dinge gedacht und niedergeschrieben","author":48,"s":153453,"mentions":[]},{"id":"456057107159056385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:28:07.478000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"das Eine schlie\u00dft das Andere ja zum Gl\u00fcck nicht aus ...","author":48,"s":153454,"mentions":[]},{"id":"456057212566110218","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:28:32.609000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da hast du Recht.","author":43,"s":153455,"mentions":[]},{"id":"456057510634323968","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:29:43.674000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde ja auch Nietzsche nicht als lebensbejahenden Menschen charakterisieren - trotzdem w\u00e4re ich ohne den guten Mann nicht der, der ich bin ... Nietzsche ist mir neben einigen anderen einer der wichtigsten Philosophen ...","author":48,"s":153456,"mentions":[]},{"id":"456057711566520320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:30:31.580000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meine Ambiguit\u00e4tstoleranz ist aber auch relativ hoch - seit dem ich Philosophie studiert habe und *praktiziere*","author":48,"s":153457,"mentions":[]},{"id":"456057808325050379","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:30:54.649000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na, ehrlich gesagt, studiere ich es ja immer noch ...","author":48,"s":153458,"mentions":[]},{"id":"456057869452836865","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:31:09.223000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe 2 B\u00fccher von Salomon gelesen, ich denke, das reicht mir was Philosophie angeht. \u003c:lionel:443531369461579789>","author":43,"s":153459,"mentions":[]},{"id":"456057987811770408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:31:37.442000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T11:31:44.093000+00:00","content":"Und jetzt die Gretchenfrage: was ist denn nicht philosophisch?","author":48,"s":153460,"mentions":[]},{"id":"456058226505547777","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:32:34.351000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mathematik ... keine Ahnung, anscheinend ist alles irgendwie philosophisch.","author":43,"s":153461,"mentions":[]},{"id":"456058378792468480","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:33:10.659000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Immerhin kann man \u00fcber alles philosophieren.","author":43,"s":153462,"mentions":[]},{"id":"456058683336556545","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:34:23.268000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-12T11:34:48.120000+00:00","content":"historisch betrachtet ist die Philosophie die Mutter aller Wissenschaften - aber mal abgesehen davon: selbst die Konzepte der Naturwissenschaften sind f\u00fcr die Philosophie (zumindest f\u00fcr Kulturphilosophie und philosophische Anthropologie) wichtig ... und ohne Aussagenlogik (-> Mathematik) w\u00e4re kein Argumentationsbeweis zu f\u00fchren ...","author":48,"s":153463,"mentions":[]},{"id":"456059134257922048","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:36:10.776000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber mal im Ernst: du kannst dich nat\u00fcrlich auf den Standpunkt stellen, dass alles au\u00dfer analytischer Philosophie keine genuine Philosophie ist, dann fallen diese ganzen Sachen raus (bis auf die Mathematik), aber wer ist denn schon so dreist?","author":48,"s":153464,"mentions":[]},{"id":"456059232203046922","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:36:34.128000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ehrlich gesagt: leider ganz sch\u00f6n viele ... damn academic club \ud83d\ude26","author":48,"s":153465,"mentions":[]},{"id":"456059289245843457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:36:47.728000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wirklich?","author":43,"s":153466,"mentions":[]},{"id":"456059338726047754","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:36:59.525000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leider ja","author":48,"s":153467,"mentions":[]},{"id":"456059403943149570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:37:15.074000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dachte die Academics sind da eher openminded und machen sowas nicht.","author":43,"s":153468,"mentions":[]},{"id":"456059726275543041","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:38:31.924000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ach, brave new world ... \u00f6hhhm, ja, nee, n\u00e4 ... die universit\u00e4re Philosophie lebt in einem schillernden Elfenbeinturm *seufz*","author":48,"s":153469,"mentions":[]},{"id":"456060058891976704","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:39:51.226000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Entweder analytische Philosophie (also Sprachphilosophie) oder Ethik/Moral (und auch das auf mE antiquierter Basis)","author":48,"s":153470,"mentions":[]},{"id":"456060114592595978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:40:04.506000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wei\u00df nichtmal so ganz wovon du redest. \ud83d\ude05 Ich wollte ja nur Biologie studieren.","author":43,"s":153471,"mentions":[]},{"id":"456060267944738816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:40:41.068000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann mir gut vorstellen, dass man Philosophen eher als Esoteriker abstempelt aber das es so krass ist, klingt schon merkw\u00fcrdig.","author":43,"s":153472,"mentions":[]},{"id":"456060734464458765","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:42:32.295000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eben, weil sie nicht in diese ambivalente Ecke geschoben werden wollen ... in dem Moment, wo du dich mit *exotischen* Themenfeldern befasst (und das umfasst sehr vieles), bei denen du keine empirischen Methoden und Ergebnisse vorweisen kannst, wird es halt schwer in unserer ach so materialistischen Gesellschaft ...","author":48,"s":153473,"mentions":[]},{"id":"456060977708924948","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:43:30.289000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und, ganz ehrlich, kein Philosoph will als Sozialwissenschaftler verunglimpft werden, oder als Kulturwissenschaftler ...","author":48,"s":153474,"mentions":[]},{"id":"456061219233857538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:44:27.873000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Tja, in unserer Gesellschaft muss alles nen gewissen Profit einbringen.","author":43,"s":153475,"mentions":[]},{"id":"456061437803102246","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:45:19.984000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hat man eigentlich als Philosoph schwieriger irgendwas zu finden? So Job m\u00e4\u00dfig?","author":43,"s":153476,"mentions":[]},{"id":"456061653205909505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:46:11.340000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u00c4hhhmm ... ja!","author":48,"s":153477,"mentions":[]},{"id":"456061822643208194","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:46:51.737000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hmm, dann bist du auch der erste der Philosophen, die ich kenne, der sowas sagt.","author":43,"s":153478,"mentions":[]},{"id":"456061836832407553","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:46:55.120000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also: Uni ist immer toll ... wenn du, ja, wenn du analytischer Philosoph oder Ethiker bist ...","author":48,"s":153479,"mentions":[]},{"id":"456062268631678977","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:48:38.069000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es gibt M\u00f6glichkeiten. Du kannst dich in der Wirtschaft initial bewerben, als - sagen wir mal - Probleml\u00f6ser ... unsereins hat ja einen wirklich gro\u00dfen Vorteil: wir arbeiten uns recht schnell in artfremde Themen ein, und bearbeiten die Probleme ohne den ganzen semantischen Ballast ...","author":48,"s":153480,"mentions":[]},{"id":"456062329088638985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:48:52.483000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber: wie viele von uns braucht denn die Wirtschaft?","author":48,"s":153481,"mentions":[]},{"id":"456062437003624449","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:49:18.212000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du kannst nat\u00fcrlich auch Lebensberatung machen - wenn du in dem Bereich nen H\u00e4ndchen hast ...","author":48,"s":153482,"mentions":[]},{"id":"456062502472777758","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:49:33.821000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bei der Anzahl, die gerade Philosophie studiert, wohl eher weniger.","author":43,"s":153483,"mentions":[]},{"id":"456062568608301066","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:49:49.589000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber geh mal auf Jobware oder Monster oder \u00e4hnliches und such mal nach Stellen f\u00fcr Philosophen - \u00fcberwiegend Fehlanzeige","author":48,"s":153484,"mentions":[]},{"id":"456062730772676608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:50:28.252000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hmm, wieso tut man es dann trotzdem studieren? Au\u00dfer eigener Spa\u00df.","author":43,"s":153485,"mentions":[]},{"id":"456062911316754432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:51:11.297000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es bildet Geist und Charakter ... du lernst unsagbar viel \u00fcber dich und die Welt ...","author":48,"s":153486,"mentions":[]},{"id":"456063093215330305","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:51:54.665000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"In manchen F\u00e4llen versaut es aber auch die Wahrnehmung und damit die Lebensqualit\u00e4t --> jetzt spreche ich wirklich nur f\u00fcr mich.","author":48,"s":153487,"mentions":[]},{"id":"456063435336318976","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:53:16.233000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Liegt bei mir aber auch am Gesamtpaket ...","author":48,"s":153488,"mentions":[]},{"id":"456064022773760001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:55:36.289000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ach ja, du lernst Argumentieren - ist ja das Haupthandwerkszeug eines Philosophen \ud83d\ude03","author":48,"s":153489,"mentions":[]},{"id":"456065096213594142","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T11:59:52.217000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dementsprechend k\u00f6nnte ich ja in die Politik gehen - \u00e4hhh, oder besser nicht \ud83d\ude09","author":48,"s":153490,"mentions":[]},{"id":"456067301792284673","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T12:08:38.068000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hej ihrs, ich mach mal etwas, was ggf. total doof ist, aber ich habe komplett den \u00fcberblick verloren, was unsere Struktur ist und wozu. Ich finde es nicht sinnvoll uns so strikt nach SoMe-Plattform zu teilen und habe mir gedanken gemacht (wie immer sprudle ich am besten inspiriert durch andere) ... vielleicht habt ihr kopf und lust euch das anzuschauen und zu diskutieren? Mein Ziel w\u00e4re, dass wir Plattform\u00fcbergreifend thematisch geballt powern k\u00f6nnen und uns als Gesamtgruppe auch reflexiv weiterentwickeln. (Freu mich auf euer Feedback dazu)\nWahnsinn in meinem Kopf sortiert","author":16,"s":153491,"mentions":[]},{"id":"456067361485881354","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/447095971541942302/456067361007468556/StrukturWahnsinn.jpg","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/447095971541942302/456067361007468556/StrukturWahnsinn.jpg","width":1454,"height":892,"size":158747}],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T12:08:52.300000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Kopfwahnsinn sortiert","author":16,"s":153492,"mentions":[]},{"id":"456067595607474206","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T12:09:48.119000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> Wenn du dein Ich behalten willst, gehst du nicht in die Politik. So, war kurz weg, aber muss gleich wieder los, Arbeit und so. \ud83d\ude02","author":43,"s":153493,"mentions":[48]},{"id":"456068246911844354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T12:12:23.402000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"viel Erfolg und einen sch\u00f6nen Tag \u003c@270185489967874049>","author":48,"s":153494,"mentions":[43]},{"id":"456068382777671690","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T12:12:55.795000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dir auch \ud83d\udc4b","author":43,"s":153495,"mentions":[]},{"id":"456068660671414272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T12:14:02.050000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"biba","author":48,"s":153496,"mentions":[]},{"id":"456088698572767233","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/447095971541942302/456088697239109642/IMG_0749.jpg","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/447095971541942302/456088697239109642/IMG_0749.jpg","width":2633,"height":3337,"size":5690667}],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T13:33:39.458000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":5,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":6,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"Analyse der Gespr\u00e4chssituation, auf welcher Ebene muss ich grade reagieren","author":16,"s":153497,"mentions":[]},{"id":"456091919387459585","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/447095971541942302/456091919387459584/Grundlagen1.PNG","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/447095971541942302/456091919387459584/Grundlagen1.PNG","width":488,"height":619,"size":325317}],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T13:46:27.360000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Grundlagen PArtnerorientierter Gespr\u00e4chsf\u00fchrung","author":16,"s":153498,"mentions":[]},{"id":"456091985640423435","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/447095971541942302/456091985640423434/Haltung.PNG","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/447095971541942302/456091985640423434/Haltung.PNG","width":442,"height":566,"size":236383}],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T13:46:43.156000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"Haltung Partnerorientierter Gespr\u00e4chsf\u00fchrung","author":16,"s":153499,"mentions":[]},{"id":"456092079009824770","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/447095971541942302/456092079009824769/SenderE.PNG","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/447095971541942302/456092079009824769/SenderE.PNG","width":701,"height":590,"size":452974}],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T13:47:05.417000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sender Empf\u00e4nger","author":16,"s":153500,"mentions":[]},{"id":"456092120814714890","attachments":[{"url":"https://cdn.discordapp.com/attachments/447095971541942302/456092120088838145/Seerose.PNG","proxy_url":"https://media.discordapp.net/attachments/447095971541942302/456092120088838145/Seerose.PNG","width":431,"height":611,"size":253270}],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T13:47:15.384000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Seerosenmodell","author":16,"s":153501,"mentions":[]},{"id":"456101413177524224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T14:24:10.856000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude0d"}},{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@441949858824323072> \ud83d\ude0d mega Flips!","author":1,"s":153502,"mentions":[16]},{"id":"456101543171588106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T14:24:41.849000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"sind meine, darfst du benutzen \ud83d\ude1b","author":16,"s":153503,"mentions":[]},{"id":"456106675854901258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T14:45:05.576000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u2764","author":1,"s":153504,"mentions":[]},{"id":"456106741768388609","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T14:45:21.291000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sehen sehr sch\u00f6n aus. Schneide ich mir mal ne scheibe von ab :D","author":1,"s":153505,"mentions":[]},{"id":"456109239409049600","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T14:55:16.775000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Immer ich freue mich auf deine Scheiben \ud83d\ude1b","author":16,"s":153506,"mentions":[]},{"id":"456111652182556702","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T15:04:52.025000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude02","author":1,"s":153507,"mentions":[]},{"id":"456125986648621074","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T16:01:49.628000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\u2764"}}],"content":"\u003c@441949858824323072> noch einmal vielen Dank f\u00fcr die tollen Flips! haben mich an ein Seminar erinnert. Aber so sch\u00f6ne Flips waren das damals nicht \ud83d\ude09 ! \"Ich bin o.k. Du bist o.k.\" das ist damals h\u00e4ngengeblieben.","author":39,"s":153508,"mentions":[16]},{"id":"456126073344884737","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T16:02:10.298000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"hihi \ud83d\ude03","author":16,"s":153509,"mentions":[]},{"id":"456126243985948682","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T16:02:50.982000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ja naja irgendwie sind wir kommunikationsteamer ja doch alle \u00e4hnlich in der gestaltung der Seminare","author":16,"s":153510,"mentions":[]},{"id":"456130622771953666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T16:20:14.966000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja aber wie viele Trainer geben sich trotzdem nichtmal M\u00fche mit ihrer Schrift \ud83d\ude48 . So ein paar liebevoll gestaltete Flips machen schon echt was aus","author":1,"s":153511,"mentions":[]},{"id":"456133395957809201","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T16:31:16.145000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Um nochmal kurz zu dem Problem \"wie stelle ich die Verschw\u00f6rungstheoretiker\" zur\u00fcckzukommen: als erstes schauen, ob sie Begriffe verwirren. Bsp. heute: \"Linksfaschisten\" seien \"Antisemiten\", weil sie gegen Israel demonstriert h\u00e4tten. Das \"Linksfaschismus\" keinen Bedeutungsinhalt hat und ein rechtspopulistischer Kampfbegriff ist, wu\u00dfte ich schon. Allerdings fiel mir passendes Argumentieren schwer, bis ich dahinter kam, dass auch \"Antisemitismus\" ein Kampfbegriff der rechten Populisten mit klarem Bezug zum 3. Reich ist.  (guckst du \"Semiten\" und \"Antisemitismus\" bei Wikipedia f\u00fcr weitere Infos). Also habe ich nachgefragt, ob von Judenfeindlichkeit oder Anti-Israelismus die Rede sei - eine Antwort steht noch aus.","author":41,"s":153512,"mentions":[]},{"id":"456154512906911755","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T17:55:10.818000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@441949858824323072>  wow. Richtig sch\u00f6n gezeichnet. Wirkt liebevoll. Sollte ich mir ne Scheibe von abschneiden. Meine sehen immer schlimm aus oder ich verschlampe sie und zeichne sie dann sogar w\u00e4hrend der Gruppensitzung. \u201eGemeinsam entwickeln\u201c ist dann immer die Ausrede vor mir selbst. \ud83d\ude48","author":8,"s":153513,"mentions":[16]},{"id":"456156631827349504","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T18:03:36.008000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":4,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@441949858824323072>  richtig sch\u00f6ne Visualisierung \u2764 \n\nDa f\u00e4llt mir ein. Wenn ihr Lust habt, k\u00f6nnt ihr ja auch bei anderen Modellen/Theorien \u00fcberlegen, wie man diese visualisieren kann. Das k\u00f6nnte man wundervoll nutzen um komplexere Dinge vereinfacht darzustellen. Die fertigen Bilder k\u00f6nnte man dann auch ins Wiki einpflegen \ud83e\udd13","author":20,"s":153514,"mentions":[16]},{"id":"456156815802105857","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T18:04:19.871000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gerne sonst auch mit der AG-Meme/Design zusammenarbeiten \ud83d\ude0a","author":20,"s":153515,"mentions":[]},{"id":"456178367587287041","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-12T19:29:58.217000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Super idee!\ud83d\ude01 \u270c","author":1,"s":153516,"mentions":[]},{"id":"456353323461902336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T07:05:10.948000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@399667033513656320> Das Ding mit den *Kampfbegriffen* ist gar nicht mal so trivial. Leider nutzen ja nicht nur die Rechten selbige, sondern auch die anderen Lager. Antisemitismus ist sicherlich auch ein Kampfbegriff, jedoch ist es auch ein Begriff aus der Geschichts- bzw der Sozialwissenschaft.  Und: es ist ein Kampfbegriff, der von vielen Seiten genutzt wird. Z.B. nutzt die israelische Regierung ihn leider, um Menschen zu diskreditieren, die an den politischen Entscheidungen Israels Kritik \u00fcben.\n\nMein Tipp: in einer Diskussion so wenig wie irgend m\u00f6glich auf plakative politische Schlagworte (verk\u00fcrzte Darstellungen aus den Medien) zur\u00fcckgreifen. Lieber einen Sachverhalt um- bzw. beschreiben.","author":48,"s":153517,"mentions":[41]},{"id":"456354224515579904","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T07:08:45.776000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gerade, wenn sich Politik und Religion vermischen, ist es eine Sisyphos-Aufgabe, da auch nur ein wenig Klarheit reinzubringen \ud83d\ude26","author":48,"s":153518,"mentions":[]},{"id":"456355281220272128","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T07:12:57.714000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T07:14:44.256000+00:00","content":"Zum Thema \"Linksfaschismus\", welches ein in sich problematischer Begriff ist, einmal in den Wikipediaartikel schauen. Der schl\u00fcsselt die Problematik in der Einleitung schon ganz gut auf ...","author":48,"s":153519,"mentions":[]},{"id":"456363595605737472","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T07:46:00.018000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich frage mich was alle eigentlich mit Religionen, monotheistischen wie Christentum, Islam und Judentum, haben. Es sind Ideologien die ziemlich konservativ sind, und dagegen sollte eigentlich jeder vern\u00fcnftige \"Linke\" doch sein oder nicht?","author":43,"s":153520,"mentions":[]},{"id":"456371716239654924","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:18:16.128000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ohne da jetzt eine grundsatzdiskussion aufzumachen.. Es ist jedem selbst \u00fcberlassen ob er pers\u00f6nlich gl\u00e4ubig ist und wie er das lebt. Oft gibt es die Haltung das alles als schrecklich abzutun weil man selbst Atheist ist. Das wiederum ist aber auch nicht wirklich tolerant, wo den Religionen intoleranz vorgeworfen wird. Ich w\u00fcrde trennen zwischen Institution und glauben. Vielen Menschen hilft glaube sehr und f\u00fchrt im \u00fcbrigen oft zu einem moralischen Verhalten (regeln wie \"liebe deinen n\u00e4chsten\" etc  sind ja f\u00f6rderlixj)","author":1,"s":153521,"mentions":[]},{"id":"456371853406109697","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:18:48.831000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nat\u00fcrlich l\u00e4sst sich das Thema auch missbrauchen und das ist oft der berechtigte Kritikpunkt.","author":1,"s":153522,"mentions":[]},{"id":"456372086034661397","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:19:44.294000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hans-Peter von um die Ecke f\u00fchrt aber idr keine kreuzz\u00fcge sondern versucht vielleicht N\u00e4chstenliebe umzusetzen weil er das aus religi\u00f6sen empfinde heraus f\u00fcr richtig h\u00e4lt. Der wird aber auch getroffen wenn Religion an sich verteufelt wird","author":1,"s":153523,"mentions":[]},{"id":"456372276762378243","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:20:29.767000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"picklerick"}},{"count":4,"emoji":{"name":"thumbonfire"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude18"}}],"content":"Das einfachste ist: keiner hat die Wahrheit gepachtet, jeder wie er will solange er keinem vorschreibt was er tun soll oder jemandem mit seinen Ansichten schadet","author":1,"s":153524,"mentions":[]},{"id":"456373739886739469","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:26:18.603000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es gibt nicht nur Atheisten, es gibt auch schlimmeres. :P\nIch finde solche Ideologien nicht sinnvoll f\u00fcr eine zivilisierte Gesellschaft, und ich kenne jetzt auch kein Land, dass wirklich weit vorne ist mit hoher Gl\u00e4ubigen Anzahl. Aber seis drum.","author":43,"s":153525,"mentions":[]},{"id":"456376304779132928","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:36:30.121000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist ja eine legitime Meinung, die Trennung von Staat und Kirche zb finde ich auch sinnvoll (siehe Trennung Institution und pers\u00f6nliche weltanschauung). Aber die pers\u00f6nliche Entscheidung muss jeder f\u00fcr sich treffen k\u00f6nnen - in die eine oder andere Richtung.","author":1,"s":153526,"mentions":[]},{"id":"456379920537354251","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:50:52.185000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Finde das Thema gerade \u00fcbrigens deutlich spannender als mein Meeting-.-)","author":1,"s":153527,"mentions":[]},{"id":"456381746041061379","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T08:58:07.419000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meetings sind wichtig.","author":43,"s":153528,"mentions":[]},{"id":"456385545254469634","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:13:13.222000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dieses nicht \ud83d\ude48","author":1,"s":153529,"mentions":[]},{"id":"456386147548004353","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:15:36.820000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also gibt mir gerne contra mir ist langweilig \ud83d\ude02","author":1,"s":153530,"mentions":[]},{"id":"456389721489408000","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:29:48.914000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83e\udd14"}}],"content":"\u003c@270185489967874049>  naja, fr\u00fcher war die Anzahl von Gl\u00e4ubigen in Deutschland ziemlich hoch (so um die 80Prozent, wenn ich mich recht entsinne - Das spiegelt sich z.t. auch im GG wieder) trotzdem sind wir ein ziemlich \"entwickeltes\" Land","author":50,"s":153531,"mentions":[43]},{"id":"456390947379478538","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:34:41.189000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> \nWas soll man da f\u00fcr nen Kontra geben. \ud83e\udd14 \nDie Trennung von Staat und Kirche sollte knallhart durchgezogen werden, auch sollte man \"Religionsfreiheit\" ausm GG streichen, da sowas generell durch andere Gesetze geregelt ist. Und da Religionen nichts weiteres als Ideologien sind und keine zauberhaften Wahrheiten, muss man jetzt nicht explizit solchen Ideologien besondere Stellung geben. Da sie generell einer sachlichen \u00dcberpr\u00fcfung nicht ansatzweise standhalten k\u00f6nnten.\n\nWas die Menschen angeht, die d\u00fcrfen an alles glauben was sie wollen, es soll nur den anderen Mitb\u00fcrgern nicht schaden. \nBeispiele \n1: Wir haben 100.000 Religi\u00f6se, diese Leben nach einfachen Standards und koexistieren mit anderen Mitmenschen. Alles fein, kann man in Ruhe lassen. \n2: 100.000 Religi\u00f6se, die ihre Ideologie hart predigen und verbreiten, versuchen sich in die Politik reinpushen und die Wissenschaften blockieren, da jene nicht mit ihrer Ideologie zu vereinbaren sind. Da muss man standhaft sein, und dar\u00fcber sachlich diskutieren. Man sollte sich auch nicht allzu sehr von Gef\u00fchlen bremsen lassen, da solche immer vorhanden sind wenn zwei Parteien aneinander geraten.\n\nUnd bevor einer auf die Idee kommt, dass ich damit explizit Islam meine, nein, damit meine ich alle Religionen. Solche Ideologien k\u00f6nnen nett sein, haben aber auch enormes Potenzial f\u00fcr Zerst\u00f6rung.","author":43,"s":153532,"mentions":[1]},{"id":"456391409482858497","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:36:31.363000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> Ziemlich entwickelt sind die skandinavischen L\u00e4nder, Deutschland ist trotz der starken Wirtschaft doch irgendwie ziemlich dahinter. Ehe f\u00fcr Alle, das alleine hat JAHRE gedauert.","author":43,"s":153533,"mentions":[50]},{"id":"456391898270269461","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:38:27.899000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wow ... hier laufen aber gerade viele Ideologien kontr\u00e4r ineinander ...","author":48,"s":153534,"mentions":[]},{"id":"456392363309400065","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:40:18.773000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Rolle: ich verlasse hier jetzt die diplomatische, vermittelnde Position, weil ich gerade wirklich gro\u00dfe Gefahren in deiner *Predigt* sehe --> ich bin also gerade als Gespr\u00e4chspartner/Kontrahent zugegen (nur, damit sich keiner wundert)","author":48,"s":153535,"mentions":[]},{"id":"456392474865434625","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:40:45.370000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du schreibst: Alle Religionen sind Ideologien. Dem stimme ich zu.","author":48,"s":153536,"mentions":[]},{"id":"456392479806193666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:40:46.548000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du m\u00f6chtest Religionsfreiheit aus dem Grundgesetz streichen? Mal ganz davon abgesehen, dass das gar nicht geht, ohne das GG zu zerst\u00f6ren (weil die erste 20 Artikel sind ja unver\u00e4nderlich), welchen Sinn h\u00e4tte das? Da k\u00f6nnte der Staat ja wieder jeden wegen seiner Religion diskriminieren. Das sehe ich als gef\u00e4hrlich an.","author":50,"s":153537,"mentions":[]},{"id":"456392709641469963","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:41:41.345000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bevor wir hier die ganze Zeit die *Freiheit* bem\u00fchen, sollten wir vielleicht einmal kl\u00e4ren, was dieser Begriff \u00fcberhaupt bedeutet","author":48,"s":153538,"mentions":[]},{"id":"456392957675700234","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:42:40.481000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Inwiefern sind Religionen keine Ideologien? Und ich meine das in erster Linie nicht negativ oder positiv, da Kommunismus, Nationalsozialismus, Demokratie und alle weiteren Staatsformen generell auch unter Ideologien zu z\u00e4hlen sind.","author":43,"s":153539,"mentions":[]},{"id":"456393074130812937","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:43:08.246000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> du schreibst aber weiter, daher (weil alle Religionen Ideologien seien/sind) m\u00fcsste doch jeder Linke dagegen sein. Da steckt eine Ideologie hinter.","author":48,"s":153540,"mentions":[43]},{"id":"456393148793356299","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:43:26.047000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Linken haben auch eine Ideologie.","author":43,"s":153541,"mentions":[]},{"id":"456393169974853642","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:43:31.097000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wer hat die Gleichung *Religion=Ideologie* bestritten?","author":48,"s":153542,"mentions":[]},{"id":"456393219987734528","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:43:43.021000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"```\ndie bestimmten Grundeinstellungen und Werte, die in einer gesellschaftlichen Schicht oder Gruppe wichtig sind und die zusammen eine Art Weltanschauung bilden.\n\"ein typischer Vertreter der b\u00fcrgerlichen Ideologie\"\n```","author":43,"s":153543,"mentions":[]},{"id":"456393309934452737","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:44:04.466000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"NEIN. Die Linken haben unz\u00e4hlige Ideologien. Und diese schlie\u00dfen sich teilweise aus!","author":48,"s":153544,"mentions":[]},{"id":"456393351202340866","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:44:14.305000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"```\nDu schreibst: Alle Religionen sind Ideologien. Dem stimme ich zu.\n```\nDas war von dir, so nehme ich an, dass du gewisse Religionen nicht als Ideologien siehst.","author":43,"s":153545,"mentions":[]},{"id":"456393521037836291","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:44:54.797000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Annahmen f\u00fchren zu missverst\u00e4ndnissen -- q.e.d.","author":48,"s":153546,"mentions":[]},{"id":"456393713590075393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:45:40.705000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also nochmal. Die Linken, haben eine Ideologie, mehrere, zahlreiche, das ist mir bewusst. Da Sozialismus auch nur ein Sammelbegriff an sich ist und darunter viele Richtungen gibt, die aber gewisse Gemeinsamkeiten haben. Das gilt auch f\u00fcr Linke.","author":43,"s":153547,"mentions":[]},{"id":"456393948290613251","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:46:36.662000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ideologie (franz\u00f6sisch id\u00e9ologie; zu griechisch \u1f30\u03b4\u03ad\u03b1 id\u00e9a \u201eIdee\u201c und \u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2 l\u00f3gos \u201eLehre\u201c, \u201eWissenschaft\u201c \u2013 eigentlich \u201eIdeenlehre\u201c)[1] steht im weiteren Sinne bildungssprachlich f\u00fcr Weltanschauung. Im engeren Sinne wird damit zum einen auf Karl Marx zur\u00fcckgehend das \u201efalsche Bewusstsein\u201c einer Gesellschaft bezeichnet, zum anderen wird in der amerikanischen Wissenssoziologie jedes System von Normen als Ideologie bezeichnet, das Gruppen zur Rechtfertigung und Bewertung eigener und fremder Handlungen verwenden.[2] Seit Marx und Engels bezieht sich der Ideologiebegriff auf \u201eIdeen und Weltbilder, die sich nicht an Evidenz und guten Argumenten orientieren, sondern die darauf abzielen, Machtverh\u00e4ltnisse zu stabilisieren oder zu \u00e4ndern\u201c","author":48,"s":153548,"mentions":[]},{"id":"456394155191566336","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:47:25.991000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist das jetzt eine Karl Marx Definition?","author":43,"s":153549,"mentions":[]},{"id":"456394584054824970","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:49:08.240000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@270185489967874049> du rei\u00dft hier ein verdammt komplexes und aufgrund der emotiven und emotionalen Verstrickung der menschlich-gesellschaftlichen Entwicklung heikeles Thema an und brichst es dann in einer Art \"Opium f\u00fcrs Volk\"-Plattit\u00fcde runter. Das muss schief gehen.","author":48,"s":153550,"mentions":[43]},{"id":"456394586286194698","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:49:08.772000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bedeutung des Begriffs\n\n\nDas ist die Definition der bpb:\nDer Begriff steht f\u00fcr sogenannte Weltanschauungen, die vorgeben, f\u00fcr alle gesellschaftlichen Probleme die richtige L\u00f6sung zu haben. Menschen, die solche weltanschaulichen Ideen oftmals starr und einseitig vertreten, nennt man \u201eIdeologen\u201c. Das Wort kommt aus dem Griechischen und bedeutet \u201eLehre von den Ideen\u201c. Bis ins 19. Jahrhundert war \u201eIdeologie\u201c eine Bezeichnung f\u00fcr die Wissenschaft, die sich mit der Entstehung und Entwicklung von geistesgeschichtlichen und philosophischen Ideen befasst.","author":50,"s":153551,"mentions":[]},{"id":"456394687217926166","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:49:32.836000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mein Zitat war aus Wikipedia - erster Abschnitt ...","author":48,"s":153552,"mentions":[]},{"id":"456394860019056642","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:50:14.035000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und wir haben hier einen der vieldeutigst genutzten Kampfbegriffe \u00fcberhaupt ...","author":48,"s":153553,"mentions":[]},{"id":"456394990566768652","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:50:45.160000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> Aber warum f\u00fchlst du dich jetzt so angegriffen? Ich habe ein Thema angesprochen, wor\u00fcber man sich normal unterhalten kann.","author":43,"s":153554,"mentions":[48]},{"id":"456395155709231105","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:51:24.533000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@270185489967874049> kannst du mir bitte erkl\u00e4ren, was gegen die Religionsfreiheit nach Art.4 des gg spricht? (Ernsthafte Frage)","author":50,"s":153555,"mentions":[43]},{"id":"456395349586870272","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:52:10.757000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> \"Ich frage mich was alle eigentlich mit Religionen, monotheistischen wie Christentum, Islam und Judentum, haben. Es sind Ideologien die ziemlich konservativ sind, und dagegen sollte eigentlich jeder vern\u00fcnftige \"Linke\" doch sein oder nicht?\"","author":48,"s":153556,"mentions":[43]},{"id":"456395662792065024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:53:25.431000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> Das habe ich weiter oben beschrieben. Es sind Ideologien, denen man keine besondere Stellung geben sollte, sonder auch so kritisch begutachten wie jede andere Weltansicht. Deshalb braucht man daf\u00fcr kein \"Religionsfreiheit\".","author":43,"s":153557,"mentions":[50]},{"id":"456395686150406147","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:53:31+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Damit hast du (\u003c@270185489967874049>) so ungef\u00e4hr alle angegriffen, die religi\u00f6s und links sind und sie als unvern\u00fcnftig bezeichnet","author":50,"s":153558,"mentions":[43]},{"id":"456395689031761931","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:53:31.687000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Soll ich dir diesen Post jetzt wirklich in seine expliziten, impliziten Argumente und den ganzen politisch aufgeladenen Impact zerlegen? Oder bistg du dir selbst dar\u00fcber im Klaren, was du da geschrieben hast?","author":48,"s":153559,"mentions":[]},{"id":"456395815406141462","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:54:01.817000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie w\u00e4rs einfach auf den Inhalt eingehen?","author":43,"s":153560,"mentions":[]},{"id":"456395816282619915","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:54:02.026000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde mich auf dem politischen Spektrum auch als links einordnen, f\u00fcr mich hei\u00dft das vor allem, auf schw\u00e4chere zu achten und Gerechtigkeit herzustellen. Das ist superkongruent mit den \u00fcbergeordneten Zielen des Christentums.","author":1,"s":153561,"mentions":[]},{"id":"456395895148249088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:54:20.829000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"NOCHMAL: Freiheit ist kein einfacher Begriff! Was verstehst du unter Freiheit (im speziellen Religionsfreiheit)?","author":48,"s":153562,"mentions":[]},{"id":"456395920595222529","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:54:26.896000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Von daher finde ich die Aussage, linke m\u00fcssten gegen Religionen sein, nicht du pauschal passend.","author":1,"s":153563,"mentions":[]},{"id":"456396061414653964","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:55:00.470000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Lasst uns mal sachlich bleiben, das k\u00f6nnen wir hier ja sch\u00f6n \u00fcben ;)","author":1,"s":153564,"mentions":[]},{"id":"456396106155425801","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:55:11.137000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> dir ist schon klar, das zusammen mit der Religionsfreiheit auch Weltanschauungsfreiheit festgelegt wurde? Gef\u00e4llt dir also nur die Formulierung \"Religionsfreiheit\" nicht? (Sorry, ich verstehe wirklich nicht :/)","author":50,"s":153565,"mentions":[43]},{"id":"456396243648774146","attachments":[],"embeds":[{"url":"https://www1.wdr.de/mediathek/video/sendungen/eins-zu-eins/video-eine-echte-alternative-die-afd-im-bundestag-100.html"}],"timestamp":"2018-06-13T09:55:43.918000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Geiles Interview mit der Weidel, liefert viele Fakten \u00fcber ihre Denkweise \nhttps://www1.wdr.de/mediathek/video/sendungen/eins-zu-eins/video-eine-echte-alternative-die-afd-im-bundestag-100.html\n\nSehr sehenswert! Sehr guter Journalist!","author":44,"s":153566,"mentions":[]},{"id":"456396245448261633","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:55:44.347000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> mit dem Urchristentum (oder mit der Religion an sich) stimme das wohl \u00fcberein. Mit den Auspr\u00e4gungen, die sich in den letzten 2000 Jahren seitens der menschlichen Institutionen (genannt Kirche/n) ergeben haben, nur bedingt","author":48,"s":153567,"mentions":[1]},{"id":"456396439095083011","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:56:30.516000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Wenn es um konservative Ideologien geht, wie es Religionen sind, werden die meisten Linken, da sich Linke oft als Sozialisten sehen, wom\u00f6glich zustimmen.","author":43,"s":153568,"mentions":[1]},{"id":"456396462079737856","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:56:35.996000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> entschuldigung, aber ich bin noch sachlich!","author":48,"s":153569,"mentions":[1]},{"id":"456396569948717067","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:57:01.714000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"konservative Ideologien ... verdammt noch mal ... rede nicht wie ein schei\u00df Populist!!!","author":48,"s":153570,"mentions":[]},{"id":"456396613708021760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:57:12.147000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sehr sachlich","author":43,"s":153571,"mentions":[]},{"id":"456396711426916352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:57:35.445000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leute","author":1,"s":153572,"mentions":[]},{"id":"456396754590498817","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:57:45.736000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es w\u00e4re nett, wenn du dich etwas beruhigen k\u00f6nntest, ich wei\u00df jetzt wirklich nicht wieso dich geschriebenes so angreift.","author":43,"s":153573,"mentions":[]},{"id":"456396754904940554","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:57:45.811000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hopp wir experimentieren doch hier nur","author":1,"s":153574,"mentions":[]},{"id":"456396765910925313","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:57:48.435000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> alles gut... beruhig dich. Es ist aber leider nicht sehr sachlich jemanden als Populist zu denunzieren","author":50,"s":153575,"mentions":[48]},{"id":"456396835624321026","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:58:05.056000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich muss ideologischem Bullshit, der hier wie *dumm nachgeplappert* im Chat auftaucht nicht h\u00f6flich begegnen!","author":48,"s":153576,"mentions":[]},{"id":"456396988221489163","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:58:41.438000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ihr seid doch aan nen sachlichen Diskurs interessiert oder nicht?","author":43,"s":153577,"mentions":[]},{"id":"456397095243350017","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:59:06.954000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Habe ich nicht. Ich habe seine *Argumentationsstruktur* und seine *Wortwahl* als populistisch denunziert - wenn das dann jemand auf sich selbst bezieht, haben wir wieder das alte Problem.","author":48,"s":153578,"mentions":[]},{"id":"456397146791477263","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:59:19.244000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Science dich habe ich auch gemeint. Lasst uns mal auf das Thema schauen und nicht auf die personen","author":1,"s":153579,"mentions":[]},{"id":"456397280329728003","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T09:59:51.082000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Thema hat Z\u00fcndstoff, f\u00fcr alle, v\u00f6llig klar.","author":1,"s":153580,"mentions":[]},{"id":"456397332208943104","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:00:03.451000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sowas geht aber nicht, wenn mich 3 Leute jetzt angreifen und jedes Wort auf die Goldwage legen, nur weil ich ein anderes Vokabular benutze. Deshalb, es geht mir um das Thema.","author":43,"s":153581,"mentions":[]},{"id":"456397369458688016","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:00:12.332000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"So also Science, kannst du bitte noch einmal klar ausformulieren: Was ist Religionsfreiheit und inwiefern sollte man sie abschaffen?","author":50,"s":153582,"mentions":[]},{"id":"456397487394127872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:00:40.450000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich w\u00fcrde auch mal Angriff und Kritik auseinanderhalten","author":1,"s":153583,"mentions":[]},{"id":"456397520151511052","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:00:48.260000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hier werden Ebenen in einen Topf geworfen, die zwar zueinander in Konnotation stehen, die aber nicht gleichgesetzt werden k\u00f6nnen ...","author":48,"s":153584,"mentions":[]},{"id":"456397654830612481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:01:20.370000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> ich greife dich nicht an, tut mir leid, wenn. Es so r\u00fcber kommt. Ich finde deine Meinung nur sehr interessant und w\u00fcrde gerne deine Gr\u00fcnde daf\u00fcr erfahren. Ich stimme dir allerdings nicht zu und mir gef\u00e4llt deine Formulierung an manchen stellen nicht.","author":50,"s":153585,"mentions":[43]},{"id":"456398045555326976","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:02:53.526000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das darfst du allerdings nicht als Angriff gegen dich sehen. Tats\u00e4chlich finde ich es wenig konstruktiv, dich als Populist zu bezeichnen, da hast du recht. Genauso finde ich es aber auch nicht gut zu generalisieren. Es geh\u00f6rt eben zum Diskurs dazu, sa\u00df man auf seine Formulierung achtet. Sonst kommt es eben zu Missverst\u00e4ndnissen","author":50,"s":153586,"mentions":[]},{"id":"456398053168119810","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:02:55.341000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich schon ... verdammt ... nur nicht als die Person \u003c@270185489967874049> , sondern f\u00fcr die un\u00fcberlegte, v\u00f6llig deplatzierte und ideologisch aufgeladene Sprache und Argumentationsstruktur, die sich hier offenbart","author":48,"s":153587,"mentions":[43]},{"id":"456398291547062273","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:03:52.175000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> \n```\ndir ist schon klar, das zusammen mit der Religionsfreiheit auch Weltanschauungsfreiheit festgelegt wurde? Gef\u00e4llt dir also nur die Formulierung \"Religionsfreiheit\" nicht? (Sorry, ich verstehe wirklich nicht :/)\n```\nDas hast du geschrieben, und dem stimme ich erstmal zur, da es Religions und Weltanschauungsfreiheit ist. Dennoch ist genau das, durch andere Gesetze gedeckt, wie z.B. die Meinungsfreiheit. Deshalb ist es meines Erachtens nach, nicht notwendig an ein Relikt zu halten. \nDa man sowas auch schnell missbrauchen kann und jegliche Kritik auch von sich weisen. \n\nWeltanschauung ist von anderen Gesetzen gedeckt und das zu gen\u00fcge.","author":43,"s":153588,"mentions":[50]},{"id":"456398297343459338","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:03:53.557000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> dir muss klar sein , dass wenn du jemanden Populist o.\u00e4. beleidigst, das wenig konstruktiv ist.","author":50,"s":153589,"mentions":[48]},{"id":"456398541766656001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:04:51.832000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vielleicht gibt es ja M\u00f6glichkeiten dieses st\u00f6rgef\u00fchl auszudr\u00fccken aber so dass die Aussage den anderen nicht vor den Kopf st\u00f6\u00dft. Sonst kann man schlecht dar\u00fcber reden.","author":1,"s":153590,"mentions":[]},{"id":"456399060195344385","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:06:55.435000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich vermute dass es gute Gr\u00fcnde hat weshalb Religion gesondert gesch\u00fctzt ist. Die kenne ich aber selbst nicht. Kennt sich da jemand aus? Was keinen Mehrwert schafft ist \u00fcberfl\u00fcssig, klar. Aber ich vermute es gibt einen. Und andersrum: welchen Schaden richtet es denn an, dass wir Religion gesondert sch\u00fctzen?","author":1,"s":153591,"mentions":[]},{"id":"456399139723280396","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:07:14.396000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und um das einmal kurz f\u00fcr alle sichtbar zu machen, bevor mich hier irgendwer als religi\u00f6sen Fanatiker oder \u00e4hnliches betrachtet, ich bin zum Einen *Agnostiker* (d\u00fcrft ihr gerne nachschlagen) und zum Anderen ist eine meiner Aussagen seit Jahren: \"Nehmt den Menschen ihre G\u00f6tter (Dogmen), auf dass sie ihre Gr\u00e4ueltaten nichtmehr dahinter verstecken k\u00f6nnen.\"\n--> hei\u00dft: ich bin ja sogar grunds\u00e4tzlich \u00e4hnlicher Meinung, wie \u003c@270185489967874049> , nur kann ich diese Formulierung, die ausgrenzt, abwertet und nichts anderes als provoziert (egal, ob du das beabsichtigt hast, oder nicht), nicht unkommentiert stehen lassen ... und nochmal: lest bitte, was ich wirklich geschrieben habe in Bezug auf Populismus!!!","author":48,"s":153592,"mentions":[43]},{"id":"456399163685601280","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:07:20.109000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> Ah okay, jetzt verstehe ich. Ich sehe allerdings nicht, inwiefern das Problem, dass \"jegliche Kritik von sich [gewiesen]\" wird, nicht damit geregelt, dass man einfach die Bezeichnung \u00e4ndert","author":50,"s":153593,"mentions":[43]},{"id":"456399502190968834","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:08:40.815000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im \u00fcbrigen habe ich den Eindruck, du \u003c@270185489967874049> hast die Haltung, das besser zu wissen (\"das sind relikte \", \"alle linken m\u00fcssten dagegen sein\"). Daran st\u00f6re ich mich etwas, da ich das Gef\u00fchl habe du willst f\u00fcr andere entscheiden. Es gibt hier aber nicht nur eine Wahrheit sondern verschiedene Perspektiven.","author":1,"s":153594,"mentions":[43]},{"id":"456399550136188930","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:08:52.246000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nnen wir bitte endlich den Begriff Freiheit definieren? Es gibt positive und negative Freiheiten ... ich f\u00fcrchte, hier stecken die alten Missverst\u00e4ndnisse als Teufel im Detail.","author":48,"s":153595,"mentions":[]},{"id":"456399696227860481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:09:27.077000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da also objektiv die perfekte Entscheidung f\u00fcr alle zu treffen weil sie deiner Anschauung entspricht ist nicht objektiv die beste l\u00f6sung","author":1,"s":153596,"mentions":[]},{"id":"456399738565296130","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:09:37.171000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Das GG sch\u00fctzt Weltanschauung, Gewissen und Glauben in einem Satz. Es ist wichtig, diese drei Dinge auch getrennt zu beachten, denn eine Religion ist keine Weltanschauung. Blo\u00df weil bei uns in Deutschland beispielsweise der christliche Glaube mit bestimmten Weltanschauungen korreliert, ist das aber nicht \u00fcberall so.","author":51,"s":153597,"mentions":[]},{"id":"456399739160756229","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:09:37.313000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Leg los  \u003c@443018568922038282>","author":1,"s":153598,"mentions":[48]},{"id":"456399916260917259","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:10:19.537000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Danke flenkerken","author":48,"s":153599,"mentions":[]},{"id":"456399992333008927","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:10:37.674000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moment. ich muss mich kurz sammeln ...","author":48,"s":153600,"mentions":[]},{"id":"456400062575149056","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:10:54.421000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83d\ude0d","author":1,"s":153601,"mentions":[]},{"id":"456400133689573377","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:11:11.376000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> Es ist nicht nur das Gesetz ansich, da gibt es eben das Problem, das Fundamentalisten genau sowas ausnutzen. Sowas schadet Allem. Nicht nur jetzt irgendwoe \"Biodeutschen\" wie AfD Anh\u00e4nger sagen w\u00fcrden, sondern auch Menschen jenes Glauben, die eher moderate Ansicht der Welt in sich tragen.","author":43,"s":153602,"mentions":[50]},{"id":"456400432407904256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:12:22.596000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und Menschen scheinen sich auch davon steuern zu lassen, blo\u00df kein \"Nazi\" sein oder sonst welch eine Bezeichnung man sich ausdenken soll.","author":43,"s":153603,"mentions":[]},{"id":"456400588159188994","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:12:59.730000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also das Argument ist, dass Religionsfreiheit gefahren birgt, Extremismus mitzusch\u00fctzen?","author":1,"s":153604,"mentions":[]},{"id":"456400640990642186","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:13:12.326000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> da redest du dich aber ein bisschen raus, meiner Meinung nach. Kannst du mir ein Beispiel nennen, in dem die Religionsfreiheit deiner Meinung nach negativ ausgenutz wird, sodass es mir und dir schadet?","author":50,"s":153605,"mentions":[43]},{"id":"456400737992310796","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:13:35.453000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es kann Gefahren mit sich bringen, das liegt aber an der Gesellschaft wie ernst sie das nimmt.","author":43,"s":153606,"mentions":[]},{"id":"456400777078898689","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:13:44.772000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Inwiefern?","author":50,"s":153607,"mentions":[]},{"id":"456400973175193610","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:14:31.525000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da k\u00f6nnte man ja von anderer Seite entgegenwirken, mit klaren Grenzen.","author":1,"s":153608,"mentions":[]},{"id":"456400998672367617","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:14:37.604000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Innenministerium oder sowas","author":1,"s":153609,"mentions":[]},{"id":"456401249504591882","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:15:37.407000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"Du kritisierst meine Religion, du bist Nazi, wir haben doch Religionsfreiheit.\" Sehr viele Menschen schrecken da ziemlich zur\u00fcck. Das w\u00e4re ein negativer Aspekt davon. \nMan sollte es kritisieren d\u00fcrfen, nat\u00fcrlich aber auch sachlich.","author":43,"s":153610,"mentions":[]},{"id":"456401253308563470","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:15:38.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> es gibt doch schon klare Grenzen f\u00fcr die Religionsfreiheit: einmal die negative Religionsfreiheit und anderseits auch die anderen Grundgesetze.","author":50,"s":153611,"mentions":[1]},{"id":"456401490647580681","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:16:34.900000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> du meinst also, nur weil ein Mensch, zugebender Amen nicht gerade sachlich argumentiert, ein ganzes Grundgesetz abschaffen zu m\u00fcssen?","author":50,"s":153612,"mentions":[43]},{"id":"456401660575744020","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:17:15.414000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> das ist aber einfach eine Platte Aussage. Nur weil Menschen sowas von sich geben muss sich da das Gesetz nicht nach richten.","author":1,"s":153613,"mentions":[43]},{"id":"456401753076662273","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:17:37.468000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ein ganzes Grundgesetz?","author":43,"s":153614,"mentions":[]},{"id":"456401766783647766","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:17:40.736000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> Ja absolit","author":1,"s":153615,"mentions":[50]},{"id":"456401793090453526","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:17:47.008000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(Muss kurz aufpassen)","author":1,"s":153616,"mentions":[]},{"id":"456401810262065163","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:17:51.102000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sorry, Leute, diese Diskussion m\u00fcsst ihr ohne mich f\u00fchren. Ich bin hier an dieser Stelle raus ... Ich stehe hinter jedem Wort, das ich bis hier hin geschrieben habe. Hasst mich daf\u00fcr oder was auch immer ...","author":48,"s":153617,"mentions":[]},{"id":"456401843019317258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:17:58.912000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> nat\u00fcrlich ist es bescheuert, wenn man Religion nicht mehr kritisieren d\u00fcrfte, das w\u00e4re dann aber ein gesellschaftliches Problem. Problematisch wird es erst dann, wenn Du hier in Deutschland verklagt wird, weil du etwas gegen die Religion sagst, was ein sachlich war","author":50,"s":153618,"mentions":[43]},{"id":"456401890507358221","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:18:10.234000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich rede von einem Gesetz, nicht den anderen, die sind durchaus sehr wichtig.","author":43,"s":153619,"mentions":[]},{"id":"456402061995671553","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:18:51.120000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> ja leider, das gesamt gg. Denn die ersten 20 Artikel k\u00f6nnen nur ge\u00e4ndert werden, wenn das gesamte gg abgeschafft wird (korrigier mich,wenn ich falsch liege)","author":50,"s":153620,"mentions":[43]},{"id":"456402257706221568","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:19:37.781000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber ich wollte das tats\u00e4chlich nicht so ausdr\u00fccken. Ich meinte eigentlich ein Einzelnes Gesetz aus dem Grundgesetz","author":50,"s":153621,"mentions":[]},{"id":"456402810800701451","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:21:49.649000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich denke, du bist da etwas zur sehr davon \u00fcberzeugt, dass das GG nicht ver\u00e4nderbar ist. Es wird sowieso irgendeiner kommen und es ver\u00e4ndern wenn die Gesellschaft sich ver\u00e4ndert hat. Aber das ist jetzt was anderes. \n\nMir geht es pers\u00f6nlich darum, dass man Religionen nicht besonders sch\u00fctzt, ACHTUNG, Religionen, damit meine ich nicht die Menschen. \nWir haben noch die anderen Gesetze, nur Religionen sollten keine besondere Rolle bekommen.","author":43,"s":153622,"mentions":[]},{"id":"456403139390603265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:23:07.991000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> ne, es ist einfach so gesetzlich festgelegt, ja die Verfassung wird sich wahrscheinlich irgendwann ver\u00e4ndern, aber das grunds\u00e4tzliche \u00e4dern der ersten 20 Artikel ist aktuell noch verfassungswidrig","author":50,"s":153623,"mentions":[43]},{"id":"456403374535868426","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:24:04.054000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Deutschland hat doch keine Verfassung oder nicht? Immerhin hat man sich daf\u00fcr geeinigt, sich damit nicht zu befassen da die sowieso dem GG \u00e4hneln w\u00fcrde. \ud83e\udd14","author":43,"s":153624,"mentions":[]},{"id":"456403439271018498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:24:19.488000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> Meinst du damit die Kirche, als Beispiel f\u00fcr eine Institution ?","author":1,"s":153625,"mentions":[43]},{"id":"456403471495725057","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:24:27.171000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> das GG ist Deutschlands Verfassung","author":50,"s":153626,"mentions":[43]},{"id":"456403549904175135","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:24:45.865000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Ja.\n\n@kaena.lokadottir#7007 achso, so meinst du das.","author":43,"s":153627,"mentions":[1]},{"id":"456403830976938005","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:25:52.878000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439316102162677760> Wenn die Leute sich ein Geb\u00e4ude erbauen wollen, da wo sie Irgendetwas anbeten, sollen sie das machen, ist auch ihr gutes Recht. Solange es anderen Menschen nicht schadet.","author":43,"s":153628,"mentions":[1]},{"id":"456404065107050508","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:26:48.699000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> das ist doch exakt was die Religionsfreiheit aussagt","author":50,"s":153629,"mentions":[43]},{"id":"456404505345523712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:28:33.660000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und ich sage, dass man dieses Gesetz nicht braucht, da sowas durch die anderen Gesetze geregeelt ist. Beispiel Artike 2 und Artikel 5.","author":43,"s":153630,"mentions":[]},{"id":"456406003928268801","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:34:30.950000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> gut, du meinst man braucht es nicht. Ich sehe das aber anders: es ist wichtig, Ungest\u00f6rte Religionsaus\u00fcbung zu gew\u00e4hrleisten und das noch einmal deutlich festzuschreiben. Auch auf die Gefahr das sich etwas wiederholt, nur um Missverst\u00e4ndnisse zu vermeiden. Zum Beispiel: Religion als Meinung anzusehen ist einfach schwierig, das mag f\u00fcr dich vielleicht richtig erscheinen, f\u00fcr andere Menschen ist das eben aber keine Meinung, sondern ein Glauben. Damit es da nicht zu Missverst\u00e4ndnissen kommt oder zu viel Interpretationsspielraum gibt, brauchen wir ein solches Gesetz.","author":50,"s":153631,"mentions":[43]},{"id":"456406649813598208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:37:04.941000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> Das war doch keine Anspielung auf HC oder? \nMeinst du damit, dass ich Religionen nicht als Meinung ansehen oder das ich sie es als das ansehe? \nNur um die Missverst\u00e4ndnisse zu vermeinden frage ich nach.","author":43,"s":153632,"mentions":[50]},{"id":"456406859679531012","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:37:54.977000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> schwierig auf etwas anzuspielen, von dem ich nicht wei\u00df, was das ist... was ist Hc?","author":50,"s":153633,"mentions":[43]},{"id":"456406903971381258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:38:05.537000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Holocaust.","author":43,"s":153634,"mentions":[]},{"id":"456406983092731905","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:38:24.401000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh Gott nein, wie sollte ich darauf anspielen?","author":50,"s":153635,"mentions":[]},{"id":"456407052210929684","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:38:40.880000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Achso, dann vergiss es, klang nur bisschen danach. \ud83d\ude02","author":43,"s":153636,"mentions":[]},{"id":"456407147085824010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:39:03.500000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie weit w\u00fcrdest du mit \"ungest\u00f6rter Religionsaus\u00fcbung\" gehen?","author":43,"s":153637,"mentions":[]},{"id":"456407407912812544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:40:05.686000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe es jetzt so verstanden: Du meinst, dass durch Meinungsfreiheit und recht zur pers\u00f6nlichen Entfaltung, Art. 4 GG unn\u00f6tig wird. Dementsprechend habe ich daraus geschlossen, dass du Religiosit\u00e4t und glauben als eine Meinung ansiehst","author":50,"s":153638,"mentions":[]},{"id":"456407599026536463","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:40:51.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Achso, ja, das tu ich. Mir ist aber auch bewusst, dass es f\u00fcr Gl\u00e4ubige eher dar\u00fcber geht.","author":43,"s":153639,"mentions":[]},{"id":"456407621226725376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:40:56.544000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@270185489967874049> soweit bis es die Grundrechte eines/ einer anderen verletzt oder ihn/sie in seiner/ihrer negativen Religionsfreiheit einschr\u00e4nkt","author":50,"s":153640,"mentions":[43]},{"id":"456407810620784661","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:41:41.699000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@270185489967874049> oder dadrunter. Ich w\u00fcrde meinen Glauben nie als Meinung bezeichnen, weil mir bewusst ist, dass er rein logisch mich begr\u00fcndbar ist","author":50,"s":153641,"mentions":[43]},{"id":"456408113722032129","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:42:53.964000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T10:43:13.917000+00:00","reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Glauben ist f\u00fcr mich einfach nicht dasselbe wie eine Meinung. Und ich denke, dass es vielen Leuten \u00e4hnlich so geht. Damit w\u00e4re er einfach nicht mehr durch das GG gesch\u00fctzt, wenn man Art 4 rausnehmen w\u00fcrde","author":50,"s":153642,"mentions":[]},{"id":"456408400142663682","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:44:02.252000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie sieht es eigentlich damit aus. Wenn man Kindern die g\u00e4ngige Evolutionstheorie nicht beibringt, und denen noch dazu stark einredet, dass sowas B\u00f6se ist und man dadurch in die H\u00f6lle kommt?","author":43,"s":153643,"mentions":[]},{"id":"456408735653429258","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:45:22.244000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Interessanter Punkt","author":1,"s":153644,"mentions":[]},{"id":"456408753420369922","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:45:26.480000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Find ich nicht gut. Ist aber schwierig aus rechtlicher Sicht. Genauso wie du deinen Kindern von chemtrails erz\u00e4hlen kannst, kannst du auch die Evolutionstheorie leugnen","author":50,"s":153645,"mentions":[]},{"id":"456408859192459264","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:45:51.698000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Chemtrails \ud83d\ude0f","author":43,"s":153646,"mentions":[]},{"id":"456408901756256277","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:46:01.846000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Greift da nicht das globale Bild dass Eltern daheim den Kindern ihr Weltbild vermitteln k\u00f6nnen weil wir durch die Inhalte in der Schule andere vermitteln?","author":1,"s":153647,"mentions":[]},{"id":"456409066533552129","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:46:41.132000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja, ich denke, dass Eltern trotzdem mehr Einfluss auf ihre Kinder haben als die Schule","author":50,"s":153648,"mentions":[]},{"id":"456409110586327042","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:46:51.635000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber im ideal Fall nat\u00fcrlich schon","author":50,"s":153649,"mentions":[]},{"id":"456409182292148224","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:47:08.731000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eltern und die Umgebung haben sehr oft einen hohen Einfluss auf die Kinder, aber auch die Schule.","author":43,"s":153650,"mentions":[]},{"id":"456409407152979978","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:48:02.342000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Staat kann uns leider nicht vor dummen Eltern sch\u00fctzen... das erscheint mir unm\u00f6glich, ohne in Stasi \u00e4hnliche Zust\u00e4nde zur\u00fcckzuverfallen","author":50,"s":153651,"mentions":[]},{"id":"456409573683625984","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:48:42.046000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Genau diesen Zweck verfolgt diese aufteilung","author":1,"s":153652,"mentions":[]},{"id":"456409646102478848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:48:59.312000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Klar haben die mehr Einfluss und ich finde ungefilterte religuonsweitergabe auch schwierig.","author":1,"s":153653,"mentions":[]},{"id":"456409690096795659","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:49:09.801000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der andere Punkt ist, wenn wir Menschen haben, die ihren Kindern solche Weltansichten beibringen und in der Schule wird aus Toleranz sowas geduldet und sogar nachgegeben, mit Religionsunterricht. Finde ich das pers\u00f6nlich als etwas gef\u00e4hrlich, zwar nicht f\u00fcr uns oder die n\u00e4chste Generation aber wenn man das falsch angeht, werden sp\u00e4ter andere das ganze ausbaden m\u00fcssen.","author":43,"s":153654,"mentions":[]},{"id":"456409697818509323","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:49:11.642000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber die Frage ist was ist die Alternative und was ist realistisch","author":1,"s":153655,"mentions":[]},{"id":"456409822653448192","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:49:41.405000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Im Religionsunterricht wird aber eine andere Perspektive geboten und das relativiert. Das meine ich.","author":1,"s":153656,"mentions":[]},{"id":"456409879872012308","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:49:55.047000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Das ist aber ein universelles Problem, keines mit Religion. Auch beispielsweise Reichsb\u00fcrgertum kann \u00fcber die Erziehung weiter gegeben werden.","author":51,"s":153657,"mentions":[]},{"id":"456410107278786570","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:50:49.265000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"\u003c@270185489967874049>  f\u00fcr extreme religi\u00f6se Ansichten gibt es keine Toleranz. Nur f\u00fcr die Religion an sich. Das ist allerdings tats\u00e4chlich auch schwierig. Religionsunterricht ist indeutschland aktuell nicht gut organisiert","author":50,"s":153658,"mentions":[43]},{"id":"456410210848997376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:51:13.958000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und jetzt mach den Spagat zwischen religi\u00f6sen Werten und humanistischen. \n\n\u003c@439477005348634624> Mit dem Unterschied, dass Reichsb\u00fcrgertum nichtmal von 1% der Leute ernst genommen wird.","author":43,"s":153659,"mentions":[51]},{"id":"456410352935108608","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:51:47.834000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist wie Flacheerde.","author":43,"s":153660,"mentions":[]},{"id":"456410440973680640","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:52:08.824000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T10:52:21.162000+00:00","content":"\"Und jetzt mach den Spagat zwischen religi\u00f6sen Werten und humanistischen. \"\n\nBitte erkl\u00e4ren. Ich glaub ich misinterpretiere das gerade","author":50,"s":153661,"mentions":[]},{"id":"456410753679753227","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:53:23.379000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T10:54:05.093000+00:00","content":"Damit meine ich solche Weltansichten, wie Gott hat alles in 7 Tagen erschaffen. Gut, das ist aber auch mein Fail, das war jetzt doch zu Allgemein. Sowas wie N\u00e4chstenliebe oder Ehre deine Eltern ist legitim. \nUnd humanistische Werte, ich glaube, da wei\u00dft du was ich meine.","author":43,"s":153662,"mentions":[]},{"id":"456410927856746517","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:54:04.906000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Es ist dein gutes Recht, deine Meinung und deine glauben - so dumm sie auch sein mag - an deine Kinder weiterzugeben. Wir m\u00fcssen das nicht gut finden, aber der Staat hat kein Recht, in deine Erziehung einzugreifen, solange du dem Kind nicht sichtbar schadest","author":50,"s":153663,"mentions":[]},{"id":"456411187647610880","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:55:06.845000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nur wann schadet man einem Kind? Ich k\u00f6nnte meine Kinder auch mit Flacherde vollstopfen, schaden w\u00fcrde ich denen nicht. Das ganze w\u00fcrde sich aber sicher sp\u00e4ter bemerktbar machen.","author":43,"s":153664,"mentions":[]},{"id":"456411204844257284","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:55:10.945000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es klang so, als ob religi\u00f6se Werte und humanistische sich widersprechen... und das hat mich schon hart getriggered","author":50,"s":153665,"mentions":[]},{"id":"456411265842282499","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:55:25.488000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nah, war nicht so gemeint.","author":43,"s":153666,"mentions":[]},{"id":"456411302240321536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:55:34.166000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Na denne \ud83d\ude03","author":50,"s":153667,"mentions":[]},{"id":"456411638543679489","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:56:54.347000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, aber du kannst dein Kind leider mit jeder schei\u00dfe vollstopfen. Du kannstihm sexistische Werte vermitteln oder homophobie oder islamfeimlichkeit oder was auch immer. Das schwierige ist, dass der Staat dagegen nicht wirklich was tun kann.","author":50,"s":153668,"mentions":[]},{"id":"456411737391104001","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:57:17.914000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist einfach nicht umzusetzen","author":50,"s":153669,"mentions":[]},{"id":"456411931503493122","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:58:04.194000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Staat kann durchaus was machen, Bildungssystem verbessern.","author":43,"s":153670,"mentions":[]},{"id":"456411985563746314","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:58:17.083000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, gut da sind wir uns einig.","author":50,"s":153671,"mentions":[]},{"id":"456412113296949248","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T10:58:47.537000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Er kann halt nur nicht direkt in die Erziehung der Eltern eingreifen","author":50,"s":153672,"mentions":[]},{"id":"456413196623020043","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:03:05.822000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja genau","author":1,"s":153673,"mentions":[]},{"id":"456413437761945610","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:04:03.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es ist nicht so, dass man Zwang aus\u00fcben m\u00fcsste. Ich denke, das meiste k\u00f6nnte man mit Bildung l\u00f6sen, indem man diese verbessert. Auch sollte der Staat Kante zeigen wenn es darum geht, Religion auf Schulen zu verbreiten, da sollte es gewisse Neutralit\u00e4t herrschen. Denn es ist eine Bildungseinrichtung, Religionen sind da die Privatsache.","author":43,"s":153674,"mentions":[]},{"id":"456413738590011392","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:05:15.037000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T11:05:55.068000+00:00","content":"Nochmal zur\u00fcck zum eigentlichen Punkt. \nIch sehe das so: Da Religionsfreiheit uns vor dem Missverstehen des Grundgesetztes sch\u00fctzt, da Glauben und Meinung unterschiedlich zu definieren sind, und rein rechtlich keine Nachteile mit sich bringt, ist der Art. 4 des Grundgesetz beizubehalten.\nDas die Religionsfreiheit von manchen als Ausrede benutzt wird, um jede Kritik an ihrer Religion zu verbieten ist nat\u00fcrlich trotzdem schade . \nAu\u00dferdem ist die Religionsfreiheit noch nicht einwandfrei umgesetzt. Zum Beispiel in der Schule, in der oft Religionsunterricht f\u00fcr nur eine Konfession angeboten wird.","author":50,"s":153675,"mentions":[]},{"id":"456414410659856386","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:07:55.271000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich f\u00e4nde es auch besser, einen Religionsunterricht zu haben der \u00fcber das Konstrukt selbst informiert, die verschiedenen Richtungen. Und dann sch\u00fctzende Aspekte wie wissen zu Extremismus und dem Verh\u00e4ltnis der Religionen untereinander ggf auch zum Atheismus und agnostikern. Bottom line m\u00fcsste sein \"Wir haben euch grundinfos mitgegeben, jetzt entscheidet selbst was ihr glaubt oder nicht glaubt\"","author":1,"s":153676,"mentions":[]},{"id":"456414481912954890","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:08:12.259000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meinst du Ethikunterricht?","author":43,"s":153677,"mentions":[]},{"id":"456414512174596107","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:08:19.474000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nein","author":1,"s":153678,"mentions":[]},{"id":"456414683424096266","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:09:00.303000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also ich sehe beim Religionsunterricht zwei M\u00f6glichkeiten: entweder man bietet einen Ethikunterricht (ohne irgendeine Alternative an), der alle Konfessionen und Weltanschauungen akzeptiert, aber keine pr\u00e4feriert. Oder man bietet f\u00fcr jede Religion Unterricht an. Dies ist aber sehr schwer umzusetzen, da es sehr sehr viele UnterschiedlicheReligionen gibt.","author":50,"s":153679,"mentions":[]},{"id":"456414699337285643","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:09:04.097000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es geht nicht rein um Werte sondern um Religion. Aber nicjt als Vermittlung einer Richtung sondern aufkl\u00e4rend \u00fcber das Ph\u00e4nomen der Religion an sich","author":1,"s":153680,"mentions":[]},{"id":"456415014140641281","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:10:19.152000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Ansatz geht aber davon aus, dass Religion viel mit Entscheidung zu tun hat. So wie man sich eben ein paar Kleidungsst\u00fccke ansieht und dann eines nimmt, welches einem am meisten zusagt. Glaube oder Religion ist aber vielfach keine Entscheidung!","author":51,"s":153681,"mentions":[]},{"id":"456415022445363200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:10:21.132000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Das f\u00e4nde ich jetzt auch nicht schlecht. Sowas wie Christentum Unterricht oder Islam Unterricht lehne ich ab, aber so allgemeines, da wo die Leute \u00fcber die verschiedenen Glaubenss\u00e4tze was lernen. Das k\u00f6nnte doch was zum friedlicheren Miteinander f\u00fchren.","author":43,"s":153682,"mentions":[]},{"id":"456415152636559370","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:10:52.172000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Glaube wird vom Kind aus wohl antrainiert, oder wie meinst du das?","author":43,"s":153683,"mentions":[]},{"id":"456415493683806209","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:12:13.484000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> ich denke auch das staatliche Schulen einen konfessionslosen Religionsuntericht/ ethikunterricht anbieten sollten. Wer aber Religionsunterricht im Sinne seines Glaubens will, der kann auf religi\u00f6s ausgerichtete Schulen gehen.","author":50,"s":153684,"mentions":[43]},{"id":"456415721011019776","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:13:07.683000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Solche Schulen w\u00fcrde ich nicht bef\u00f6rworten, das m\u00fcsste aber dann eventuell auch kontrolliert werden.","author":43,"s":153685,"mentions":[]},{"id":"456415722269048860","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:13:07.983000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> macht Sinn","author":1,"s":153686,"mentions":[50]},{"id":"456415875810066433","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:13:44.590000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> Wie meinst du das?","author":50,"s":153687,"mentions":[43]},{"id":"456416076561907725","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:14:32.453000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Man schaut sich den Inhalt, der auf einer religi\u00f6s ausgerichteten Schule vermittelt wird und schaut ob es vereinbar mit Gesetzen ist. Kontrollieren.","author":43,"s":153688,"mentions":[]},{"id":"456416103909031938","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:14:38.973000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Ich denke gerade religi\u00f6s ausgerichtete Schulen sind sogar besser vom Staat zu kontrollieren als z.b. Kirchen oder Moscheen.","author":50,"s":153689,"mentions":[]},{"id":"456416487092256768","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:16:10.331000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}}],"content":"Also ich stimme dir zu: Kontrollen w\u00e4ren bei solchen Schulen n\u00f6tig, so wie aber auch bei jeder anderen Schule (ich will auch nicht, dass mein Geschichtslehrer den Holocaust leugnet ^^)","author":50,"s":153690,"mentions":[]},{"id":"456416866668118020","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:17:40.829000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4c"}}],"content":"Der Religionsunterricht ist heutzutage ziemlich generisch, da werden halt die christlichen Grundwerte, die auch unsere Gesellschaft ausmachen, gelehrt, und so basics wie \"warum feiern wir Weihnachten?\" etc. . ich h\u00e4tte nichts dagegen, wenn so ein block auch f\u00fcr andere religionen angeboten werden w\u00fcrde. man k\u00f6nnte es aber auch komplett durch \"ethik\" oder so ersetzen","author":51,"s":153691,"mentions":[]},{"id":"456417188002267136","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:18:57.441000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So ... was gab es noch f\u00fcr Punkte? \ud83e\udd14","author":43,"s":153692,"mentions":[]},{"id":"456417440579059713","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:19:57.660000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude02"}}],"content":"Naja, es begann alles damit, dass du die Religionsfreiheit abschaffen wolltest \ud83d\ude09","author":50,"s":153693,"mentions":[]},{"id":"456417578332454913","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:20:30.503000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Gesetz ja.","author":43,"s":153694,"mentions":[]},{"id":"456417830070517760","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:21:30.522000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Find ich immer noch schwierig. Ich seh halt wirklich nichts, was gegen dieses Gesetz spricht","author":50,"s":153695,"mentions":[]},{"id":"456417949440278552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:21:58.982000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist halt pers\u00f6nliche Einstellung dazu, die Religionsfreiheit, also das die Leute an was glauben in ihrer Privatzeit, das kann man nicht abschaffen. Wir sind hier nicht diktatorisch.","author":43,"s":153696,"mentions":[]},{"id":"456418138737606657","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:22:44.114000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber das ist doch genau das, was Religionsfreiheit (Art.4 gg) besagt","author":50,"s":153697,"mentions":[]},{"id":"456418155708022784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:22:48.160000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder?","author":50,"s":153698,"mentions":[]},{"id":"456418412206227467","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:23:49.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das du im privaten Leben, dass glauben kannst,was du willst und auch laut sagen kannst: \"Ich glaube an das fliegende spagettimonster\" und dich niemand einsperren oder diskriminieren darf","author":50,"s":153699,"mentions":[]},{"id":"456418418833358848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:23:50.894000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, durchaus, aber wie geschrieben, das wird von anderen GG gedeckt und ich finde, dass man Religionen jetzt nicht als was besonderes ansehen sollte, sondern genau den gleichen Kriterien unterwerfen sollte wie jede andere Ansicht.","author":43,"s":153700,"mentions":[]},{"id":"456418506221813770","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:24:11.729000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also ich hab mich vor allem dran gest\u00f6rt dass die Aussagen f\u00fcr mich so nach Bevormundung klangen. Pers\u00f6nliche Meinung finde ich schon viel leichter anzunehmen","author":1,"s":153701,"mentions":[]},{"id":"456418614111764481","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:24:37.452000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber ich wollte euch doch alle bevormunden oder nicht? \u003c:drevil:443530954636525588>","author":43,"s":153702,"mentions":[]},{"id":"456419621461819393","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:28:37.623000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\ud83e\udd13","author":1,"s":153703,"mentions":[]},{"id":"456419652000677902","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:28:44.904000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":2,"emoji":{"name":"\ud83d\udc4d"}},{"count":1,"emoji":{"name":"\ud83d\ude31"}}],"content":"Ich will nochmal sagen, dass f\u00fcr nicht-religi\u00f6se Menschen Religion oft wie ein Ansicht klingt, eine Meinung - so wie: Ich trage lieber schwarz, oder: Schlager ist super. F\u00fcr religi\u00f6se Menschen ist da aber ein wichtiger Unterschied. Religion ist keine Meinung oder Ansicht, sondern etwas anderes, was man nicht beweisen kann oder k\u00f6nnen muss (Sonst hie\u00dfe es ja \"Wisse\" und nicht \"Glaube\")","author":51,"s":153704,"mentions":[]},{"id":"456419664814407681","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:28:47.959000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T11:28:56.547000+00:00","content":"Es wirkte so, das war mein Problem;)  \u003c@270185489967874049>","author":1,"s":153705,"mentions":[43]},{"id":"456419687761182721","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:28:53.430000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hab ich den Witz oben schon gerissen? ich hoffe nicht","author":51,"s":153706,"mentions":[]},{"id":"456419827238699008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:29:26.684000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Haha","author":1,"s":153707,"mentions":[]},{"id":"456419838185701378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:29:29.294000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nope","author":1,"s":153708,"mentions":[]},{"id":"456420141152862208","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:30:41.527000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also mir f\u00e4llt nichts mehr ein, was ich noch so einwerfen k\u00f6nnte. \ud83d\ude02 Puh, geht es hier eigentlich immer so seltsam zu Sache? \ud83e\udd14","author":43,"s":153709,"mentions":[]},{"id":"456420504950145024","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:32:08.263000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Naja, definiere seltsam ^^","author":50,"s":153710,"mentions":[]},{"id":"456420790523658262","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:33:16.349000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Der Anfang war jetzt doch irgenwie emotional aufgeladen, obwohl man so einiges vermeiden k\u00f6nnte, wenn man \"Wie ist das gemeint?\" oder \"Definiere xyz.\" einwerfen w\u00fcrde. Dann k\u00f6nnte man schon am Anfang die Missverst\u00e4ndnisse ausr\u00e4umen.","author":43,"s":153711,"mentions":[]},{"id":"456421340988178433","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:35:27.590000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> ja, das stimmt. Aber Religion ist eben ein sehr emotional aufgeladenes Thema. Deswegen muss man eben darauf achten, dass man nicht ausversehen etwas generalisierendes schreibt. Ich muss zugeben, dass du mich schon getriggered hast, als du sagtest man k\u00f6nne nicht religi\u00f6s und \"vern\u00fcnftig links\" sein o.\u00e4.","author":50,"s":153712,"mentions":[43]},{"id":"456421644525633548","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:36:39.959000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Religionsfreiheit ist kein Gesetz, sondern ein Grundrecht.\nDu bist also f\u00fcr die Abschaffung eines Grundrechtes.\nSo viel Genauigkeit sollte sein.\n \u003c@270185489967874049>\nOhne diese Diskussion jetzt neu befeuern zu wollen \ud83d\ude43","author":33,"s":153713,"mentions":[43]},{"id":"456421680969940993","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:36:48.648000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und es ist nicht nur unsere Aufgabe, immer wieder nachzufragen. Auch du solltest darauf achten, dass deine Aussagen nicht misszuverstehen sind. Obwohl man trotzdem noch einmal nachfragen sollte, wenn man sich nicht sicher ist","author":50,"s":153714,"mentions":[]},{"id":"456422055592722432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:38:17.965000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das war jetzt nicht so einfach bei 3 Leuten die alle was unterschiedlicheres zu mir geschrieben haben.\n\nUnd ich nehme an\n```\nIch frage mich was alle eigentlich mit Religionen, monotheistischen wie Christentum, Islam und Judentum, haben. Es sind Ideologien die ziemlich konservativ sind, und dagegen sollte eigentlich jeder vern\u00fcnftige \"Linke\" doch sein oder nicht?\n```\ndas du dies meinst","author":43,"s":153715,"mentions":[]},{"id":"456422300921626634","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:39:16.456000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T11:39:38.087000+00:00","content":"Ja, genau das meine ich. Monotheismus gleich als \"ziemlich konservativ\" zu generalisieren, finde ich nicht korrekt","author":50,"s":153716,"mentions":[]},{"id":"456422435739402242","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:39:48.599000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"K\u00f6nnt ihr dieses Thema bitte gerade nicht schon wieder aufmachen?","author":48,"s":153717,"mentions":[]},{"id":"456422659584950282","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:40:41.968000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Doch \ud83d\ude0b","author":50,"s":153718,"mentions":[]},{"id":"456423986583175180","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:45:58.349000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich erkl\u00e4re es dir aber wie ich das meinte.\n\n```\nIch frage mich was alle eigentlich mit Religionen, monotheistischen wie Christentum, Islam und Judentum, haben.\n```\nDies war ein Gedankengang, war jetzt nicht so wichtig, meiner Ansich nach. Kannst aber was dazu sagen, wenn du magst.\n\n```\nEs sind Ideologien die ziemlich konservativ sind,\n```\nMit Ideologien meinte ich Weltanschauung, Wertesystem. Das war von mir neutral gemeint und nicht abwertend. Konservativ, da viele religi\u00f6se Menschen, die Werte die in der Bibel, Koran, Tora stehen beibehalten m\u00f6chten. Und da diese Werte vor mehreren hundert Jahren herrschten und auch damals die B\u00fccher entstanden, sind die schon als konservativ anzusehen. Und viele dieser Werte, mit unseren heutigen Werten nicht vereinbar sind.\n\nUnd das mit religi\u00f6sen Menschen gilt nicht f\u00fcr alle, da es auch Religi\u00f6se gibt, die heutigen Werte bei uns achten, aber es gibt eben auch Leute, die weiter zur\u00fcck m\u00f6chten. \n\nErgo, sind nach meiner Ansich, Religionen konservativ.\n\n```\nund dagegen sollte eigentlich jeder vern\u00fcnftige \"Linke\" doch sein oder nicht?\n```\nDa sehe ich durchaus den Fehler ein, dass es wirklich nicht so geil r\u00fcber kommt mit \"vern\u00fcnftigen Linken\". Also ja, sorry daf\u00fcr.\nWas den Inhalt angeht. Linke definiere ich oft dadurch, dass sie einen gewissen Fortschritt wollen und eher gegen konservative Werte sind. Siehe Ehe f\u00fcr Alle. Also eher Sozialisten und zum Teil Liberale.","author":43,"s":153719,"mentions":[]},{"id":"456424335809183747","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:47:21.611000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> \u003c:bannbahn:443531346229461003>","author":43,"s":153720,"mentions":[50]},{"id":"456424613040226306","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:48:27.708000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> Das Problem mit genau dieser Aussage ist die Verknappung auf ideologisch aufgeladene, plakative Schlagworte, die in dieser Kombination ein ganz spezielles Weltbild widerspiegeln. Dabei ist es schon nahezu nebens\u00e4chlich, ob dieses Weltbild der eigenen Intention des Aussagenden entspricht, oder nicht.","author":48,"s":153721,"mentions":[50]},{"id":"456425073281073156","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:50:17.438000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich stelle dir jetzt mal eine Frage, \u003c@270185489967874049> : hast du jemals eines der drei erw\u00e4hnten B\u00fccher gelesen?","author":48,"s":153722,"mentions":[43]},{"id":"456425176612077580","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:50:42.074000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Bibel zum Teil.","author":43,"s":153723,"mentions":[]},{"id":"456425348037607424","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:51:22.945000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oh, aber du ma\u00dft dir an, ein Urteil, dass du auch noch als fundiert erscheinen l\u00e4sst, \u00fcber alle drei Religionen abzugeben?","author":48,"s":153724,"mentions":[]},{"id":"456425358624030720","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:51:25.469000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T11:51:56.970000+00:00","content":"\u003c@270185489967874049> ich sehe, was du meinst, jetzt wo du es erkl\u00e4rst. Allerdings beschr\u00e4nkst du Gl\u00e4ubige auf Teile der religi\u00f6sen Gemeinschaft. Ehe f\u00fcr alle wurde z.b von der Ekbo akzeptiert, bevor die Regierung diese rechtliche anerkannte","author":50,"s":153725,"mentions":[43]},{"id":"456425526882598942","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:52:05.585000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die drei Religionen unterscheiden sich jetzt nicht so stark von einander. Da sie einer Familie entstanden.","author":43,"s":153726,"mentions":[]},{"id":"456425627206025227","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:52:29.504000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Faktisch falsch.","author":48,"s":153727,"mentions":[]},{"id":"456425699088007179","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:52:46.642000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sowohl historisch, als auch semantisch.","author":48,"s":153728,"mentions":[]},{"id":"456425785507446784","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:53:07.246000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du verk\u00fcrzt schon wieder.","author":48,"s":153729,"mentions":[]},{"id":"456425811642155008","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:53:13.477000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> dem w\u00fcrde ich gleichzeitig zustimmen und wiedersprechen. Einerseits glauben wir an denselben Gott und entstammen alle aus der Religion Abrahams.","author":50,"s":153730,"mentions":[43]},{"id":"456425891116089344","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:53:32.425000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@400662301960699914> Deshalb meinte ich auch, dass es auch Religi\u00f6se gibt die unsere Werte teilen. Ich werfe jetzt nicht die Menschen in einen Topf.","author":43,"s":153731,"mentions":[50]},{"id":"456425951245369354","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:53:46.761000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Moment. Ich bestreite ja gar nicht, dass diese Religionen einen gemeinsamen Kontext haben.","author":48,"s":153732,"mentions":[]},{"id":"456425986821718017","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:53:55.243000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber?","author":43,"s":153733,"mentions":[]},{"id":"456426065464918040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:54:13.993000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Echt jetzt?","author":48,"s":153734,"mentions":[]},{"id":"456426185849569290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:54:42.695000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Doch tust du in dem Moment, in dem du alle religi\u00f6se als konservativ bezeichnest und als Beispiel die Ehe f\u00fcr alle nimmst","author":50,"s":153735,"mentions":[]},{"id":"456426346814636032","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:55:21.072000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und vorwirfst, dass Religi\u00f6se Leute nicht den Fortschritt wollen, den liberale und Sozialisten fordern","author":50,"s":153736,"mentions":[]},{"id":"456426381283164161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:55:29.290000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T11:55:42.255000+00:00","content":"```\nKonservativ, da viele religi\u00f6se Menschen, die Werte die in der Bibel, Koran, Tora stehen beibehalten m\u00f6chten\n```\n@kaena.lokadottir#7007  Viele religi\u00f6se Menschen, nicht alle.","author":43,"s":153737,"mentions":[]},{"id":"456426476477218816","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:55:51.986000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"wieso kann ich nicht taggen \ud83e\udd14","author":43,"s":153738,"mentions":[]},{"id":"456426529161871375","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:56:04.547000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hast du ne Statistik?","author":50,"s":153739,"mentions":[]},{"id":"456426575332769822","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:56:15.555000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe es oben bereits mehrfach geschrieben: diese verk\u00fcrzte und mit ideologischen und plakativen Schlagworten formulierte Aussage spiegelt ein spezielles Weltbild wieder, das du hier auch jedesmal weiter vertrittst ...","author":48,"s":153740,"mentions":[]},{"id":"456426610716049408","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:56:23.991000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> Welche Werte? \ud83e\udd14","author":33,"s":153741,"mentions":[43]},{"id":"456426638037483521","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:56:30.505000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049>  Das ist meine geheime superpower ^^","author":50,"s":153742,"mentions":[43]},{"id":"456426808972148746","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:57:11.259000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Statistiken? Ich benutze die von Pew Research Center. Ich schicke es dir.","author":43,"s":153743,"mentions":[]},{"id":"456427027843645442","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:58:03.442000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Immer her damit.","author":50,"s":153744,"mentions":[]},{"id":"456427093002027009","attachments":[],"embeds":[{"url":"http://www.pewresearch.org/fact-tank/2017/08/09/muslims-and-islam-key-findings-in-the-u-s-and-around-the-world/"}],"timestamp":"2018-06-13T11:58:18.977000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"http://www.pewresearch.org/fact-tank/2017/08/09/muslims-and-islam-key-findings-in-the-u-s-and-around-the-world/","author":43,"s":153745,"mentions":[]},{"id":"456427177353674754","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:58:39.088000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die bezieht sich auf den Islam, ich denke, da gab es auch eine f\u00fcr Christentum auch.","author":43,"s":153746,"mentions":[]},{"id":"456427257230131200","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:58:58.132000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du denkst, oder du glaubst?","author":48,"s":153747,"mentions":[]},{"id":"456427368928509953","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:59:24.763000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Em, worauf beziehst du dich jetzt mit denken und glauben?","author":43,"s":153748,"mentions":[]},{"id":"456427376922853377","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:59:26.669000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Oder extrapolierst du gar?","author":48,"s":153749,"mentions":[]},{"id":"456427447361994763","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T11:59:43.463000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Auf die Aussage direkt dar\u00fcber.","author":48,"s":153750,"mentions":[]},{"id":"456427618036875267","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:00:24.155000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich nehme es an, bin mir aber nicht sicher ob da auch so eine war, da ich schon auch welche f\u00fcr Christentum gesehen habe nur wei\u00df nicht wo","author":43,"s":153751,"mentions":[]},{"id":"456428113782636545","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:02:22.350000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay. Jetzt mal ehrlich. Deine Argumentation basiert auf Annahmen, Gleichsetzungen und ideologischen Verallgemeinerungen. Meinst du wirklich, das ist eine fundierte Grundlage f\u00fcr einen *Angriff* auf monotheistische Religionen oder Teile ihrer Anh\u00e4nger?","author":48,"s":153752,"mentions":[]},{"id":"456428458298310666","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:03:44.489000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Was meinst du mit ideologischen Verallgemeinerungen?\nUnd wie kommst du auf Gleichsetzungen sowie Annahmen?","author":43,"s":153753,"mentions":[]},{"id":"456429168796762143","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:06:33.885000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du hast keines der B\u00fccher ganz gelesen, deren Wertekanon du als konservativ oder gar obsolet, hinstellst. Du schmei\u00dft aber alle drei Religionen in einen Topf. Du benutzt ein Ideologiekritik Argument, l\u00e4sst aber immer wieder eine diametrale Ideologie als Motivator in deinen Ausf\u00fchrungen durchscheinen.","author":48,"s":153754,"mentions":[]},{"id":"456429658284490752","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:08:30.588000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T12:08:59.967000+00:00","content":"Du verk\u00fcrzt oder ignorierst historische, politische und gesellschaftliche Faktoren, die einerseits zu den drei unterschiedlichen Religionen gef\u00fchrt haben, die andererseits aber auch die jeweiligen Auspr\u00e4gungen in der Anwendung dieser Religionen zu einem xbeliebigen Zeitpunkt in der Geschichte ergeben haben.","author":48,"s":153755,"mentions":[]},{"id":"456430213660934154","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:10:43+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hei\u00dft also, wenn ich es nicht gelesen habe, dann darf ich nicht dar\u00fcber urteilen? Auch nicht, wenn ich andere Arbeiten von anderen Menschen dar\u00fcber gelesen habe?\nUnd ja, ich sage, dass die monotheistischen Religionen konservativ sind, konservative Werte vertreten, ist aber auch nicht sehr schwer nachvollziehbar, da die B\u00fccher von Menschen geschrieben wurden, die vor hunderten Jahren gelebt haben. \n\nUnd das mit diametrale Ideologie als Motivator muss du mir noch erkl\u00e4ren.\n\n\nWelche Relevanz haben solche historische, politische und gesellschaftliche Faktoren auf die Gegenwart? W\u00e4re nett, wenn du es mir erkl\u00e4ren k\u00f6nntest.","author":43,"s":153756,"mentions":[]},{"id":"456430693497700352","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:12:37.402000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich warte erstmal kurz darauf, was Nora schreibt, damit ich gleich nicht in einer zweifrontendiskussion stecke, okay ...","author":48,"s":153757,"mentions":[]},{"id":"456430785948418058","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:12:59.444000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"boah krass voll die diskussion hier ...","author":16,"s":153758,"mentions":[]},{"id":"456430896443031552","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:13:25.788000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du bist eine blitzmerkerin, \u003c@441949858824323072> , wa!","author":48,"s":153759,"mentions":[16]},{"id":"456430957713555457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:13:40.396000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Gru\u00df und Kuss","author":48,"s":153760,"mentions":[]},{"id":"456430992899702805","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:13:48.785000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich wollte ein anderes Thema ansprechen, poste es in \u201ewissen-argumentstion\u201c","author":52,"s":153761,"mentions":[]},{"id":"456431081403711520","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:14:09.886000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"okok","author":48,"s":153762,"mentions":[]},{"id":"456431193777242113","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:14:36.678000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"(beispiele-argumentation, sorry) bis dann","author":52,"s":153763,"mentions":[]},{"id":"456431417241501706","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:15:29.956000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"alles gut \ud83d\ude09","author":48,"s":153764,"mentions":[]},{"id":"456431894574399488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:17:23.761000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich fange mal mit den historischen, politischen und gesellschaftlichen Faktoren an, aus denen diese Religionen entstanden sind.","author":48,"s":153765,"mentions":[]},{"id":"456432218777059328","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:18:41.057000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282>  aber sowas von, habe halt grade erst den discord aufgemacht \ud83d\ude1b","author":16,"s":153766,"mentions":[48]},{"id":"456432356484448256","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:19:13.889000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und weil ich hier jetzt gerade nicht ganze Dissertationen der Religionswissenschaften, Geschichtswissenschaften, etc. wiedergeben kann (und will), wird das verk\u00fcrzt und vereinfacht sein - ich hoffe das ist trotzdem okay ...","author":48,"s":153767,"mentions":[]},{"id":"456432506544324628","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:19:49.666000+00:00","edited_timestamp":null,"reactions":[{"count":1,"emoji":{"name":"thumbonfire"}}],"content":"\u003c@441949858824323072> jaja, ich habs ja immer gewusst, das RL ist die vieeel wichtiger, als wir/ich \ud83d\ude09","author":48,"s":153768,"mentions":[16]},{"id":"456432518975979541","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:19:52.630000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alles super. \ud83d\udc4c","author":43,"s":153769,"mentions":[]},{"id":"456432545073201154","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:19:58.852000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"okay","author":48,"s":153770,"mentions":[]},{"id":"456433274072465409","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:22:52.659000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Judentum ist die \u00e4lteste der drei Religionen und hat sich aus einem polytheistischen Glauben, bei dem jede Sippe ihre eigene Konfiguration von Hausg\u00f6ttern (und da auch ihre jeweils eigene Hierarchisierung) hatte, entwickelt. Das ist (im \u00fcbertragenen Sinne) ein gewaltiger Entwicklungsschritt, weil sich einer dieser vielen G\u00f6tter als der eine Gott herausgestellt hat - besser gesagt: von einigen Menschen herausgestellt wurde.","author":48,"s":153771,"mentions":[]},{"id":"456433422785708032","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:23:28.115000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"als buddhist m\u00f6chte ich kurz hinzuf\u00fcgen, dass es mehr als drei religionen gibt \ud83d\ude09","author":51,"s":153772,"mentions":[]},{"id":"456433471435440130","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:23:39.714000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T12:24:55.114000+00:00","content":"Einschub: Nat\u00fcrlich hast du recht, wenn du sagst, die B\u00fccher (Tora, Bibel und Koran) sind mehrere 100 bzw. 1000 Jahre alt und von Menschen geschrieben.","author":48,"s":153773,"mentions":[]},{"id":"456433550951055361","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:23:58.672000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439477005348634624> setzen 6","author":48,"s":153774,"mentions":[51]},{"id":"456433574544146432","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:24:04.297000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Darf ich dir dazwischen gretschen oder m\u00f6chtest du zu erst ausschreiben?","author":43,"s":153775,"mentions":[]},{"id":"456433661559046146","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:24:25.043000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@439477005348634624> ist schon klar, ging aber vorhin um diese drei monotheistischen Religionen","author":48,"s":153776,"mentions":[51]},{"id":"456433696136888330","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:24:33.287000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> darfst du.","author":48,"s":153777,"mentions":[43]},{"id":"456433901863174144","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:25:22.336000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"sorry, hab zwischendrin einen teil \u00fcberlesen","author":51,"s":153778,"mentions":[]},{"id":"456433951838306304","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:25:34.251000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie hat sich der eine Gott herauskristalisiert.","author":43,"s":153779,"mentions":[]},{"id":"456433980862889985","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:25:41.171000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"allet jut \ud83d\ude09","author":48,"s":153780,"mentions":[]},{"id":"456434201244336139","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:26:33.714000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Als Wissenschaftstheoretiker und Agnostiker w\u00fcrde ich sagen: Paradigmenwechsel","author":48,"s":153781,"mentions":[]},{"id":"456434370782167040","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:27:14.135000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Also: du hast ein Pantheon von G\u00f6ttern, alle noch mehr oder minder gleichberechtigt und gleichstark","author":48,"s":153782,"mentions":[]},{"id":"456434904654413847","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:29:21.420000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"In einigen Sippen ist dieser Berggott (oder Hirtengott - da bin ich mir gerade nicht sicher, habe beides schon gelesen), mit dem Namen Jave oder Jehova (\u00dcbersetzungsproblematik aus dem hebr\u00e4ischen), ein wichtiger Gott (der zentrale Hausgott), in anderen ist er nur ein Gott, in wieder anderen taucht er im Reigen der Hausg\u00f6tter nicht auf.","author":48,"s":153783,"mentions":[]},{"id":"456435231327649795","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:30:39.305000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das hei\u00dft, wir haben eine uralte Religion, von den man nicht wei\u00df, wie sie sich durchgesetzt hat?","author":43,"s":153784,"mentions":[]},{"id":"456435676901277712","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:32:25.538000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wir haben in der Historie immer wieder Begebenheiten, die sich nicht 100% belegen lassen, bei denen aber unterschiedliche Faktoren einen wahrscheinlichen Schluss nahe legen ... wir reden hier \u00fcber eine Zeit zwischen 3000 und 500 v.Chr.","author":48,"s":153785,"mentions":[]},{"id":"456435798645145622","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:32:54.564000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T12:33:27.465000+00:00","content":"Babylon ist noch die ma\u00dfgebliche Zivilisation","author":48,"s":153786,"mentions":[]},{"id":"456436060231303168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:33:56.931000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sind ja nur ein paar J\u00e4hrchen. \ud83d\ude0f Also, ja, man kann es nicht wirklich sagen, was vor so langer Zeit passierte.","author":43,"s":153787,"mentions":[]},{"id":"456436132973117441","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:34:14.274000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich h\u00e4tte auch einfach das Judentum als erste \u00fcberlieferte monotheistische Religion voraussetzen k\u00f6nnen - ohne auf ihren Ursprung einzugehen","author":48,"s":153788,"mentions":[]},{"id":"456436254318395403","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:34:43.205000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wollte aber m\u00f6glichst vollst\u00e4ndig vorgehen \ud83d\ude09","author":48,"s":153789,"mentions":[]},{"id":"456436772830969873","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:36:46.828000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie sie sich durchgesetzt hat, ist relativ einfach zu erkl\u00e4ren: dieser eine zentrale Hausgott hat der Sippe, die ihn als wichtigsten Gott erachtet hat viel Gl\u00fcck gebracht - auf den Reisen, bei Streitigkeiten/Kriegen, bei der Ziegenzucht, etc. ... das hatte ich mit Paradigmenwechsel gemeint.","author":48,"s":153790,"mentions":[]},{"id":"456437004813729793","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:37:42.137000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eigentlich muss du mir jetzt nicht die ganze Geschichte erz\u00e4hlen, von mir aus kannst du mir auch ein Buch oder so empfehlen. Mich wurde nur gerne interessieren, welchen Wert es f\u00fcr die Gegenwart hat, zu verstehen wie sie damals waren. \nDa ich es nicht leugne, dass die Religionen auch anders drauf waren als die meisten Menschen es heute wiedergeben.\n\nBitte, nicht als Angriff ansehen.","author":43,"s":153791,"mentions":[]},{"id":"456437032135426059","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:37:48.651000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du hast ja keine unabh\u00e4ngigen Galaxien, sondern umherziehende Sippen, die sich treffen, austauschen, handeln, streiten, etc ..","author":48,"s":153792,"mentions":[]},{"id":"456437405025697802","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:39:17.555000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay: Judentum wird durch (ich nenn es mal) Reformation zu Judentum und Christentum","author":48,"s":153793,"mentions":[]},{"id":"456437473602568193","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:39:33.905000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"*Reformator* ist Jesus von Nazareth","author":48,"s":153794,"mentions":[]},{"id":"456437613818150933","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:40:07.335000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aller Wahrscheinlichkeit (und der Faktenlage) nach eine historische Person","author":48,"s":153795,"mentions":[]},{"id":"456437949756735488","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:41:27.429000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es gab ja unbestritten eine kleine Gruppe von Menschen, denen die Auslegung des Judentums durch die Hohepriester nicht gepasst hat, und die dagegen geredet haben und andere Menschen von ihrem Tun \u00fcberzeugen konnten. Bsp: Bergpredigt","author":48,"s":153796,"mentions":[]},{"id":"456438125041025034","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:42:09.220000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Damit will ich jetzt nicht die ganzen mythischen Aspekte des Christentums (in Person von Jesus Christus) als wahr hinstellen ...","author":48,"s":153797,"mentions":[]},{"id":"456438434530197505","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:43:23.008000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Einige Jahre (teilweise zig Jahre) nach dem Tod dieses Jesus von Nazareth machen sich die Evangelisten daran, diese Geschichten aufzuschreiben.","author":48,"s":153798,"mentions":[]},{"id":"456438594635300867","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:44:01.180000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da existiert das UrChristentum bereits (m\u00fcndliche \u00dcberlieferung und Tradierung)","author":48,"s":153799,"mentions":[]},{"id":"456439073444462602","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:45:55.337000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und noch viel sp\u00e4ter (das Christentum ist bereits anerkannte Religion im r\u00f6mischen Reich) gibt es dann mehrere Konzile der religi\u00f6sen F\u00fchrer, die den Kanon, den wir heute als Bibel bezeichnen zusammenstellen","author":48,"s":153800,"mentions":[]},{"id":"456439240511717378","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:46:35.169000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es gibt aber auch viele Evangelien, die nicht in diesem Kanon vertreten sind (Stichwort apokryphe Schriften)","author":48,"s":153801,"mentions":[]},{"id":"456439367481688064","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:47:05.441000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber was genau hat es mit meiner Kritik an Religionten, die sich auf die Gegenwart bezieht, zutun?","author":43,"s":153802,"mentions":[]},{"id":"456439519684853762","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:47:41.729000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich m\u00f6chte gerne wissen, worauf du hinnaus willst, was deine Intention ist.","author":43,"s":153803,"mentions":[]},{"id":"456439567310913537","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:47:53.084000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Kann ich dir ganz einfach sagen: Religionen sind nicht aus dem Nichts entstanden und haben sich auch nicht nicht weiterentwickelt ...","author":48,"s":153804,"mentions":[]},{"id":"456439991665688611","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:49:34.258000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Menschen sich schon immer etwas mit G\u00f6ttern erkl\u00e4ren wollten ist schon bewiesen. Das gro\u00dfe Religionen aus etwas entstanden sind, auch. Aber was meinst du mit weiterentwickelt? Ist ja nicht so, dass sich die Leute wirklich 100% an ihre Glaubensb\u00fccher halten.","author":43,"s":153805,"mentions":[]},{"id":"456440003929702400","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:49:37.182000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und die politischen Konfrontationen zwischen den V\u00f6lkern (die sich ja auch immer mit einzelnen dieser Religionen identifiziert haben bzw von den polit Anf\u00fchrern mit ihnen identifiziert wurden) tragen einen gro\u00dfen Teil an der verfahrenen Situation im hier und jetzt","author":48,"s":153806,"mentions":[]},{"id":"456440151464214548","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:50:12.357000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das hast du glaube ich weiter oben schon geschrieben mit den Dogmen.","author":43,"s":153807,"mentions":[]},{"id":"456440181319532555","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:50:19.475000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weeeeeiter oben.","author":43,"s":153808,"mentions":[]},{"id":"456440394524262419","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:51:10.307000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hielten sie sich zu 100% an ihre Glaubenslehren - ohne dass weltliche Interessen wie z.B. Machtanspr\u00fcche dazu gef\u00fchrt h\u00e4tten, dass diese Glaubenlehren *neu* interpretiert oder auch verf\u00e4lscht wurden - h\u00e4tten wir heute die Probleme nicht.","author":48,"s":153809,"mentions":[]},{"id":"456440564494368769","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:51:50.831000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Entstehung des Christentums ist ja auch in weiten Teilen unseres Landes bekannt","author":48,"s":153810,"mentions":[]},{"id":"456440600741543958","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:51:59.473000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Weisst du auch, wie es zum Islam kam?","author":48,"s":153811,"mentions":[]},{"id":"456440642923659264","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:52:09.530000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und vor allem: warum?","author":48,"s":153812,"mentions":[]},{"id":"456441010600411138","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:53:37.191000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Vorsicht \u00fcbrigens mit so Aussagen, wie: xy ist schon *bewiesen*","author":48,"s":153813,"mentions":[]},{"id":"456441104875651082","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:53:59.668000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beweise - in dem Sinne - gibt es in der Mathematik.","author":48,"s":153814,"mentions":[]},{"id":"456441200065642507","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:54:22.363000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alles andere sind evidente Schl\u00fcsse","author":48,"s":153815,"mentions":[]},{"id":"456441274204028940","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:54:40.039000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Es gibt so einige Versionen davon, die ich so geh\u00f6rt habe. \n1. Mohammed war ein H\u00e4ndler und irgendwann in einer H\u00f6hle, dann kamm er mit seinem Glauben und hatte zur seinen Lebenszeiten ca 3000 Anh\u00e4ger, nach seinem Tod hat sich das ganze stark verbreitet.\n2. Er war Prediger und versuchte erst friedlich und dann durch Eroberung, Kriegsherr.\nUnd sicher gibt es noch einige.","author":43,"s":153816,"mentions":[]},{"id":"456441476797431820","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:55:28.341000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Beides erkl\u00e4rt nicht die semantische N\u00e4he von Judentum und Islam","author":48,"s":153817,"mentions":[]},{"id":"456441576097447937","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:55:52.016000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Judentum ist die einzige dieser drei Religionen, die _nicht_ missioniert","author":48,"s":153818,"mentions":[]},{"id":"456441872467099650","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:57:02.676000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nun stimmen beide Ans\u00e4tze (mythologisch aufgeladen). Mohamed war wohl das, was wir heute einen H\u00e4ndler nennen w\u00fcrden, wohlhabend und weitreichend handelnd","author":48,"s":153819,"mentions":[]},{"id":"456442093645201438","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:57:55.409000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und der wollte (so eine historische \u00dcberlieferung) seine Volksgruppe/n einen. Am Besten gelingt das durch einen gemeinsamen Wertekanon","author":48,"s":153820,"mentions":[]},{"id":"456442167397842944","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:58:12.993000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und den verk\u00f6rpert zu der Zeit am besten eine Religion","author":48,"s":153821,"mentions":[]},{"id":"456442321316216848","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:58:49.690000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Frisch auf und mal bei den Rabbis nachgefragt, ob er nicht das Judentum in seine Welt hinaus tragen k\u00f6nnte/d\u00fcrfte","author":48,"s":153822,"mentions":[]},{"id":"456442401364377602","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:59:08.775000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nein, konnte/durfte er nicht, weil das Judentum nicht missioniert","author":48,"s":153823,"mentions":[]},{"id":"456442431773212693","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:59:16.025000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mist","author":48,"s":153824,"mentions":[]},{"id":"456442468901191680","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T12:59:24.877000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Neuer Plan","author":48,"s":153825,"mentions":[]},{"id":"456442739148587019","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:00:29.309000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Lese ich mir halt die j\u00fcdische Glaubenslehre an, passe sie meinen kulturellen und ethnischen Begebenheiten an (damit mir meine Leute halt auch folgen) und dann ziehe ich los und *predige* meine Religion","author":48,"s":153826,"mentions":[]},{"id":"456442920476606466","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:01:12.541000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Deswegen sagte ich: beide Ans\u00e4tze haben einen Teil Wahrheit","author":48,"s":153827,"mentions":[]},{"id":"456443072088375311","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:01:48.688000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und deswegen stimmt auch mitunter die Aussage, dass diese Religionen den gleichen, eigentlich sogar denselben Gott vereehren","author":48,"s":153828,"mentions":[]},{"id":"456443140979818498","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:02:05.113000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber ihre Wertekanons sind nicht identisch","author":48,"s":153829,"mentions":[]},{"id":"456443300334010369","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:02:43.106000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und die Geschichten sind wegen der zeitlichen und geographischen Distanz der drei Glaubensb\u00fccher nat\u00fcrlich auch sehr unterschiedlich","author":48,"s":153830,"mentions":[]},{"id":"456443488507133963","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:03:27.970000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und trotzdem vermitteln alle drei einen Wertekanon, mit dem sich sehr gut miteinander (Religionsintern) leben l\u00e4sst, wenn sich denn alle daran halten","author":48,"s":153831,"mentions":[]},{"id":"456443546166099969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:03:41.717000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und diese Werte sind auch heute noch nicht obsolet","author":48,"s":153832,"mentions":[]},{"id":"456443600054648832","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:03:54.565000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich verstehe dich nicht. Worauf m\u00f6chtest du eigentlich hinnaus? Achso\n```\nAber ihre Wertekanons sind nicht identisch\n```\nIch nehme an, das ist es.","author":43,"s":153833,"mentions":[]},{"id":"456443757122945034","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:04:32.013000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Als Ethik/Moral-Kritiker, der ich nunmal bin, gibt es einen wirklich st\u00f6renden Punkt in allen drei Schriften","author":48,"s":153834,"mentions":[]},{"id":"456443860772454401","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:04:56.725000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Werte (Gebote) sind strukturalistisch und nicht dynamisch","author":48,"s":153835,"mentions":[]},{"id":"456443992624857098","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:05:28.161000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T13:05:38.880000+00:00","content":"Aber warum ist dann meine Aussage, dass diese Religionen konservativ sind, falsch?","author":43,"s":153836,"mentions":[]},{"id":"456444107745787917","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:05:55.608000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dass alle drei Religionen ein Patriarchat proklamieren ist auch nicht gerade modern - wobei: f\u00fcr Deutschland gilt da die Jahreszahl 1976, nicht wahr.","author":48,"s":153837,"mentions":[]},{"id":"456444197738774544","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:06:17.064000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ja, mir ging es immerhin um die Gegenwart.","author":43,"s":153838,"mentions":[]},{"id":"456444306815713292","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:06:43.070000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Da will ich ja gerade drauf hinaus - was ist denn f\u00fcr dich Gegenwart?","author":48,"s":153839,"mentions":[]},{"id":"456444468980088872","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:07:21.733000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die heutige Zeit. Sagen wir ... die letzten 1-2 Jahre.","author":43,"s":153840,"mentions":[]},{"id":"456444531756236810","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:07:36.700000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Um diese Zeit geht es mir, wo wir jetzt sind.","author":43,"s":153841,"mentions":[]},{"id":"456444595379765249","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:07:51.869000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und die ist plopp aus dem Nichts entstanden?","author":48,"s":153842,"mentions":[]},{"id":"456444791001972748","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:08:38.509000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Meinst du wie alles entstanden ist?","author":43,"s":153843,"mentions":[]},{"id":"456444817703174164","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:08:44.875000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"oder die Gegenwart?","author":43,"s":153844,"mentions":[]},{"id":"456444971306844161","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:09:21.497000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du kannst doch nicht ernsthaft in der - entschuldige bitte - renitenten und ignoranten Art, die du da vorhin anklingen hast lassen, 2000 Jahre alte Traditionen f\u00fcr null und nichtig erkl\u00e4ren wollen, und jedem, der sie lebt oder gar legitimiert die Vernunft absprechen","author":48,"s":153845,"mentions":[]},{"id":"456445270096478219","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:10:32.734000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das ist doch kein kritischer Umgang mit einem Sachverhalt. Das Sprichwort, das mir dazu einf\u00e4llt ist: das Kind mit dem Bade aussch\u00fctten","author":48,"s":153846,"mentions":[]},{"id":"456445379118891009","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:10:58.727000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die 2000 Jahre alte Traditionen, das kann man wirklich so definieren wie man mag.\nChristentum vor 1000 Jahren war auch komplett anders als der Christentum vor 500 oder 100 Jahren. Gleiches gilt f\u00fcr andere monotheistische Religionen. Man mag zwar ein Glaubensbuch haben, dennoch wird es immer und immerwieder verschieden definiert.","author":43,"s":153847,"mentions":[]},{"id":"456445508789993483","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:11:29.643000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay, ich versuche es mal von der anderen Seite.","author":48,"s":153848,"mentions":[]},{"id":"456445541581324310","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:11:37.461000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Alle Menschen sind gleich!","author":48,"s":153849,"mentions":[]},{"id":"456445598367875073","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:11:51+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Grundlage in *allen* drei Religionen","author":48,"s":153850,"mentions":[]},{"id":"456445661005479947","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:12:05.934000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Du sollst nicht t\u00f6ten!","author":48,"s":153851,"mentions":[]},{"id":"456445711723134997","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:12:18.026000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Grundlage in *allen* drei Religionen","author":48,"s":153852,"mentions":[]},{"id":"456445776328130561","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:12:33.429000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Das Problem ist nicht die Glaubenslehre","author":48,"s":153853,"mentions":[]},{"id":"456445848709234688","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:12:50.686000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"*DAS* Problem ist: die Auslegung der Begriffe","author":48,"s":153854,"mentions":[]},{"id":"456446070956883969","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:13:43.674000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Solange eine Gesellschaft unter \"Alle Menschen\" nur die M\u00e4nner oder nur die gl\u00e4ubigen M\u00e4nner versteht, sind nat\u00fcrlich nur die gleich","author":48,"s":153855,"mentions":[]},{"id":"456446086689849347","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:13:47.425000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie definierst du \"du sollst nicht t\u00f6ten!\", gilt das auch f\u00fcrs morden? gilt das nur f\u00fcr Menschen`?","author":43,"s":153856,"mentions":[]},{"id":"456446102028419083","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:13:51.082000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und d\u00fcrfen nur die nicht get\u00f6tet werden","author":48,"s":153857,"mentions":[]},{"id":"456446120625963010","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:13:55.516000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"solange man nicht ein religi\u00f6ser Fanatiker und Extremist ist d\u00fcrfte alles in Ordnung sein","author":5,"s":153858,"mentions":[]},{"id":"456446153215705088","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:14:03.286000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"genauso sind radikale Atheisten bescheuert","author":5,"s":153859,"mentions":[]},{"id":"456446268818849803","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:14:30.848000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wie jetzt? \u003c@270185489967874049> Fragst du das im Ernst?","author":48,"s":153860,"mentions":[43]},{"id":"456446329820807168","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:14:45.392000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nat\u00fcrlich.","author":43,"s":153861,"mentions":[]},{"id":"456446451241713670","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:15:14.341000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Okay: Gebote=du sollst=eine Aufforderung=/=Gesetz=/=eine Notwendigkeit","author":48,"s":153862,"mentions":[]},{"id":"456446599539851294","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:15:49.698000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mord ist in jedem Fall eine T\u00f6tung, aber eine T\u00f6tung ist nicht unbedingt ein Mord (definition siehe StGB - glaub ich)","author":48,"s":153863,"mentions":[]},{"id":"456446656649363457","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:16:03.314000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Mord bedingt immer Vorsatz und niedere Berweggr\u00fcnde","author":48,"s":153864,"mentions":[]},{"id":"456446706993725450","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:16:15.317000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn man nicht t\u00f6ten soll, warum stehen dann in der Bibel einige Punkte dazu, die dem im Widerspruch stehen. \n\nUnd es geht nicht um StGB sondern um die Schriften.","author":43,"s":153865,"mentions":[]},{"id":"456446853584781332","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:16:50.267000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nat\u00fcrlich ist eine Moralkodex erstmal nur f\u00fcr den Menschen (der als einziges Tier \u00fcber ein Verst\u00e4ndnis von Moral verf\u00fcgt) bestimmt","author":48,"s":153866,"mentions":[]},{"id":"456446955996971029","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:17:14.684000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Nazis haben sich das super einfach gemacht, einfach Juden als keine Menschen definiert und schon d\u00fcrfen sie es. Solche Auslegungen, sind ein Problem, und kein kleines.","author":43,"s":153867,"mentions":[]},{"id":"456446978293760020","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:17:20+00:00","edited_timestamp":null,"content":"falls das jetzt auf Veganer-Rechtfertigung mit der Bibel hinausl\u00e4uft, die geht semantisch und semeiologisch schief","author":48,"s":153868,"mentions":[]},{"id":"456447108438949888","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:17:51.029000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Nazis haben Christen genauso verfolgt und get\u00f6tet","author":48,"s":153869,"mentions":[]},{"id":"456447221131640833","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:18:17.897000+00:00","edited_timestamp":"2018-06-13T13:18:25.932000+00:00","content":"Aber: dieses Problem liegt nicht in den Glaubensschriften sondern in den Gesellschaften","author":48,"s":153870,"mentions":[]},{"id":"456447429789614080","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:19:07.645000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und in den Auslegungen seitens machtgeiler und intoleranter und frustrierter und gieriger/habs\u00fcchtiger Religionsf\u00fchrer","author":48,"s":153871,"mentions":[]},{"id":"456447550543626241","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:19:36.435000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Nazis waren Katholiken.","author":43,"s":153872,"mentions":[]},{"id":"456447670706241536","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:20:05.084000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"lasst doch die Leute gl\u00e4ubig sein, ist doch nix schlimm daran solange es nicht in die falsche Richtung geht","author":5,"s":153873,"mentions":[]},{"id":"456447707595145226","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:20:13.879000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"```\nAber: dieses Problem liegt nicht in den Glaubensschriften sondern in den Gesellschaften\n```\n\nDas ist auch mein Kritikpunkt an den Religionen.","author":43,"s":153874,"mentions":[]},{"id":"456447780014129160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:20:31.145000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und genau an dem Punkt - zur\u00fcck zu meiner Kritik von gaaaanz oben - arbeitest du mit einer diametralen Ideologie um Religionen und ihre Anh\u00e4nger auszugrenzen. Du wirfst Religionen Ideologie vor obwohl du selber ideologisch bist.","author":48,"s":153875,"mentions":[]},{"id":"456447875631677450","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:20:53.942000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Religion=/=Gesellschaft","author":48,"s":153876,"mentions":[]},{"id":"456447890131517440","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:20:57.399000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"ich brauche genauso keine atheistischen Radikale die mir sagen, dass ich psychisch krank bin wenn ich an Gott glaube oder \u00e4hnliches","author":5,"s":153877,"mentions":[]},{"id":"456448012357599232","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:21:26.540000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die Nazis waren Katholiken?!","author":48,"s":153878,"mentions":[]},{"id":"456448027935244290","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:21:30.254000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich sage auch nicht Religion = Gesellschaft.","author":43,"s":153879,"mentions":[]},{"id":"456448034172043265","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:21:31.741000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Faktisch falsch!","author":48,"s":153880,"mentions":[]},{"id":"456448059078082560","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:21:37.679000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Faktisch falsch?","author":43,"s":153881,"mentions":[]},{"id":"456448102203654148","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:21:47.961000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"bezug zu Nazis waren katholiken","author":48,"s":153882,"mentions":[]},{"id":"456448172084953108","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:22:04.622000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Sag mal, gehts noch?","author":48,"s":153883,"mentions":[]},{"id":"456448321687388160","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:22:40.290000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ist dir eigentlich klar, wieviele Gl\u00e4ubige (egal welchen Glaubens) in den Vernichtungslagern ums Leben gebracht wurden?","author":48,"s":153884,"mentions":[]},{"id":"456448502235398145","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:23:23.336000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@232896089299091460> den Einwand habe ich gerade nicht in diesen Kontext gekriegt.","author":48,"s":153885,"mentions":[5]},{"id":"456448523324489739","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:23:28.364000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Die hochrangingen haben ihre Taten mit der h\u00f6heren Macht begr\u00fcndet. Lies einfach das Buch von Hitler, oder andere Biografien. Dann siehst du wozu Menschen f\u00e4hig sind, wie man seine Religion auslegen kann damit die passt.\n\nUnd ja ist mir klar, immerhin waren es Millionen von meinen Landsleuten.","author":43,"s":153886,"mentions":[]},{"id":"456448686432452645","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:24:07.252000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich habe keine Ahnung, was du da f\u00fcr B\u00fccher gelesen hast!","author":48,"s":153887,"mentions":[]},{"id":"456448754317393921","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:24:23.437000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Und ich bin mir gerade auch nicht sicher, ob ichs wissen will.","author":48,"s":153888,"mentions":[]},{"id":"456448906369433612","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:24:59.689000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Hier kommt eine Ideologie durch, bei der ich mir echt Sorgen mache.","author":48,"s":153889,"mentions":[]},{"id":"456448932206084106","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:25:05.849000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Eins davon ist \"Jenseits von Gut und B\u00f6se\" von Schmidt-Salomon.","author":43,"s":153890,"mentions":[]},{"id":"456449021557604376","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:25:27.152000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"was w\u00e4re denn die L\u00f6sung, Religionen verbieten?","author":5,"s":153891,"mentions":[]},{"id":"456449208711381002","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:26:11.773000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@232896089299091460> Das wurde schon weiter oben besprochen, aber nein, das ist nicht meine L\u00f6sung. Meine ist es Leute aufzukl\u00e4ren, bessere Bildung und Religionen nicht als was besonderes darstellen.","author":43,"s":153892,"mentions":[5]},{"id":"456449256040038410","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:26:23.057000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Dir ist aber schon bewusst, dass religi\u00f6se Aufladung auch in diesem schrecklichen Beispiel (die dunkelste Zeit des 20.Jh.) gelaufen ist, ja?","author":48,"s":153893,"mentions":[]},{"id":"456449369718390794","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:26:50.160000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Aber Religionen sind etwas besonderes, verdammt nochmal.","author":48,"s":153894,"mentions":[]},{"id":"456449437443686409","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:27:06.307000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Nur, weil du immer wieder diesen Schei\u00df wiederholst, wird es nicht wahrer","author":48,"s":153895,"mentions":[]},{"id":"456449514178609154","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:27:24.602000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@270185489967874049> hmm","author":5,"s":153896,"mentions":[43]},{"id":"456449520134389763","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:27:26.022000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"und nur weil du relevante Fakten ignorierst, bist du nicht unwissend oder unschuldig!","author":48,"s":153897,"mentions":[]},{"id":"456449534621515786","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:27:29.476000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"naja inwiefern aufkl\u00e4ren","author":5,"s":153898,"mentions":[]},{"id":"456449604205019145","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:27:46.066000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So, ich bin raus ... endg\u00fcltig ...","author":48,"s":153899,"mentions":[]},{"id":"456450122423992320","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:29:49.619000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\u003c@443018568922038282> Welche relevanten Fakten? Die wurden mir noch nicht genannt, du hast mir die Geschichte von der Entstehen erz\u00e4hlt. Dennoch erkl\u00e4rt es nicht, welchen  Mehrwert die in heutiger Zeit haben. \n\n\u003c@232896089299091460> Man kann sowas wie Ethikunterricht einf\u00fchren wenn man hohen Anteil an religi\u00f6sen Menschen hat. Und generell Staat von Religionen stark trennen.","author":43,"s":153900,"mentions":[48,5]},{"id":"456450244461461525","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:30:18.715000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"naja ich w\u00fcrde bspw. generell daf\u00fcr sorgen, dass Religion nicht an die Macht kommt","author":5,"s":153901,"mentions":[]},{"id":"456450835879297027","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:32:39.720000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Wenn man es friedlich machen will, dann mit Aufkl\u00e4rung und Bildung.","author":43,"s":153902,"mentions":[]},{"id":"456456988960751616","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:57:06.729000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"Ich kann etwas beitragen - hoffentlich wiederhole ich nichts, was schonmal genannt wurde. Zum Thema \"Mehrwert von Religionen in der heutigen Zeit\":  Religion hilft vielen Menschen, inneren Frieden zu finden. Wenn die Situation schlimm ist, verzweifelt man nicht, sondern hat Vertrauen darauf, dass man da durchkommt (Implementierungsdetails religionsabh\u00e4ngig). Ohne jetzt zu abgedroschen klingen zu wollen, aber ich glaube, dass ein Mehrwert von Religionen ist, dass die Menschen an sich weniger verzweifelt sind oder weniger schnell verzweifeln.  Man igelt sich weniger ein, sondern geht bewusst mit der Einstellung \"Gott wird mich sch\u00fctzen\" vorw\u00e4rts. Oder  man nimmt andere Menschen als Menschen wahr, Gesch\u00f6pfe Gottes meinetwegen, und begegnet ihnen anders. Jedenfalls vermisse ich heutzutage die Grundprinzipien der N\u00e4chstenliebe oder Barmherzigkeit, die die gro\u00dfen Weltreligionen eigentlich alle propagieren.","author":51,"s":153903,"mentions":[]},{"id":"456457456592224257","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T13:58:58.221000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"\"Er beh\u00fcte deine Fluren,\nschirme deiner St\u00e4dte Bau\nund erhalte dir die Farben\nseines Himmels, wei\u00df und blau!\" \u003c-- im Bayernlied ist ja schon die Rede davon, dass Gott das Land beh\u00fctet. Wenn man mehr vertrauen darin h\u00e4tte, h\u00e4tte man vielleicht auch weniger Angst vor Fremden \ud83d\ude09","author":51,"s":153904,"mentions":[]},{"id":"456458045967564810","attachments":[],"embeds":[],"timestamp":"2018-06-13T14:01:18.739000+00:00","edited_timestamp":null,"content":"So, Bayernlied zitiert, Channel zum Schweigen gebracht, Tagesziel erreicht.","author":51,"s":153905,"mentions":[]}];
			var channels = {"441253378152988682":{"name":"chat-youtube","id":"441253378152988682","topic":"","position":69,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:03:23.443000","messages":1457},"448859015917862913":{"name":"memes-wip","id":"448859015917862913","topic":null,"position":48,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:28.792000","messages":430},"452819376261955594":{"name":"feedback-briefkasten","id":"452819376261955594","topic":null,"position":28,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T13:02:32.278000","messages":4},"450938061413548033":{"name":"aktion-twitter","id":"450938061413548033","topic":null,"position":59,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:51.865000","messages":98},"450937321357967360":{"name":"dokumente-youtube","id":"450937321357967360","topic":"","position":70,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:23:55.422000","messages":2},"452809634676473859":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809634676473859","topic":null,"position":43,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:23:49.703000","messages":4},"450938867646857236":{"name":"voice-chat-facebook","id":"450938867646857236","topic":null,"position":44,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:30:04.086000","messages":337},"448859037438705674":{"name":"grafik-wip","id":"448859037438705674","topic":null,"position":49,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:33.923000","messages":196},"441251553215643648":{"name":"hilfe","id":"441251553215643648","topic":null,"position":10,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:08.344000","messages":3637},"441253061051023370":{"name":"faq","id":"441253061051023370","topic":null,"position":16,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:07.840000","messages":7},"447095652212670475":{"name":"wichtig-argumentation","id":"447095652212670475","topic":"Hier findet ihr Ank\u00fcndigungen und Kernpunkte auf einen Blick.","position":79,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T17:58:30.123000","messages":5},"441251716038524958":{"name":"feedback-inhalte","id":"441251716038524958","topic":null,"position":27,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:47.164000","messages":1776},"448733238450585602":{"name":"faktensammlung-facebook","id":"448733238450585602","topic":null,"position":41,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:41.107000","messages":76},"441251478892576769":{"name":"fortgeschritten","id":"441251478892576769","topic":null,"position":22,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:50.624000","messages":1},"450938713413910528":{"name":"voice-chat-twitch","id":"450938713413910528","topic":null,"position":67,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:27.314000","messages":65},"441253179284520960":{"name":"chat-security","id":"441253179284520960","topic":"Safety first - hier teilen wir Hinweise und Erfahrungen zu Sicherheitsfragen in sozialen Medien.\nZiel ist es auch, uns gemeinsam zu sch\u00fctzen. Hier besprechen wir alles rund um das Thema Sicherheit im Netz. Wichtig: Dies kein privater Raum ist. Eure Nachrichten werden von tausenden Menschen gelesen. \n\nDeswegen: Keine privaten Daten mit anderen Nutzern in  \u00f6ffentlichen R\u00e4umen teilen! \nEuren Account nicht mit anderen Diensten (wie z.B. Steam oder\nSpotify) verbinden, da die Nutzernamen f\u00fcr alle sichtbar sind. \nSeid wachsam, falls ein Nutzer euch im privaten Chat nach pers\u00f6nlichen Informationen fragt. \nMeldet uns Moderatoren und Administratoren, die andere Nutzer damit beauftragen, euch in ihrem Namen zu kontaktieren.\nBitte achtet darauf, welche Informationen ihr im Fan-Reddit preisgebt. \nFalls ihr eine Person nicht kennt, lehnt die Freundesanfrage bitte ab, da es ihnen sonst m\u00f6glich ist, euch au\u00dferhalb von unserem Discord zu stalken. \n\nMehr Infos: https://www.privacy-handbuch.de/ ","position":31,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:36.029000","messages":5253},"443376105274212364":{"name":"wichtig-twitter","id":"443376105274212364","topic":"","position":54,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:38:21.027000","messages":103},"443375746623209472":{"name":"links-memes-design","id":"443375746623209472","topic":"","position":47,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:36:55.518000","messages":288},"452810102500622358":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452810102500622358","topic":null,"position":66,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:25:41.241000","messages":2},"441251616851492904":{"name":"ich-brauch-polizei","id":"441251616851492904","topic":null,"position":17,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:23.516000","messages":1758},"450938016974766080":{"name":"support-twitter","id":"450938016974766080","topic":null,"position":58,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:41.270000","messages":69},"446644105611706368":{"name":"lounge-links","id":"446644105611706368","topic":"","position":29,"is_default":false,"created_at":"2018-05-17T12:04:13.024000","messages":1120},"448733506328068096":{"name":"reaktion-twitter","id":"448733506328068096","topic":null,"position":60,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:26:44.974000","messages":284},"450938824617361418":{"name":"voice-chat-memes","id":"450938824617361418","topic":null,"position":52,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:53.827000","messages":1},"441251678948163584":{"name":"feedback-server","id":"441251678948163584","topic":null,"position":26,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:56:38.321000","messages":1140},"443386778129268737":{"name":"\u2013-\u2013-\u2013-\u2013","id":"443386778129268737","topic":"","position":35,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T12:20:45.634000","messages":0},"450937689693487104":{"name":"voice-chat-yt","id":"450937689693487104","topic":null,"position":75,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:25:23.240000","messages":0},"450937479835418625":{"name":"links-aktion-yt","id":"450937479835418625","topic":"","position":72,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:24:33.206000","messages":25},"441251266736422933":{"name":"willkommen","id":"441251266736422933","topic":null,"position":0,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:00.042000","messages":6},"443376769341587458":{"name":"links-sonstige-yt","id":"443376769341587458","topic":"","position":73,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:59.353000","messages":330},"443367916369608724":{"name":"links-security","id":"443367916369608724","topic":"","position":32,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:05:48.640000","messages":98},"443376626554896395":{"name":"links-twitch","id":"443376626554896395","topic":"","position":65,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:25.310000","messages":65},"452809980609953792":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809980609953792","topic":null,"position":61,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:25:12.180000","messages":2},"441251908532043777":{"name":"laberecke","id":"441251908532043777","topic":null,"position":24,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:33.058000","messages":11521},"441251875111567360":{"name":"meme-bibliothek","id":"441251875111567360","topic":null,"position":12,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:25.090000","messages":223},"451107176573042688":{"name":"beispiele-argumentation","id":"451107176573042688","topic":"Hier k\u00f6nnt Ihr uns anonymisierte Screenshots bereitstellen, die die argumentativen Man\u00f6ver in der Praxis zeigen. Diese verwenden wir dann als Erg\u00e4nzung der Wissenssammlung.","position":82,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T19:38:52.061000","messages":2},"441253283982606337":{"name":"chat-twitch","id":"441253283982606337","topic":"","position":64,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:03:00.991000","messages":4455},"442307755785584651":{"name":"challenge","id":"442307755785584651","topic":"Hier findest du alle aktuellen Beitr\u00e4ge zu den Challenges aus dem \u003c#441251913166749718>.","position":14,"is_default":false,"created_at":"2018-05-05T12:53:06.660000","messages":2574},"450937628775415820":{"name":"kommentare-yt","id":"450937628775415820","topic":null,"position":71,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:25:08.716000","messages":11},"441251913166749718":{"name":"flauschangriff","id":"441251913166749718","topic":null,"position":9,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:34.163000","messages":140},"443376140736921610":{"name":"links-twitter","id":"443376140736921610","topic":"","position":56,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:38:29.482000","messages":5608},"452810223149776898":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452810223149776898","topic":null,"position":74,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:26:10.006000","messages":2},"443367878196985858":{"name":"wichtig-security","id":"443367878196985858","topic":"","position":30,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:05:39.539000","messages":6},"441253213279092736":{"name":"chat-facebook","id":"441253213279092736","topic":"","position":38,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:44.134000","messages":18311},"441253237132230656":{"name":"chat-memes-design","id":"441253237132230656","topic":"","position":46,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:49.821000","messages":8706},"454385422445838379":{"name":"infos","id":"454385422445838379","topic":null,"position":20,"is_default":false,"created_at":"2018-06-07T20:45:26.784000","messages":1},"441253259743723520":{"name":"chat-twitter","id":"441253259743723520","topic":"","position":55,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T15:02:55.212000","messages":33505},"447096111962783764":{"name":"links-argumentation","id":"447096111962783764","topic":"","position":83,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T18:00:19.736000","messages":30},"448859065993527306":{"name":"posteingang-memes-design","id":"448859065993527306","topic":"","position":50,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T14:45:40.731000","messages":374},"443374206395088896":{"name":"links-facebook","id":"443374206395088896","topic":"","position":39,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:30:48.299000","messages":2310},"452101087021891594":{"name":"voice-chat-sec","id":"452101087021891594","topic":null,"position":36,"is_default":false,"created_at":"2018-06-01T13:28:18.778000","messages":60},"448563164569796609":{"name":"meme-aktion","id":"448563164569796609","topic":null,"position":13,"is_default":false,"created_at":"2018-05-22T19:09:52.334000","messages":32},"441251837526409216":{"name":"ag-aktionen","id":"441251837526409216","topic":"","position":23,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:16.129000","messages":1},"443376743525515273":{"name":"wichtig-youtube","id":"443376743525515273","topic":"","position":68,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:40:53.198000","messages":10},"452809439272108032":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809439272108032","topic":null,"position":34,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:23:03.115000","messages":2},"443375612460138496":{"name":"wichtig-memes-design","id":"443375612460138496","topic":"","position":45,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:36:23.531000","messages":12},"454260850858000385":{"name":"wm-chat","id":"454260850858000385","topic":null,"position":21,"is_default":false,"created_at":"2018-06-07T12:30:26.603000","messages":304},"447095971541942302":{"name":"chat-argumentation","id":"447095971541942302","topic":"","position":80,"is_default":false,"created_at":"2018-05-18T17:59:46.257000","messages":717},"443374097540579328":{"name":"wichtig-facebook","id":"443374097540579328","topic":"","position":37,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:30:22.346000","messages":37},"441251400199176192":{"name":"so-funktionierts","id":"441251400199176192","topic":"","position":1,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:31.862000","messages":3},"441251989855141888":{"name":"spielzimmer","id":"441251989855141888","topic":null,"position":25,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:52.447000","messages":1427},"448733200034955264":{"name":"kommentare-facebook","id":"448733200034955264","topic":null,"position":40,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:31.948000","messages":339},"448733546035675147":{"name":"orga-twitter","id":"448733546035675147","topic":null,"position":57,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:26:54.441000","messages":720},"443376372518486016":{"name":"wichtig-twitch","id":"443376372518486016","topic":"","position":63,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T11:39:24.743000","messages":29},"451107043474931712":{"name":"wissen-argumentation","id":"451107043474931712","topic":"Hier findet Ihr unsere Wissenssammlung zum Thema Argumentation.","position":81,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T19:38:20.328000","messages":3},"441251477269512199":{"name":"server-neuigkeiten","id":"441251477269512199","topic":null,"position":18,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:55:50.237000","messages":23},"448733291303010324":{"name":"orga-facebook","id":"448733291303010324","topic":null,"position":42,"is_default":false,"created_at":"2018-05-23T06:25:53.708000","messages":101},"441251984990011392":{"name":"chat","id":"441251984990011392","topic":"Dies ist der allgemeine Chat unseres Servers. Wir m\u00f6chten in diesem Raum gerne zur gemeinsamen Diskussion einladen.\n\nBitte beachte unseren **Verhaltenskodex** (unter \u003c#441251266736422933>) und achte darauf, dass du nicht durch \u00fcberm\u00e4\u00dfiges \"Hi\"- und Emojigespamme den Chatverlauf st\u00f6rst!","position":11,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:57:51.287000","messages":39791},"450937965032767488":{"name":"welcome-twitter","id":"450937965032767488","topic":null,"position":53,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:26:28.886000","messages":35},"443510269969170432":{"name":"fake-or-not","id":"443510269969170432","topic":null,"position":19,"is_default":false,"created_at":"2018-05-08T20:31:28.383000","messages":1054},"452809867825250304":{"name":"ideen-und-feedback","id":"452809867825250304","topic":null,"position":51,"is_default":false,"created_at":"2018-06-03T12:24:45.290000","messages":2},"441252395758911488":{"name":"reaktionen","id":"441252395758911488","topic":null,"position":15,"is_default":false,"created_at":"2018-05-02T14:59:29.222000","messages":3193},"450938676504166431":{"name":"voice-chat-twitter","id":"450938676504166431","topic":null,"position":62,"is_default":false,"created_at":"2018-05-29T08:29:18.514000","messages":9}};
			var roles = {};
			var members = [{"id":"240648387274211328","name":"BuzzAldrin","discriminator":"1307","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-26T01:30:46.557000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"BuzzAldrin","avatar":"6530d4de49a6b3abcc7f8483fedcc2d2"},{"id":"439316102162677760","name":"Constanze von Wurstbart","discriminator":"0113","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T06:45:20.854000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Constanze von Wurstbart","avatar":"2b6eb113c4a236e771767072907194f6"},{"id":"407432655974563840","name":"Jesus Wan Kenobi","discriminator":"9641","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-29T07:11:54.917000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Jesus Wan Kenobi","avatar":"66073757b472568b0a8fed5abf6ae02f"},{"id":"440436970238377984","name":"PhilF","discriminator":"9113","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-30T08:59:16.628000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"PhilF","avatar":null},{"id":"439157899105796107","name":"hellobanane","discriminator":"8299","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T20:16:42.306000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"hellobanane","avatar":"3b7cb875428aaa5fe670e373946394ae"},{"id":"232896089299091460","name":"YugoslavianWolf","discriminator":"0462","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-10-04T16:05:54.689000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"YugoslavianWolf","avatar":"dc3ad9b8027cf92b84914aebcc13c8fd"},{"id":"417078401740832768","name":"Ponchmaster","discriminator":"5766","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-02-24T22:00:39.917000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237270075277336"],"display_name":"Ponchmaster","avatar":"7acdea24ea20add5ead11a9c147bdf02"},{"id":"439405990614663168","name":"Leonie Fiedler","discriminator":"3305","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T12:42:31.931000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"Leonie Fiedler","avatar":"edd680c4dad71058e1cdabf8101f135b"},{"id":"439174248959967233","name":"Metropolis","discriminator":"7766","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T21:21:40.415000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Metropolis","avatar":"1df52314fc845bd4480139b077532aa5"},{"id":"440198497887846430","name":"David Hume-Liates","discriminator":"8674","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T17:11:40.389000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"David Hume-Liates","avatar":"81ca476beffe0d80aa5d7e89ab16d0cc"},{"id":"155149108183695360","name":"Dyno","discriminator":"3861","bot":true,"nick":"W\u00e4chter der Vernunft","color":[0,0,0],"top_role":"441618856906326042","created_at":"2016-03-04T03:07:09.922000","roles":["440982305184677889","441618856906326042"],"display_name":"W\u00e4chter der Vernunft","avatar":"5aeb68c29b56b3d92eddb6f46df5051c"},{"username":"K\u00f6nig Jonas der I.","discriminator":"9465","id":"439393967189262337","avatar":null},{"id":"439145198656684044","name":"jola","discriminator":"2307","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:26:14.283000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"jola","avatar":"1d0fe0096deb893e33cae3e578035f16"},{"id":"440019360434749454","name":"VampirSchaf","discriminator":"9432","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T05:19:50.692000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"VampirSchaf","avatar":"20ea27a58a51e5b9180015500ffc0fa4"},{"id":"445654878862180353","name":"Kardinal Flatus","discriminator":"2893","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-14T18:33:22.988000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Kardinal Flatus","avatar":"bac3b5bd0a988ae5b62e15e812b5b1c3"},{"id":"439371296996851712","name":"EgonSpengler","discriminator":"3534","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T10:24:40.328000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"EgonSpengler","avatar":"e374a38dc0a05324818ccff6fbc13589"},{"id":"441949858824323072","name":"blitzmerkerin","discriminator":"8107","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-04T13:10:57.375000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"blitzmerkerin","avatar":"b00f13963cc156c987efed262d08a2a3"},{"id":"451991668581990410","name":"Elpida","discriminator":"9788","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-06-01T06:13:31.389000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Elpida","avatar":"9699835d9db83d4bd72276587fe0bf06"},{"id":"299701173185937408","name":"Raumbekleidung","discriminator":"5650","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-04-07T00:25:27.866000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Raumbekleidung","avatar":"8d073145083d133c1cfa31255199310d"},{"id":"440265849232687104","name":"elischmeli","discriminator":"8428","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T21:39:18.201000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"elischmeli","avatar":"5ca895d225d7c166f80d13a51b8c3aa0"},{"id":"242401669734858753","name":"Nayrin","discriminator":"0308","bot":false,"nick":null,"color":[52,152,219],"top_role":"441240069550899201","created_at":"2016-10-30T21:37:41.670000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336","441231698253053952","441240069550899201"],"display_name":"Nayrin","avatar":"6483f3321df6cc95e7e23c6d33bccd18"},{"id":"261566844228337664","name":"spell","discriminator":"0213","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-12-22T18:53:15.341000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"spell","avatar":"b3be207ee85163abe0683e218983c8cd"},{"id":"439173348916854795","name":"Oxymoron","discriminator":"5109","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2018-04-26T21:18:05.828000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336","446229306834812930","441236750078312459"],"display_name":"Oxymoron","avatar":"1d5707123ac2960bf24d614a5173dee2"},{"id":"247756152220286986","name":"Fanghorn","discriminator":"4366","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2016-11-14T16:14:29.776000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Fanghorn","avatar":"21b4948f3d1a6bdc391eaea498b15037"},{"id":"439322320541319170","name":"Das Otz","discriminator":"3395","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-27T07:10:03.431000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Das Otz","avatar":"000f0fb54842bb22e797c92aedd01d56"},{"id":"439796102103957504","name":"John Rawls","discriminator":"2159","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-28T14:32:41.758000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"John Rawls","avatar":null},{"id":"439521389523894283","name":"F\u00fcrst Alpok the 1.","discriminator":"8633","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,99],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-04-27T20:21:05.175000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441290445931151371","441237976169578496"],"display_name":"F\u00fcrst Alpok the 1.","avatar":"3f727e8959fd879e49b8dec3a8d54eb8"},{"id":"439250488160944128","name":"fnordmaster","discriminator":"7705","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T02:24:37.257000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"fnordmaster","avatar":"2d50c31a27c902fe22cd0bc53c25e253"},{"id":"444787243815665664","name":"Kakaobuttermandel","discriminator":"2821","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-12T09:05:42.673000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237261611433997","441237270075277336"],"display_name":"Kakaobuttermandel","avatar":"13ef61903196d39e2d8d200273e27064"},{"id":"439331166609473536","name":"Elmin Uto","discriminator":"0637","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T07:45:12.498000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Elmin Uto","avatar":"002a96388783039a89e3a6ab6f51392e"},{"id":"310702108997320705","name":"romangraef89","discriminator":"0998","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-05-07T08:59:15.351000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237196310052864","441237264429875202","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"romangraef89","avatar":"89492d710eb66f85655f63194d183738"},{"id":"439143958283812865","name":"M\u00f6hrchen","discriminator":"9575","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-26T19:21:18.555000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237270075277336"],"display_name":"M\u00f6hrchen","avatar":null},{"id":"441906108282699777","name":"\u003c3","discriminator":"1299","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-05-04T10:17:06.433000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"\u003c3","avatar":"7030cbd4048044b687ecedbdc666c4cf"},{"id":"439426400886194176","name":"KahlanK.","discriminator":"5658","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T14:03:38.119000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"KahlanK.","avatar":"28d37234a2a87034ecaec79e53f7e50d"},{"id":"439553626088669205","name":"trixi","discriminator":"6890","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T22:29:10.971000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"trixi","avatar":"70bfa318ddd94fa7e88682815a9775a8"},{"id":"278227095602331649","name":"Anonymer Waschb\u00e4r","discriminator":"3296","bot":false,"nick":null,"color":[46,204,113],"top_role":"441236750078312459","created_at":"2017-02-06T18:15:08.801000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336","446229313638105088","441236750078312459"],"display_name":"Anonymer Waschb\u00e4r","avatar":"d0df1fd160beea85aaea01d9b8e4cc8c"},{"id":"441669868023185445","name":"DalaiLamer","discriminator":"2046","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T18:38:22.366000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"DalaiLamer","avatar":"f0b2b1ea7275f81c49c9215ca4dc92dd"},{"id":"439442152066646017","name":"gonzogonzalez","discriminator":"0584","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T15:06:13.493000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"gonzogonzalez","avatar":"2c6ea40ac2121adc5b952b9aff380222"},{"id":"443394982196543488","name":"Nexo","discriminator":"5206","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-08T12:53:21.636000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237454121598986","441237270075277336"],"display_name":"Nexo","avatar":null},{"id":"440082381119029248","name":"kugelk\u00e4fer","discriminator":"7463","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T09:30:15.994000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"kugelk\u00e4fer","avatar":null},{"id":"439553201344217092","name":"Arroakiba","discriminator":"8821","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T22:27:29.704000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Arroakiba","avatar":"90eddeff89700d80f79b0d9322a7870f"},{"id":"399667033513656320","name":"Sunset","discriminator":"4231","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-07T20:54:06.244000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237270075277336"],"display_name":"Sunset","avatar":null},{"id":"329976025469681666","name":"TJ","discriminator":"9915","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-06-29T13:26:55.130000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"TJ","avatar":"00c37847b0435585f579c62a0f490330"},{"id":"270185489967874049","name":"ScienceIsMagic","discriminator":"9027","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-01-15T13:40:40.612000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"ScienceIsMagic","avatar":"f697fed1eff1133ed80f97654268f259"},{"id":"439425920617545729","name":"Henriette","discriminator":"1713","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T14:01:43.614000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Henriette","avatar":"175e3a6f027fe734667aeca35797b700"},{"id":"380385574021758978","name":"Maath","discriminator":"5158","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2017-11-15T15:56:28.069000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Maath","avatar":"ee2fe1e9e1698630291d2dfa3e87757f"},{"id":"441712363230461962","name":"Not to do Liste","discriminator":"7015","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-03T21:27:14.013000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237224147910656","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Not to do Liste","avatar":"1d547b0da42b434f27e4fb12e75b3bfe"},{"id":"243426110929371136","name":"Minatrix","discriminator":"3794","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2016-11-02T17:28:27.484000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"Minatrix","avatar":"b53b6f5645467101246a022342389b40"},{"id":"443018568922038282","name":"Semeidiotic","discriminator":"5287","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-05-07T11:57:37.718000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237126730874881","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Semeidiotic","avatar":"9aa89079866b846182eacfcfa57c8f32"},{"id":"447825657594904607","name":"GGrundgesetz","discriminator":"9598","bot":false,"nick":null,"color":[44,162,69],"top_role":"441237976169578496","created_at":"2018-05-20T18:19:16.969000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441617969173364736","441237270075277336","441290414918729739","441237976169578496"],"display_name":"GGrundgesetz","avatar":"10e79547d5a6d07e96760701eefa524b"},{"id":"400662301960699914","name":"kaena.lokadottir","discriminator":"7007","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-01-10T14:48:56.733000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237196310052864","441237264429875202","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"kaena.lokadottir","avatar":"ca38d551c833bd728074998045f89578"},{"id":"439477005348634624","name":"flenkerken","discriminator":"7658","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-27T17:24:43.163000","roles":["440982305184677889","447091184783982592","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"flenkerken","avatar":"3877aa05db334c8b661b612e2d7233d1"},{"id":"440282239419547649","name":"Nora_Drenalin","discriminator":"3890","bot":false,"nick":null,"color":[31,139,76],"top_role":"441237270075277336","created_at":"2018-04-29T22:44:25.926000","roles":["440982305184677889","441255434410524672","447091184783982592","441237224147910656","441237196310052864","441237126730874881","441237264429875202","441237261611433997","441237266594004995","441617969173364736","441237270075277336"],"display_name":"Nora_Drenalin","avatar":"2693db82503a53e868f5b6fea552cf53"}];
		</script>
		<script src="common.js"></script>
		<script src="channel.js"></script>
		<link rel="stylesheet" href="style.css" />
	</head>
	<body>
		<p class="header">
			<a href="index.html">Server index</a><span id="prevsep"> |</span> <a href="#" id="prev">Previous page</a> <span id="nextsep"> |</span> <a href="#" id="next">Next page</a> | Page <span id="page">1</span> / <span id="pages">1</span> | <a href="javascript:loadVisibleImages(true);">Load all images</a>
		</p>
		<h1>Discord Dump</h1>
		<div id="container"></div>
	</body>
</html>
